[
    {
        "plant": "Apfel",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 04.06.2023 in <stadt> sagen, dass die Apfel dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "id": 0
    },
    {
        "plant": "Apfel",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 11.04.2021 in <stadt> sagen, dass die Apfel dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "id": 1
    },
    {
        "plant": "Apfel",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "Hat die Apfel in diesem Jahr in <stadt> bis zum 05.04.2021 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "id": 2
    },
    {
        "plant": "Apfel",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 01.02.2019 in <stadt> sagen, dass die Apfel dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "id": 3
    },
    {
        "plant": "Apfel",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Gab es in <stadt> bis 14.03.2020 schon eine Bl\u00fcte der Apfel in diesem Jahr?",
        "id": 4
    },
    {
        "plant": "Apfel",
        "city": "Berlin",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Konnte man in <stadt> bis zum 07.03.2020 schon Bl\u00fcten der Apfel beobachten?",
        "id": 5
    },
    {
        "plant": "Apfel",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Konnte man in <stadt> bis zum 23.06.2023 schon Bl\u00fcten der Apfel beobachten?",
        "id": 6
    },
    {
        "plant": "Apfel",
        "city": "Leipzig",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "Hat die Apfel in diesem Jahr in <stadt> bis zum 24.02.2019 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "id": 7
    },
    {
        "plant": "Apfel",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "Gab es in <stadt> bis 05.04.2021 schon eine Bl\u00fcte der Apfel in diesem Jahr?",
        "id": 8
    },
    {
        "plant": "Apfel",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Apfel in <stadt> bis 23.06.2023 bereits eingesetzt hat?",
        "id": 9
    },
    {
        "plant": "Apfel",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Hat die Apfel in <stadt> dieses Jahr bis 12.03.2020 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "id": 10
    },
    {
        "plant": "Apfel",
        "city": "Berlin",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Apfel in <stadt> bis 07.03.2020 bereits eingesetzt hat?",
        "id": 11
    },
    {
        "plant": "Apfel",
        "city": "Berlin",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Hat sich die Apfel in <stadt> zum 22.05.2022 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "id": 12
    },
    {
        "plant": "Apfel",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Hat die Apfel in <stadt> am 28.02.2019 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "id": 13
    },
    {
        "plant": "Apfel",
        "city": "Bremen",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 28.02.2019 in <stadt> sagen, dass die Apfel dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "id": 14
    },
    {
        "plant": "Apfel",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Hat die Apfel in <stadt> dieses Jahr bis 09.01.2018 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "id": 15
    },
    {
        "plant": "Apfel",
        "city": "Berlin",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Hat die Apfel in diesem Jahr in <stadt> bis zum 29.04.2021 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "id": 16
    },
    {
        "plant": "Apfel",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 04.06.2023 in <stadt> sagen, dass die Apfel dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "id": 17
    },
    {
        "plant": "Apfel",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Ist in <stadt> um den 22.05.2022 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Apfel oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "id": 18
    },
    {
        "plant": "Apfel",
        "city": "Berlin",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Apfel in <stadt> bis 28.02.2019 bereits eingesetzt hat?",
        "id": 19
    },
    {
        "plant": "Apfel",
        "city": "Leipzig",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Gab es in <stadt> bis 14.03.2020 schon eine Bl\u00fcte der Apfel in diesem Jahr?",
        "id": 20
    },
    {
        "plant": "Apfel",
        "city": "Leipzig",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Apfel in <stadt> zum 11.04.2021 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "id": 21
    },
    {
        "plant": "Apfel",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Hat sich die Apfel in <stadt> zum 07.03.2020 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "id": 22
    },
    {
        "plant": "Apfel",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Hat die Apfel in <stadt> dieses Jahr bis 27.02.2019 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "id": 23
    },
    {
        "plant": "Apfel",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Hat die Apfel in <stadt> am 04.06.2023 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "id": 24
    },
    {
        "plant": "Apfel",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Ist in <stadt> um den 14.03.2020 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Apfel oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "id": 25
    },
    {
        "plant": "Apfel",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Apfel in <stadt> bis 09.01.2018 bereits eingesetzt hat?",
        "id": 26
    },
    {
        "plant": "Apfel",
        "city": "Leipzig",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "Hat die Apfel in <stadt> dieses Jahr bis 12.01.2018 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "id": 27
    },
    {
        "plant": "Apfel",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Hat die Apfel in <stadt> am 30.06.2023 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "id": 28
    },
    {
        "plant": "Apfel",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Konnte man in <stadt> bis zum 18.05.2022 schon Bl\u00fcten der Apfel beobachten?",
        "id": 29
    },
    {
        "plant": "Apfel",
        "city": "Bremen",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Apfel in <stadt> bis 04.06.2023 bereits eingesetzt hat?",
        "id": 30
    },
    {
        "plant": "Apfel",
        "city": "Hamburg",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 18.05.2022 in <stadt> sagen, dass die Apfel dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "id": 31
    },
    {
        "plant": "Apfel",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Hat die Apfel in diesem Jahr in <stadt> bis zum 15.01.2018 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "id": 32
    },
    {
        "plant": "Apfel",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 09.01.2018 in <stadt> sagen, dass die Apfel dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "id": 33
    },
    {
        "plant": "Apfel",
        "city": "Leipzig",
        "date": "06.01.2018",
        "sentence": "Hat die Apfel in <stadt> dieses Jahr bis 06.01.2018 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "id": 34
    },
    {
        "plant": "Apfel",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Apfel in <stadt> in diesem Jahr schon vor dem 11.04.2021 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "id": 35
    },
    {
        "plant": "Apfel",
        "city": "Leipzig",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Apfel in <stadt> bis 15.01.2018 bereits eingesetzt hat?",
        "id": 36
    },
    {
        "plant": "Apfel",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Ist die Apfel in <stadt> um den 28.02.2019 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "id": 37
    },
    {
        "plant": "Apfel",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Hat die Apfel in diesem Jahr in <stadt> bis zum 18.05.2022 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "id": 38
    },
    {
        "plant": "Apfel",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Hat die Apfel in diesem Jahr in <stadt> bis zum 12.03.2020 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "id": 39
    },
    {
        "plant": "Apfel",
        "city": "Hamburg",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "Hat die Apfel in <stadt> bis zum 12.01.2018 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "id": 40
    },
    {
        "plant": "Apfel",
        "city": "Leipzig",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Apfel in <stadt> in diesem Jahr schon vor dem 28.02.2019 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "id": 41
    },
    {
        "plant": "Apfel",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 24.02.2019 in <stadt> sagen, dass die Apfel dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "id": 42
    },
    {
        "plant": "Apfel",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "Hat die Apfel in <stadt> dieses Jahr bis 17.05.2022 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "id": 43
    },
    {
        "plant": "Apfel",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Ist in <stadt> um den 15.01.2018 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Apfel oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "id": 44
    },
    {
        "plant": "Apfel",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 11.04.2021 in <stadt> sagen, dass die Apfel dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "id": 45
    },
    {
        "plant": "Apfel",
        "city": "Hamburg",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Hat sich die Apfel in <stadt> zum 18.05.2022 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "id": 46
    },
    {
        "plant": "Apfel",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Apfel in <stadt> bis 09.01.2018 bereits eingesetzt hat?",
        "id": 47
    },
    {
        "plant": "Apfel",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Ist die Apfel in <stadt> um den 09.01.2018 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "id": 48
    },
    {
        "plant": "Apfel",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "Konnte man in <stadt> bis zum 17.05.2022 schon Bl\u00fcten der Apfel beobachten?",
        "id": 49
    },
    {
        "plant": "Birke",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "Hat die Birke in <stadt> dieses Jahr bis 24.02.2019 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "id": 50
    },
    {
        "plant": "Birke",
        "city": "Leipzig",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Haben sich bis 27.02.2019 in <stadt> bereits Bl\u00fcten an der Birke gezeigt?",
        "id": 51
    },
    {
        "plant": "Birke",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 28.02.2019 in <stadt> sagen, dass die Birke dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "id": 52
    },
    {
        "plant": "Birke",
        "city": "Leipzig",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Ist die Birke in <stadt> zu diesem Zeitpunkt (11.04.2021) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "id": 53
    },
    {
        "plant": "Birke",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Gab es in <stadt> bis 01.02.2019 schon eine Bl\u00fcte der Birke in diesem Jahr?",
        "id": 54
    },
    {
        "plant": "Birke",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Birke in <stadt> in diesem Jahr schon vor dem 15.01.2018 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "id": 55
    },
    {
        "plant": "Birke",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Hat die Birke in <stadt> bis zum 09.01.2018 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "id": 56
    },
    {
        "plant": "Birke",
        "city": "Leipzig",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Haben sich bis 04.06.2023 in <stadt> bereits Bl\u00fcten an der Birke gezeigt?",
        "id": 57
    },
    {
        "plant": "Birke",
        "city": "Leipzig",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Birke in <stadt> bis 18.05.2022 bereits eingesetzt hat?",
        "id": 58
    },
    {
        "plant": "Birke",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Hat die Birke in <stadt> am 11.04.2021 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "id": 59
    },
    {
        "plant": "Birke",
        "city": "Bremen",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Hat die Birke in diesem Jahr in <stadt> bis zum 28.02.2019 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "id": 60
    },
    {
        "plant": "Birke",
        "city": "Bremen",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Hat die Birke in <stadt> dieses Jahr bis 28.02.2019 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "id": 61
    },
    {
        "plant": "Birke",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Birke in <stadt> zum 12.01.2018 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "id": 62
    },
    {
        "plant": "Birke",
        "city": "Leipzig",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Hat die Birke in <stadt> dieses Jahr bis 27.02.2019 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "id": 63
    },
    {
        "plant": "Birke",
        "city": "Berlin",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Gab es in <stadt> bis 15.01.2018 schon eine Bl\u00fcte der Birke in diesem Jahr?",
        "id": 64
    },
    {
        "plant": "Birke",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "06.01.2018",
        "sentence": "Haben sich bis 06.01.2018 in <stadt> bereits Bl\u00fcten an der Birke gezeigt?",
        "id": 65
    },
    {
        "plant": "Birke",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Ist in <stadt> um den 22.05.2022 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Birke oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "id": 66
    },
    {
        "plant": "Birke",
        "city": "Leipzig",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Birke in <stadt> zum 24.02.2019 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "id": 67
    },
    {
        "plant": "Birke",
        "city": "Bremen",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Ist in <stadt> um den 22.05.2022 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Birke oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "id": 68
    },
    {
        "plant": "Birke",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Ist in <stadt> um den 04.06.2023 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Birke oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "id": 69
    },
    {
        "plant": "Birke",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Birke in <stadt> in diesem Jahr schon vor dem 14.03.2020 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "id": 70
    },
    {
        "plant": "Birke",
        "city": "Leipzig",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "Hat sich die Birke in <stadt> zum 17.05.2022 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "id": 71
    },
    {
        "plant": "Birke",
        "city": "Hamburg",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Birke in <stadt> zum 27.02.2019 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "id": 72
    },
    {
        "plant": "Birke",
        "city": "Berlin",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Hat die Birke in <stadt> dieses Jahr bis 01.02.2019 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "id": 73
    },
    {
        "plant": "Birke",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Ist die Birke in <stadt> zu diesem Zeitpunkt (11.04.2021) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "id": 74
    },
    {
        "plant": "Birke",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "Hat sich die Birke in <stadt> zum 24.02.2019 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "id": 75
    },
    {
        "plant": "Birke",
        "city": "Bremen",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Ist die Birke in <stadt> zu diesem Zeitpunkt (09.01.2018) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "id": 76
    },
    {
        "plant": "Birke",
        "city": "Hamburg",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Konnte man in <stadt> bis zum 04.06.2023 schon Bl\u00fcten der Birke beobachten?",
        "id": 77
    },
    {
        "plant": "Birke",
        "city": "Berlin",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 28.02.2019 in <stadt> sagen, dass die Birke dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "id": 78
    },
    {
        "plant": "Birke",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Gab es in <stadt> bis 07.03.2020 schon eine Bl\u00fcte der Birke in diesem Jahr?",
        "id": 79
    },
    {
        "plant": "Birke",
        "city": "Hamburg",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Gab es in <stadt> bis 23.06.2023 schon eine Bl\u00fcte der Birke in diesem Jahr?",
        "id": 80
    },
    {
        "plant": "Birke",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Haben sich bis 01.02.2019 in <stadt> bereits Bl\u00fcten an der Birke gezeigt?",
        "id": 81
    },
    {
        "plant": "Birke",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Konnte man in <stadt> bis zum 04.06.2023 schon Bl\u00fcten der Birke beobachten?",
        "id": 82
    },
    {
        "plant": "Birke",
        "city": "Leipzig",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Haben sich bis 09.01.2018 in <stadt> bereits Bl\u00fcten an der Birke gezeigt?",
        "id": 83
    },
    {
        "plant": "Birke",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Hat sich die Birke in <stadt> zum 30.06.2023 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "id": 84
    },
    {
        "plant": "Birke",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Konnte man in <stadt> bis zum 15.01.2018 schon Bl\u00fcten der Birke beobachten?",
        "id": 85
    },
    {
        "plant": "Birke",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Birke in <stadt> in diesem Jahr schon vor dem 29.04.2021 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "id": 86
    },
    {
        "plant": "Birke",
        "city": "Bremen",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Hat die Birke in diesem Jahr in <stadt> bis zum 09.01.2018 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "id": 87
    },
    {
        "plant": "Birke",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Gab es in <stadt> bis 27.02.2019 schon eine Bl\u00fcte der Birke in diesem Jahr?",
        "id": 88
    },
    {
        "plant": "Birke",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Ist in <stadt> um den 11.04.2021 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Birke oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "id": 89
    },
    {
        "plant": "Birke",
        "city": "Berlin",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Birke in <stadt> in diesem Jahr schon vor dem 18.05.2022 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "id": 90
    },
    {
        "plant": "Birke",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "Gab es in <stadt> bis 17.05.2022 schon eine Bl\u00fcte der Birke in diesem Jahr?",
        "id": 91
    },
    {
        "plant": "Birke",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Hat die Birke in <stadt> dieses Jahr bis 01.02.2019 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "id": 92
    },
    {
        "plant": "Birke",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Konnte man in <stadt> bis zum 14.03.2020 schon Bl\u00fcten der Birke beobachten?",
        "id": 93
    },
    {
        "plant": "Birke",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Ist die Birke in <stadt> um den 28.02.2019 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "id": 94
    },
    {
        "plant": "Birke",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Haben sich bis 14.03.2020 in <stadt> bereits Bl\u00fcten an der Birke gezeigt?",
        "id": 95
    },
    {
        "plant": "Birke",
        "city": "Hamburg",
        "date": "06.01.2018",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Birke in <stadt> zum 06.01.2018 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "id": 96
    },
    {
        "plant": "Birke",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "Hat sich die Birke in <stadt> zum 12.01.2018 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "id": 97
    },
    {
        "plant": "Birke",
        "city": "Hamburg",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Hat die Birke in <stadt> am 07.03.2020 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "id": 98
    },
    {
        "plant": "Birke",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Gab es in <stadt> bis 09.01.2018 schon eine Bl\u00fcte der Birke in diesem Jahr?",
        "id": 99
    },
    {
        "plant": "Erle",
        "city": "Hamburg",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Konnte man in <stadt> bis zum 09.01.2018 schon Bl\u00fcten der Erle beobachten?",
        "id": 100
    },
    {
        "plant": "Erle",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Hat die Erle in diesem Jahr in <stadt> bis zum 09.01.2018 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "id": 101
    },
    {
        "plant": "Erle",
        "city": "Bremen",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Ist die Erle in <stadt> um den 27.02.2019 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "id": 102
    },
    {
        "plant": "Erle",
        "city": "Bremen",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Ist die Erle in <stadt> um den 18.05.2022 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "id": 103
    },
    {
        "plant": "Erle",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Ist die Erle in <stadt> um den 28.02.2019 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "id": 104
    },
    {
        "plant": "Erle",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Hat die Erle in <stadt> dieses Jahr bis 09.01.2018 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "id": 105
    },
    {
        "plant": "Erle",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Ist in <stadt> um den 04.06.2023 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Erle oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "id": 106
    },
    {
        "plant": "Erle",
        "city": "Bremen",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Konnte man in <stadt> bis zum 11.04.2021 schon Bl\u00fcten der Erle beobachten?",
        "id": 107
    },
    {
        "plant": "Erle",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Haben sich bis 23.06.2023 in <stadt> bereits Bl\u00fcten an der Erle gezeigt?",
        "id": 108
    },
    {
        "plant": "Erle",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Ist die Erle in <stadt> um den 01.02.2019 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "id": 109
    },
    {
        "plant": "Erle",
        "city": "Berlin",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Konnte man in <stadt> bis zum 23.06.2023 schon Bl\u00fcten der Erle beobachten?",
        "id": 110
    },
    {
        "plant": "Erle",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 23.06.2023 in <stadt> sagen, dass die Erle dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "id": 111
    },
    {
        "plant": "Erle",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "Hat sich die Erle in <stadt> zum 17.05.2022 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "id": 112
    },
    {
        "plant": "Erle",
        "city": "Leipzig",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Konnte man in <stadt> bis zum 14.03.2020 schon Bl\u00fcten der Erle beobachten?",
        "id": 113
    },
    {
        "plant": "Erle",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Gab es in <stadt> bis 29.04.2021 schon eine Bl\u00fcte der Erle in diesem Jahr?",
        "id": 114
    },
    {
        "plant": "Erle",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Ist die Erle in <stadt> zu diesem Zeitpunkt (12.03.2020) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "id": 115
    },
    {
        "plant": "Erle",
        "city": "Hamburg",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Gab es in <stadt> bis 09.01.2018 schon eine Bl\u00fcte der Erle in diesem Jahr?",
        "id": 116
    },
    {
        "plant": "Erle",
        "city": "Bremen",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Konnte man in <stadt> bis zum 15.01.2018 schon Bl\u00fcten der Erle beobachten?",
        "id": 117
    },
    {
        "plant": "Erle",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Erle in <stadt> in diesem Jahr schon vor dem 18.05.2022 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "id": 118
    },
    {
        "plant": "Erle",
        "city": "Bremen",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Hat die Erle in <stadt> bis zum 09.01.2018 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "id": 119
    },
    {
        "plant": "Erle",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "Ist die Erle in <stadt> zu diesem Zeitpunkt (17.05.2022) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "id": 120
    },
    {
        "plant": "Erle",
        "city": "Bremen",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Erle in <stadt> bis 28.02.2019 bereits eingesetzt hat?",
        "id": 121
    },
    {
        "plant": "Erle",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Haben sich bis 28.02.2019 in <stadt> bereits Bl\u00fcten an der Erle gezeigt?",
        "id": 122
    },
    {
        "plant": "Erle",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Ist die Erle in <stadt> zu diesem Zeitpunkt (07.03.2020) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "id": 123
    },
    {
        "plant": "Erle",
        "city": "Hamburg",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Erle in <stadt> bis 24.02.2019 bereits eingesetzt hat?",
        "id": 124
    },
    {
        "plant": "Erle",
        "city": "Berlin",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Erle in <stadt> bis 23.06.2023 bereits eingesetzt hat?",
        "id": 125
    },
    {
        "plant": "Erle",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "Hat sich die Erle in <stadt> zum 05.04.2021 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "id": 126
    },
    {
        "plant": "Erle",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Erle in <stadt> bis 15.01.2018 bereits eingesetzt hat?",
        "id": 127
    },
    {
        "plant": "Erle",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Erle in <stadt> bis 18.05.2022 bereits eingesetzt hat?",
        "id": 128
    },
    {
        "plant": "Erle",
        "city": "Hamburg",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "Hat die Erle in diesem Jahr in <stadt> bis zum 05.04.2021 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "id": 129
    },
    {
        "plant": "Erle",
        "city": "Bremen",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Ist die Erle in <stadt> um den 01.02.2019 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "id": 130
    },
    {
        "plant": "Erle",
        "city": "Bremen",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Gab es in <stadt> bis 22.05.2022 schon eine Bl\u00fcte der Erle in diesem Jahr?",
        "id": 131
    },
    {
        "plant": "Erle",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Erle in <stadt> in diesem Jahr schon vor dem 04.06.2023 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "id": 132
    },
    {
        "plant": "Erle",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Ist die Erle in <stadt> um den 22.05.2022 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "id": 133
    },
    {
        "plant": "Erle",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Haben sich bis 29.04.2021 in <stadt> bereits Bl\u00fcten an der Erle gezeigt?",
        "id": 134
    },
    {
        "plant": "Erle",
        "city": "Bremen",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Erle in <stadt> zum 12.01.2018 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "id": 135
    },
    {
        "plant": "Erle",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Gab es in <stadt> bis 29.04.2021 schon eine Bl\u00fcte der Erle in diesem Jahr?",
        "id": 136
    },
    {
        "plant": "Erle",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Konnte man in <stadt> bis zum 09.01.2018 schon Bl\u00fcten der Erle beobachten?",
        "id": 137
    },
    {
        "plant": "Erle",
        "city": "Berlin",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Hat die Erle in <stadt> bis zum 27.02.2019 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "id": 138
    },
    {
        "plant": "Erle",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "Konnte man in <stadt> bis zum 05.04.2021 schon Bl\u00fcten der Erle beobachten?",
        "id": 139
    },
    {
        "plant": "Erle",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Haben sich bis 15.01.2018 in <stadt> bereits Bl\u00fcten an der Erle gezeigt?",
        "id": 140
    },
    {
        "plant": "Erle",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Hat die Erle in diesem Jahr in <stadt> bis zum 01.02.2019 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "id": 141
    },
    {
        "plant": "Erle",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Hat die Erle in <stadt> am 29.04.2021 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "id": 142
    },
    {
        "plant": "Erle",
        "city": "Berlin",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Hat die Erle in <stadt> bis zum 18.05.2022 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "id": 143
    },
    {
        "plant": "Erle",
        "city": "Berlin",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Ist in <stadt> um den 22.05.2022 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Erle oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "id": 144
    },
    {
        "plant": "Erle",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Hat die Erle in <stadt> am 04.06.2023 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "id": 145
    },
    {
        "plant": "Erle",
        "city": "Bremen",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "Hat die Erle in <stadt> am 05.04.2021 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "id": 146
    },
    {
        "plant": "Erle",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Haben sich bis 28.02.2019 in <stadt> bereits Bl\u00fcten an der Erle gezeigt?",
        "id": 147
    },
    {
        "plant": "Erle",
        "city": "Hamburg",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Hat die Erle in <stadt> bis zum 11.04.2021 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "id": 148
    },
    {
        "plant": "Erle",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Ist die Erle in <stadt> um den 15.01.2018 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "id": 149
    },
    {
        "plant": "Hasel",
        "city": "Hamburg",
        "date": "06.01.2018",
        "sentence": "Hat sich die Hasel in <stadt> zum 06.01.2018 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "id": 150
    },
    {
        "plant": "Hasel",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Hasel in <stadt> in diesem Jahr schon vor dem 28.02.2019 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "id": 151
    },
    {
        "plant": "Hasel",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Hasel in <stadt> bis 24.02.2019 bereits eingesetzt hat?",
        "id": 152
    },
    {
        "plant": "Hasel",
        "city": "Hamburg",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Ist in <stadt> um den 22.05.2022 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Hasel oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "id": 153
    },
    {
        "plant": "Hasel",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Hat sich die Hasel in <stadt> zum 22.05.2022 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "id": 154
    },
    {
        "plant": "Hasel",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Haben sich bis 09.01.2018 in <stadt> bereits Bl\u00fcten an der Hasel gezeigt?",
        "id": 155
    },
    {
        "plant": "Hasel",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 22.05.2022 in <stadt> sagen, dass die Hasel dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "id": 156
    },
    {
        "plant": "Hasel",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Konnte man in <stadt> bis zum 11.04.2021 schon Bl\u00fcten der Hasel beobachten?",
        "id": 157
    },
    {
        "plant": "Hasel",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "Ist in <stadt> um den 12.01.2018 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Hasel oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "id": 158
    },
    {
        "plant": "Hasel",
        "city": "Hamburg",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Hat die Hasel in <stadt> bis zum 18.05.2022 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "id": 159
    },
    {
        "plant": "Hasel",
        "city": "Hamburg",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Ist die Hasel in <stadt> zu diesem Zeitpunkt (29.04.2021) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "id": 160
    },
    {
        "plant": "Hasel",
        "city": "Hamburg",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Hasel in <stadt> in diesem Jahr schon vor dem 30.06.2023 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "id": 161
    },
    {
        "plant": "Hasel",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 23.06.2023 in <stadt> sagen, dass die Hasel dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "id": 162
    },
    {
        "plant": "Hasel",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Ist die Hasel in <stadt> zu diesem Zeitpunkt (23.06.2023) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "id": 163
    },
    {
        "plant": "Hasel",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Hat die Hasel in diesem Jahr in <stadt> bis zum 29.04.2021 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "id": 164
    },
    {
        "plant": "Hasel",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 07.03.2020 in <stadt> sagen, dass die Hasel dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "id": 165
    },
    {
        "plant": "Hasel",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Hat sich die Hasel in <stadt> zum 15.01.2018 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "id": 166
    },
    {
        "plant": "Hasel",
        "city": "Leipzig",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Hat die Hasel in <stadt> bis zum 11.04.2021 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "id": 167
    },
    {
        "plant": "Hasel",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Hat die Hasel in <stadt> bis zum 04.06.2023 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "id": 168
    },
    {
        "plant": "Hasel",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Gab es in <stadt> bis 12.03.2020 schon eine Bl\u00fcte der Hasel in diesem Jahr?",
        "id": 169
    },
    {
        "plant": "Hasel",
        "city": "Hamburg",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Hasel in <stadt> zum 28.02.2019 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "id": 170
    },
    {
        "plant": "Hasel",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "Ist die Hasel in <stadt> zu diesem Zeitpunkt (12.01.2018) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "id": 171
    },
    {
        "plant": "Hasel",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Hat die Hasel in <stadt> bis zum 09.01.2018 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "id": 172
    },
    {
        "plant": "Hasel",
        "city": "Berlin",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Hat die Hasel in diesem Jahr in <stadt> bis zum 15.01.2018 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "id": 173
    },
    {
        "plant": "Hasel",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Hasel in <stadt> in diesem Jahr schon vor dem 22.05.2022 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "id": 174
    },
    {
        "plant": "Hasel",
        "city": "Berlin",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Ist die Hasel in <stadt> zu diesem Zeitpunkt (15.01.2018) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "id": 175
    },
    {
        "plant": "Hasel",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Hat die Hasel in <stadt> am 07.03.2020 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "id": 176
    },
    {
        "plant": "Hasel",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Hasel in <stadt> bis 11.04.2021 bereits eingesetzt hat?",
        "id": 177
    },
    {
        "plant": "Hasel",
        "city": "Hamburg",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "Hat die Hasel in diesem Jahr in <stadt> bis zum 24.02.2019 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "id": 178
    },
    {
        "plant": "Hasel",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Hat die Hasel in <stadt> dieses Jahr bis 30.06.2023 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "id": 179
    },
    {
        "plant": "Hasel",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "Ist in <stadt> um den 24.02.2019 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Hasel oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "id": 180
    },
    {
        "plant": "Hasel",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "06.01.2018",
        "sentence": "Hat die Hasel in <stadt> am 06.01.2018 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "id": 181
    },
    {
        "plant": "Hasel",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Konnte man in <stadt> bis zum 18.05.2022 schon Bl\u00fcten der Hasel beobachten?",
        "id": 182
    },
    {
        "plant": "Hasel",
        "city": "Bremen",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Haben sich bis 27.02.2019 in <stadt> bereits Bl\u00fcten an der Hasel gezeigt?",
        "id": 183
    },
    {
        "plant": "Hasel",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Haben sich bis 11.04.2021 in <stadt> bereits Bl\u00fcten an der Hasel gezeigt?",
        "id": 184
    },
    {
        "plant": "Hasel",
        "city": "Leipzig",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Hasel in <stadt> zum 27.02.2019 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "id": 185
    },
    {
        "plant": "Hasel",
        "city": "Hamburg",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Hat die Hasel in <stadt> am 27.02.2019 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "id": 186
    },
    {
        "plant": "Hasel",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Hasel in <stadt> bis 01.02.2019 bereits eingesetzt hat?",
        "id": 187
    },
    {
        "plant": "Hasel",
        "city": "Hamburg",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Gab es in <stadt> bis 18.05.2022 schon eine Bl\u00fcte der Hasel in diesem Jahr?",
        "id": 188
    },
    {
        "plant": "Hasel",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Hat die Hasel in diesem Jahr in <stadt> bis zum 14.03.2020 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "id": 189
    },
    {
        "plant": "Hasel",
        "city": "Berlin",
        "date": "06.01.2018",
        "sentence": "Ist die Hasel in <stadt> um den 06.01.2018 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "id": 190
    },
    {
        "plant": "Hasel",
        "city": "Berlin",
        "date": "06.01.2018",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Hasel in <stadt> bis 06.01.2018 bereits eingesetzt hat?",
        "id": 191
    },
    {
        "plant": "Hasel",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "Gab es in <stadt> bis 12.01.2018 schon eine Bl\u00fcte der Hasel in diesem Jahr?",
        "id": 192
    },
    {
        "plant": "Hasel",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Hasel in <stadt> in diesem Jahr schon vor dem 12.01.2018 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "id": 193
    },
    {
        "plant": "Hasel",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Hat die Hasel in <stadt> bis zum 23.06.2023 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "id": 194
    },
    {
        "plant": "Hasel",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Ist die Hasel in <stadt> um den 04.06.2023 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "id": 195
    },
    {
        "plant": "Hasel",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Hat sich die Hasel in <stadt> zum 11.04.2021 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "id": 196
    },
    {
        "plant": "Hasel",
        "city": "Leipzig",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Hat die Hasel in <stadt> am 23.06.2023 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "id": 197
    },
    {
        "plant": "Hasel",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Hasel in <stadt> bis 29.04.2021 bereits eingesetzt hat?",
        "id": 198
    },
    {
        "plant": "Hasel",
        "city": "Leipzig",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "Haben sich bis 17.05.2022 in <stadt> bereits Bl\u00fcten an der Hasel gezeigt?",
        "id": 199
    },
    {
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Bremen",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Gab es in <stadt> bis 23.06.2023 schon eine Bl\u00fcte der Winterraps in diesem Jahr?",
        "id": 200
    },
    {
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Hamburg",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Hat sich die Winterraps in <stadt> zum 01.02.2019 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "id": 201
    },
    {
        "plant": "Winterraps",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Konnte man in <stadt> bis zum 22.05.2022 schon Bl\u00fcten der Winterraps beobachten?",
        "id": 202
    },
    {
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Leipzig",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Winterraps in <stadt> zum 01.02.2019 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "id": 203
    },
    {
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Leipzig",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Ist die Winterraps in <stadt> um den 18.05.2022 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "id": 204
    },
    {
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Leipzig",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "Ist die Winterraps in <stadt> zu diesem Zeitpunkt (24.02.2019) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "id": 205
    },
    {
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Leipzig",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Hat sich die Winterraps in <stadt> zum 14.03.2020 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "id": 206
    },
    {
        "plant": "Winterraps",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Ist die Winterraps in <stadt> zu diesem Zeitpunkt (12.03.2020) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "id": 207
    },
    {
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Hat die Winterraps in <stadt> am 14.03.2020 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "id": 208
    },
    {
        "plant": "Winterraps",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Konnte man in <stadt> bis zum 22.05.2022 schon Bl\u00fcten der Winterraps beobachten?",
        "id": 209
    },
    {
        "plant": "Winterraps",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Winterraps in <stadt> in diesem Jahr schon vor dem 23.06.2023 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "id": 210
    },
    {
        "plant": "Winterraps",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Hat die Winterraps in <stadt> bis zum 28.02.2019 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "id": 211
    },
    {
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Leipzig",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Winterraps in <stadt> bis 07.03.2020 bereits eingesetzt hat?",
        "id": 212
    },
    {
        "plant": "Winterraps",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Hat die Winterraps in <stadt> am 22.05.2022 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "id": 213
    },
    {
        "plant": "Winterraps",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Winterraps in <stadt> zum 12.03.2020 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "id": 214
    },
    {
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Leipzig",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "Ist in <stadt> um den 24.02.2019 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Winterraps oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "id": 215
    },
    {
        "plant": "Winterraps",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Ist die Winterraps in <stadt> zu diesem Zeitpunkt (29.04.2021) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "id": 216
    },
    {
        "plant": "Winterraps",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Konnte man in <stadt> bis zum 29.04.2021 schon Bl\u00fcten der Winterraps beobachten?",
        "id": 217
    },
    {
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Berlin",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Winterraps in <stadt> in diesem Jahr schon vor dem 04.06.2023 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "id": 218
    },
    {
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Hamburg",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Winterraps in <stadt> bis 17.05.2022 bereits eingesetzt hat?",
        "id": 219
    },
    {
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Hat die Winterraps in diesem Jahr in <stadt> bis zum 22.05.2022 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "id": 220
    },
    {
        "plant": "Winterraps",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Winterraps in <stadt> zum 23.06.2023 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "id": 221
    },
    {
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Berlin",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Ist die Winterraps in <stadt> zu diesem Zeitpunkt (23.06.2023) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "id": 222
    },
    {
        "plant": "Winterraps",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Hat die Winterraps in <stadt> dieses Jahr bis 14.03.2020 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "id": 223
    },
    {
        "plant": "Winterraps",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Hat die Winterraps in <stadt> am 29.04.2021 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "id": 224
    },
    {
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 09.01.2018 in <stadt> sagen, dass die Winterraps dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "id": 225
    },
    {
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Hamburg",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Hat die Winterraps in <stadt> am 18.05.2022 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "id": 226
    },
    {
        "plant": "Winterraps",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Ist in <stadt> um den 14.03.2020 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Winterraps oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "id": 227
    },
    {
        "plant": "Winterraps",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Winterraps in <stadt> bis 17.05.2022 bereits eingesetzt hat?",
        "id": 228
    },
    {
        "plant": "Winterraps",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Hat die Winterraps in diesem Jahr in <stadt> bis zum 29.04.2021 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "id": 229
    },
    {
        "plant": "Winterraps",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Winterraps in <stadt> in diesem Jahr schon vor dem 18.05.2022 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "id": 230
    },
    {
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Konnte man in <stadt> bis zum 04.06.2023 schon Bl\u00fcten der Winterraps beobachten?",
        "id": 231
    },
    {
        "plant": "Winterraps",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "Hat die Winterraps in <stadt> am 05.04.2021 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "id": 232
    },
    {
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "Gab es in <stadt> bis 12.01.2018 schon eine Bl\u00fcte der Winterraps in diesem Jahr?",
        "id": 233
    },
    {
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Leipzig",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Ist die Winterraps in <stadt> um den 12.03.2020 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "id": 234
    },
    {
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Berlin",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Gab es in <stadt> bis 28.02.2019 schon eine Bl\u00fcte der Winterraps in diesem Jahr?",
        "id": 235
    },
    {
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Hat die Winterraps in <stadt> dieses Jahr bis 09.01.2018 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "id": 236
    },
    {
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Ist die Winterraps in <stadt> zu diesem Zeitpunkt (14.03.2020) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "id": 237
    },
    {
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Ist die Winterraps in <stadt> zu diesem Zeitpunkt (14.03.2020) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "id": 238
    },
    {
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Berlin",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 18.05.2022 in <stadt> sagen, dass die Winterraps dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "id": 239
    },
    {
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Hamburg",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Ist die Winterraps in <stadt> zu diesem Zeitpunkt (01.02.2019) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "id": 240
    },
    {
        "plant": "Winterraps",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Hat sich die Winterraps in <stadt> zum 14.03.2020 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "id": 241
    },
    {
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Hamburg",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Winterraps in <stadt> in diesem Jahr schon vor dem 28.02.2019 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "id": 242
    },
    {
        "plant": "Winterraps",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "Ist in <stadt> um den 05.04.2021 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Winterraps oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "id": 243
    },
    {
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Bremen",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Ist die Winterraps in <stadt> zu diesem Zeitpunkt (12.03.2020) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "id": 244
    },
    {
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Hat die Winterraps in <stadt> bis zum 09.01.2018 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "id": 245
    },
    {
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Hamburg",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Haben sich bis 27.02.2019 in <stadt> bereits Bl\u00fcten an der Winterraps gezeigt?",
        "id": 246
    },
    {
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Leipzig",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Ist die Winterraps in <stadt> zu diesem Zeitpunkt (29.04.2021) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "id": 247
    },
    {
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Ist die Winterraps in <stadt> zu diesem Zeitpunkt (27.02.2019) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "id": 248
    },
    {
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Hat die Winterraps in <stadt> dieses Jahr bis 18.05.2022 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "id": 249
    },
    {
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Konnte man in <stadt> bis zum 27.02.2019 schon Bl\u00fcten der Winterroggen beobachten?",
        "id": 250
    },
    {
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "Berlin",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Hat sich die Winterroggen in <stadt> zum 09.01.2018 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "id": 251
    },
    {
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "Bremen",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Konnte man in <stadt> bis zum 30.06.2023 schon Bl\u00fcten der Winterroggen beobachten?",
        "id": 252
    },
    {
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "Leipzig",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Haben sich bis 01.02.2019 in <stadt> bereits Bl\u00fcten an der Winterroggen gezeigt?",
        "id": 253
    },
    {
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "Berlin",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Haben sich bis 22.05.2022 in <stadt> bereits Bl\u00fcten an der Winterroggen gezeigt?",
        "id": 254
    },
    {
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "Bremen",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Konnte man in <stadt> bis zum 28.02.2019 schon Bl\u00fcten der Winterroggen beobachten?",
        "id": 255
    },
    {
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Hat sich die Winterroggen in <stadt> zum 22.05.2022 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "id": 256
    },
    {
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "Hamburg",
        "date": "06.01.2018",
        "sentence": "Ist die Winterroggen in <stadt> um den 06.01.2018 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "id": 257
    },
    {
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Winterroggen in <stadt> bis 12.03.2020 bereits eingesetzt hat?",
        "id": 258
    },
    {
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "Ist die Winterroggen in <stadt> um den 05.04.2021 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "id": 259
    },
    {
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 30.06.2023 in <stadt> sagen, dass die Winterroggen dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "id": 260
    },
    {
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "Bremen",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Hat die Winterroggen in diesem Jahr in <stadt> bis zum 04.06.2023 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "id": 261
    },
    {
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Gab es in <stadt> bis 30.06.2023 schon eine Bl\u00fcte der Winterroggen in diesem Jahr?",
        "id": 262
    },
    {
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Winterroggen in <stadt> in diesem Jahr schon vor dem 09.01.2018 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "id": 263
    },
    {
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Gab es in <stadt> bis 23.06.2023 schon eine Bl\u00fcte der Winterroggen in diesem Jahr?",
        "id": 264
    },
    {
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Winterroggen in <stadt> in diesem Jahr schon vor dem 28.02.2019 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "id": 265
    },
    {
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Hat die Winterroggen in diesem Jahr in <stadt> bis zum 15.01.2018 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "id": 266
    },
    {
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "Berlin",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "Konnte man in <stadt> bis zum 12.01.2018 schon Bl\u00fcten der Winterroggen beobachten?",
        "id": 267
    },
    {
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Hat die Winterroggen in <stadt> dieses Jahr bis 04.06.2023 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "id": 268
    },
    {
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Hat die Winterroggen in <stadt> am 04.06.2023 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "id": 269
    },
    {
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Winterroggen in <stadt> zum 23.06.2023 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "id": 270
    },
    {
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Hat die Winterroggen in <stadt> dieses Jahr bis 28.02.2019 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "id": 271
    },
    {
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 27.02.2019 in <stadt> sagen, dass die Winterroggen dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "id": 272
    },
    {
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "Bremen",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "Hat die Winterroggen in <stadt> bis zum 12.01.2018 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "id": 273
    },
    {
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "Berlin",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Haben sich bis 28.02.2019 in <stadt> bereits Bl\u00fcten an der Winterroggen gezeigt?",
        "id": 274
    },
    {
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "Bremen",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Hat die Winterroggen in <stadt> bis zum 07.03.2020 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "id": 275
    },
    {
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "Bremen",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Konnte man in <stadt> bis zum 18.05.2022 schon Bl\u00fcten der Winterroggen beobachten?",
        "id": 276
    },
    {
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "Bremen",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Haben sich bis 30.06.2023 in <stadt> bereits Bl\u00fcten an der Winterroggen gezeigt?",
        "id": 277
    },
    {
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 05.04.2021 in <stadt> sagen, dass die Winterroggen dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "id": 278
    },
    {
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "Leipzig",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Konnte man in <stadt> bis zum 30.06.2023 schon Bl\u00fcten der Winterroggen beobachten?",
        "id": 279
    },
    {
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Konnte man in <stadt> bis zum 18.05.2022 schon Bl\u00fcten der Winterroggen beobachten?",
        "id": 280
    },
    {
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Winterroggen in <stadt> zum 23.06.2023 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "id": 281
    },
    {
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Konnte man in <stadt> bis zum 04.06.2023 schon Bl\u00fcten der Winterroggen beobachten?",
        "id": 282
    },
    {
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "Leipzig",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Winterroggen in <stadt> zum 28.02.2019 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "id": 283
    },
    {
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Winterroggen in <stadt> zum 11.04.2021 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "id": 284
    },
    {
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Ist die Winterroggen in <stadt> zu diesem Zeitpunkt (01.02.2019) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "id": 285
    },
    {
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "Berlin",
        "date": "06.01.2018",
        "sentence": "Hat die Winterroggen in <stadt> dieses Jahr bis 06.01.2018 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "id": 286
    },
    {
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Konnte man in <stadt> bis zum 29.04.2021 schon Bl\u00fcten der Winterroggen beobachten?",
        "id": 287
    },
    {
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "Hamburg",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "Konnte man in <stadt> bis zum 17.05.2022 schon Bl\u00fcten der Winterroggen beobachten?",
        "id": 288
    },
    {
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "Hamburg",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Gab es in <stadt> bis 12.03.2020 schon eine Bl\u00fcte der Winterroggen in diesem Jahr?",
        "id": 289
    },
    {
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Ist die Winterroggen in <stadt> um den 30.06.2023 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "id": 290
    },
    {
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "Leipzig",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Ist in <stadt> um den 30.06.2023 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Winterroggen oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "id": 291
    },
    {
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "Leipzig",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "Hat die Winterroggen in <stadt> am 24.02.2019 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "id": 292
    },
    {
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Ist in <stadt> um den 29.04.2021 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Winterroggen oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "id": 293
    },
    {
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Gab es in <stadt> bis 27.02.2019 schon eine Bl\u00fcte der Winterroggen in diesem Jahr?",
        "id": 294
    },
    {
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Hat sich die Winterroggen in <stadt> zum 04.06.2023 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "id": 295
    },
    {
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "Leipzig",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Winterroggen in <stadt> zum 28.02.2019 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "id": 296
    },
    {
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "Berlin",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Hat sich die Winterroggen in <stadt> zum 07.03.2020 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "id": 297
    },
    {
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Hat die Winterroggen in <stadt> am 22.05.2022 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "id": 298
    },
    {
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Winterroggen in <stadt> in diesem Jahr schon vor dem 04.06.2023 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "id": 299
    },
    {
        "plant": "Esche",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Esche in <stadt> zum 22.05.2022 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "id": 300
    },
    {
        "plant": "Esche",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Hat die Esche in <stadt> bis zum 07.03.2020 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "id": 301
    },
    {
        "plant": "Esche",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "Hat die Esche in diesem Jahr in <stadt> bis zum 24.02.2019 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "id": 302
    },
    {
        "plant": "Esche",
        "city": "Berlin",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Esche in <stadt> in diesem Jahr schon vor dem 05.04.2021 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "id": 303
    },
    {
        "plant": "Esche",
        "city": "Berlin",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Ist die Esche in <stadt> zu diesem Zeitpunkt (14.03.2020) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "id": 304
    },
    {
        "plant": "Esche",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Gab es in <stadt> bis 07.03.2020 schon eine Bl\u00fcte der Esche in diesem Jahr?",
        "id": 305
    },
    {
        "plant": "Esche",
        "city": "Hamburg",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Ist die Esche in <stadt> um den 15.01.2018 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "id": 306
    },
    {
        "plant": "Esche",
        "city": "Hamburg",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "Ist in <stadt> um den 12.01.2018 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Esche oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "id": 307
    },
    {
        "plant": "Esche",
        "city": "Berlin",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Haben sich bis 07.03.2020 in <stadt> bereits Bl\u00fcten an der Esche gezeigt?",
        "id": 308
    },
    {
        "plant": "Esche",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Esche in <stadt> zum 23.06.2023 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "id": 309
    },
    {
        "plant": "Esche",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 30.06.2023 in <stadt> sagen, dass die Esche dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "id": 310
    },
    {
        "plant": "Esche",
        "city": "Bremen",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Esche in <stadt> bis 05.04.2021 bereits eingesetzt hat?",
        "id": 311
    },
    {
        "plant": "Esche",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "Ist die Esche in <stadt> zu diesem Zeitpunkt (12.01.2018) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "id": 312
    },
    {
        "plant": "Esche",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "Hat die Esche in <stadt> am 05.04.2021 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "id": 313
    },
    {
        "plant": "Esche",
        "city": "Berlin",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Haben sich bis 09.01.2018 in <stadt> bereits Bl\u00fcten an der Esche gezeigt?",
        "id": 314
    },
    {
        "plant": "Esche",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Gab es in <stadt> bis 04.06.2023 schon eine Bl\u00fcte der Esche in diesem Jahr?",
        "id": 315
    },
    {
        "plant": "Esche",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Hat die Esche in diesem Jahr in <stadt> bis zum 07.03.2020 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "id": 316
    },
    {
        "plant": "Esche",
        "city": "Leipzig",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Hat die Esche in <stadt> am 15.01.2018 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "id": 317
    },
    {
        "plant": "Esche",
        "city": "Hamburg",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Gab es in <stadt> bis 07.03.2020 schon eine Bl\u00fcte der Esche in diesem Jahr?",
        "id": 318
    },
    {
        "plant": "Esche",
        "city": "Bremen",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Ist in <stadt> um den 27.02.2019 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Esche oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "id": 319
    },
    {
        "plant": "Esche",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Hat die Esche in diesem Jahr in <stadt> bis zum 28.02.2019 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "id": 320
    },
    {
        "plant": "Esche",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Hat die Esche in <stadt> am 14.03.2020 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "id": 321
    },
    {
        "plant": "Esche",
        "city": "Berlin",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Ist die Esche in <stadt> zu diesem Zeitpunkt (04.06.2023) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "id": 322
    },
    {
        "plant": "Esche",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "Hat sich die Esche in <stadt> zum 12.01.2018 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "id": 323
    },
    {
        "plant": "Esche",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Ist in <stadt> um den 30.06.2023 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Esche oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "id": 324
    },
    {
        "plant": "Esche",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Esche in <stadt> bis 12.01.2018 bereits eingesetzt hat?",
        "id": 325
    },
    {
        "plant": "Esche",
        "city": "Berlin",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "Hat die Esche in <stadt> am 05.04.2021 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "id": 326
    },
    {
        "plant": "Esche",
        "city": "Hamburg",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Esche in <stadt> in diesem Jahr schon vor dem 14.03.2020 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "id": 327
    },
    {
        "plant": "Esche",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 09.01.2018 in <stadt> sagen, dass die Esche dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "id": 328
    },
    {
        "plant": "Esche",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Hat die Esche in <stadt> dieses Jahr bis 11.04.2021 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "id": 329
    },
    {
        "plant": "Esche",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 28.02.2019 in <stadt> sagen, dass die Esche dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "id": 330
    },
    {
        "plant": "Esche",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "06.01.2018",
        "sentence": "Hat die Esche in diesem Jahr in <stadt> bis zum 06.01.2018 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "id": 331
    },
    {
        "plant": "Esche",
        "city": "Berlin",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Hat die Esche in <stadt> bis zum 18.05.2022 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "id": 332
    },
    {
        "plant": "Esche",
        "city": "Leipzig",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Konnte man in <stadt> bis zum 12.03.2020 schon Bl\u00fcten der Esche beobachten?",
        "id": 333
    },
    {
        "plant": "Esche",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Hat die Esche in diesem Jahr in <stadt> bis zum 11.04.2021 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "id": 334
    },
    {
        "plant": "Esche",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "06.01.2018",
        "sentence": "Hat sich die Esche in <stadt> zum 06.01.2018 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "id": 335
    },
    {
        "plant": "Esche",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Esche in <stadt> in diesem Jahr schon vor dem 09.01.2018 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "id": 336
    },
    {
        "plant": "Esche",
        "city": "Hamburg",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Hat die Esche in <stadt> dieses Jahr bis 27.02.2019 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "id": 337
    },
    {
        "plant": "Esche",
        "city": "Leipzig",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Ist die Esche in <stadt> um den 07.03.2020 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "id": 338
    },
    {
        "plant": "Esche",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Ist die Esche in <stadt> zu diesem Zeitpunkt (14.03.2020) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "id": 339
    },
    {
        "plant": "Esche",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Hat die Esche in <stadt> am 11.04.2021 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "id": 340
    },
    {
        "plant": "Esche",
        "city": "Hamburg",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Hat die Esche in diesem Jahr in <stadt> bis zum 29.04.2021 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "id": 341
    },
    {
        "plant": "Esche",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Hat die Esche in <stadt> dieses Jahr bis 07.03.2020 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "id": 342
    },
    {
        "plant": "Esche",
        "city": "Bremen",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Haben sich bis 29.04.2021 in <stadt> bereits Bl\u00fcten an der Esche gezeigt?",
        "id": 343
    },
    {
        "plant": "Esche",
        "city": "Berlin",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Esche in <stadt> zum 11.04.2021 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "id": 344
    },
    {
        "plant": "Esche",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Esche in <stadt> in diesem Jahr schon vor dem 12.01.2018 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "id": 345
    },
    {
        "plant": "Esche",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Esche in <stadt> bis 17.05.2022 bereits eingesetzt hat?",
        "id": 346
    },
    {
        "plant": "Esche",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "Ist die Esche in <stadt> um den 12.01.2018 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "id": 347
    },
    {
        "plant": "Esche",
        "city": "Bremen",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Hat die Esche in diesem Jahr in <stadt> bis zum 15.01.2018 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "id": 348
    },
    {
        "plant": "Esche",
        "city": "Berlin",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 11.04.2021 in <stadt> sagen, dass die Esche dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "id": 349
    },
    {
        "plant": "Forsythie",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Ist die Forsythie in <stadt> zu diesem Zeitpunkt (29.04.2021) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "id": 350
    },
    {
        "plant": "Forsythie",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Forsythie in <stadt> zum 27.02.2019 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "id": 351
    },
    {
        "plant": "Forsythie",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Hat sich die Forsythie in <stadt> zum 04.06.2023 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "id": 352
    },
    {
        "plant": "Forsythie",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Konnte man in <stadt> bis zum 30.06.2023 schon Bl\u00fcten der Forsythie beobachten?",
        "id": 353
    },
    {
        "plant": "Forsythie",
        "city": "Hamburg",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Hat sich die Forsythie in <stadt> zum 15.01.2018 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "id": 354
    },
    {
        "plant": "Forsythie",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 24.02.2019 in <stadt> sagen, dass die Forsythie dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "id": 355
    },
    {
        "plant": "Forsythie",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Hat die Forsythie in <stadt> am 22.05.2022 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "id": 356
    },
    {
        "plant": "Forsythie",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Ist die Forsythie in <stadt> zu diesem Zeitpunkt (04.06.2023) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "id": 357
    },
    {
        "plant": "Forsythie",
        "city": "Bremen",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 09.01.2018 in <stadt> sagen, dass die Forsythie dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "id": 358
    },
    {
        "plant": "Forsythie",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Forsythie in <stadt> bis 30.06.2023 bereits eingesetzt hat?",
        "id": 359
    },
    {
        "plant": "Forsythie",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 11.04.2021 in <stadt> sagen, dass die Forsythie dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "id": 360
    },
    {
        "plant": "Forsythie",
        "city": "Hamburg",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Hat die Forsythie in <stadt> am 12.03.2020 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "id": 361
    },
    {
        "plant": "Forsythie",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Hat sich die Forsythie in <stadt> zum 28.02.2019 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "id": 362
    },
    {
        "plant": "Forsythie",
        "city": "Bremen",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Ist die Forsythie in <stadt> um den 12.03.2020 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "id": 363
    },
    {
        "plant": "Forsythie",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Forsythie in <stadt> in diesem Jahr schon vor dem 14.03.2020 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "id": 364
    },
    {
        "plant": "Forsythie",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Ist in <stadt> um den 23.06.2023 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Forsythie oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "id": 365
    },
    {
        "plant": "Forsythie",
        "city": "Bremen",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 15.01.2018 in <stadt> sagen, dass die Forsythie dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "id": 366
    },
    {
        "plant": "Forsythie",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "06.01.2018",
        "sentence": "Hat sich die Forsythie in <stadt> zum 06.01.2018 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "id": 367
    },
    {
        "plant": "Forsythie",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Forsythie in <stadt> in diesem Jahr schon vor dem 12.01.2018 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "id": 368
    },
    {
        "plant": "Forsythie",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Ist die Forsythie in <stadt> zu diesem Zeitpunkt (15.01.2018) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "id": 369
    },
    {
        "plant": "Forsythie",
        "city": "Berlin",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Ist die Forsythie in <stadt> um den 01.02.2019 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "id": 370
    },
    {
        "plant": "Forsythie",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Forsythie in <stadt> zum 07.03.2020 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "id": 371
    },
    {
        "plant": "Forsythie",
        "city": "Hamburg",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Forsythie in <stadt> zum 12.01.2018 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "id": 372
    },
    {
        "plant": "Forsythie",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Ist die Forsythie in <stadt> zu diesem Zeitpunkt (18.05.2022) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "id": 373
    },
    {
        "plant": "Forsythie",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "Hat die Forsythie in <stadt> am 12.01.2018 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "id": 374
    },
    {
        "plant": "Forsythie",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Hat die Forsythie in <stadt> am 29.04.2021 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "id": 375
    },
    {
        "plant": "Forsythie",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "Hat die Forsythie in <stadt> am 24.02.2019 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "id": 376
    },
    {
        "plant": "Forsythie",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "Haben sich bis 24.02.2019 in <stadt> bereits Bl\u00fcten an der Forsythie gezeigt?",
        "id": 377
    },
    {
        "plant": "Forsythie",
        "city": "Hamburg",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Gab es in <stadt> bis 07.03.2020 schon eine Bl\u00fcte der Forsythie in diesem Jahr?",
        "id": 378
    },
    {
        "plant": "Forsythie",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "Hat die Forsythie in <stadt> dieses Jahr bis 24.02.2019 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "id": 379
    },
    {
        "plant": "Forsythie",
        "city": "Bremen",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Gab es in <stadt> bis 07.03.2020 schon eine Bl\u00fcte der Forsythie in diesem Jahr?",
        "id": 380
    },
    {
        "plant": "Forsythie",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Konnte man in <stadt> bis zum 30.06.2023 schon Bl\u00fcten der Forsythie beobachten?",
        "id": 381
    },
    {
        "plant": "Forsythie",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Gab es in <stadt> bis 29.04.2021 schon eine Bl\u00fcte der Forsythie in diesem Jahr?",
        "id": 382
    },
    {
        "plant": "Forsythie",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Hat die Forsythie in diesem Jahr in <stadt> bis zum 04.06.2023 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "id": 383
    },
    {
        "plant": "Forsythie",
        "city": "Leipzig",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Gab es in <stadt> bis 23.06.2023 schon eine Bl\u00fcte der Forsythie in diesem Jahr?",
        "id": 384
    },
    {
        "plant": "Forsythie",
        "city": "Hamburg",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Hat die Forsythie in <stadt> dieses Jahr bis 15.01.2018 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "id": 385
    },
    {
        "plant": "Forsythie",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Forsythie in <stadt> bis 30.06.2023 bereits eingesetzt hat?",
        "id": 386
    },
    {
        "plant": "Forsythie",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Ist die Forsythie in <stadt> um den 18.05.2022 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "id": 387
    },
    {
        "plant": "Forsythie",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Forsythie in <stadt> zum 15.01.2018 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "id": 388
    },
    {
        "plant": "Forsythie",
        "city": "Berlin",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Ist in <stadt> um den 14.03.2020 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Forsythie oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "id": 389
    },
    {
        "plant": "Forsythie",
        "city": "Bremen",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Forsythie in <stadt> bis 01.02.2019 bereits eingesetzt hat?",
        "id": 390
    },
    {
        "plant": "Forsythie",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Hat die Forsythie in <stadt> dieses Jahr bis 15.01.2018 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "id": 391
    },
    {
        "plant": "Forsythie",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "Hat die Forsythie in <stadt> bis zum 24.02.2019 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "id": 392
    },
    {
        "plant": "Forsythie",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Konnte man in <stadt> bis zum 07.03.2020 schon Bl\u00fcten der Forsythie beobachten?",
        "id": 393
    },
    {
        "plant": "Forsythie",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Hat die Forsythie in <stadt> bis zum 29.04.2021 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "id": 394
    },
    {
        "plant": "Forsythie",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Hat sich die Forsythie in <stadt> zum 12.03.2020 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "id": 395
    },
    {
        "plant": "Forsythie",
        "city": "Hamburg",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Konnte man in <stadt> bis zum 04.06.2023 schon Bl\u00fcten der Forsythie beobachten?",
        "id": 396
    },
    {
        "plant": "Forsythie",
        "city": "Berlin",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "Ist die Forsythie in <stadt> zu diesem Zeitpunkt (24.02.2019) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "id": 397
    },
    {
        "plant": "Forsythie",
        "city": "Leipzig",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Forsythie in <stadt> bis 01.02.2019 bereits eingesetzt hat?",
        "id": 398
    },
    {
        "plant": "Forsythie",
        "city": "Leipzig",
        "date": "06.01.2018",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 06.01.2018 in <stadt> sagen, dass die Forsythie dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "id": 399
    },
    {
        "plant": "Huflattich",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Haben sich bis 28.02.2019 in <stadt> bereits Bl\u00fcten an der Huflattich gezeigt?",
        "id": 400
    },
    {
        "plant": "Huflattich",
        "city": "Berlin",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Hat die Huflattich in diesem Jahr in <stadt> bis zum 18.05.2022 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "id": 401
    },
    {
        "plant": "Huflattich",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Hat die Huflattich in diesem Jahr in <stadt> bis zum 11.04.2021 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "id": 402
    },
    {
        "plant": "Huflattich",
        "city": "Leipzig",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 17.05.2022 in <stadt> sagen, dass die Huflattich dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "id": 403
    },
    {
        "plant": "Huflattich",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Huflattich in <stadt> zum 12.03.2020 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "id": 404
    },
    {
        "plant": "Huflattich",
        "city": "Berlin",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Huflattich in <stadt> in diesem Jahr schon vor dem 07.03.2020 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "id": 405
    },
    {
        "plant": "Huflattich",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Hat die Huflattich in <stadt> bis zum 15.01.2018 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "id": 406
    },
    {
        "plant": "Huflattich",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "Gab es in <stadt> bis 17.05.2022 schon eine Bl\u00fcte der Huflattich in diesem Jahr?",
        "id": 407
    },
    {
        "plant": "Huflattich",
        "city": "Hamburg",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Huflattich in <stadt> zum 04.06.2023 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "id": 408
    },
    {
        "plant": "Huflattich",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Gab es in <stadt> bis 04.06.2023 schon eine Bl\u00fcte der Huflattich in diesem Jahr?",
        "id": 409
    },
    {
        "plant": "Huflattich",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 24.02.2019 in <stadt> sagen, dass die Huflattich dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "id": 410
    },
    {
        "plant": "Huflattich",
        "city": "Leipzig",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Haben sich bis 01.02.2019 in <stadt> bereits Bl\u00fcten an der Huflattich gezeigt?",
        "id": 411
    },
    {
        "plant": "Huflattich",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Hat die Huflattich in <stadt> am 15.01.2018 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "id": 412
    },
    {
        "plant": "Huflattich",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Huflattich in <stadt> zum 29.04.2021 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "id": 413
    },
    {
        "plant": "Huflattich",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Huflattich in <stadt> in diesem Jahr schon vor dem 05.04.2021 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "id": 414
    },
    {
        "plant": "Huflattich",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Huflattich in <stadt> in diesem Jahr schon vor dem 11.04.2021 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "id": 415
    },
    {
        "plant": "Huflattich",
        "city": "Hamburg",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Haben sich bis 29.04.2021 in <stadt> bereits Bl\u00fcten an der Huflattich gezeigt?",
        "id": 416
    },
    {
        "plant": "Huflattich",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Hat die Huflattich in diesem Jahr in <stadt> bis zum 15.01.2018 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "id": 417
    },
    {
        "plant": "Huflattich",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Konnte man in <stadt> bis zum 14.03.2020 schon Bl\u00fcten der Huflattich beobachten?",
        "id": 418
    },
    {
        "plant": "Huflattich",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 22.05.2022 in <stadt> sagen, dass die Huflattich dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "id": 419
    },
    {
        "plant": "Huflattich",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 30.06.2023 in <stadt> sagen, dass die Huflattich dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "id": 420
    },
    {
        "plant": "Huflattich",
        "city": "Leipzig",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "Ist die Huflattich in <stadt> um den 24.02.2019 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "id": 421
    },
    {
        "plant": "Huflattich",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Hat die Huflattich in <stadt> dieses Jahr bis 11.04.2021 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "id": 422
    },
    {
        "plant": "Huflattich",
        "city": "Hamburg",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Hat die Huflattich in <stadt> dieses Jahr bis 23.06.2023 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "id": 423
    },
    {
        "plant": "Huflattich",
        "city": "Berlin",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Ist die Huflattich in <stadt> um den 28.02.2019 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "id": 424
    },
    {
        "plant": "Huflattich",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 28.02.2019 in <stadt> sagen, dass die Huflattich dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "id": 425
    },
    {
        "plant": "Huflattich",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Ist in <stadt> um den 11.04.2021 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Huflattich oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "id": 426
    },
    {
        "plant": "Huflattich",
        "city": "Leipzig",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Huflattich in <stadt> bis 07.03.2020 bereits eingesetzt hat?",
        "id": 427
    },
    {
        "plant": "Huflattich",
        "city": "Leipzig",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Hat die Huflattich in <stadt> dieses Jahr bis 04.06.2023 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "id": 428
    },
    {
        "plant": "Huflattich",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 09.01.2018 in <stadt> sagen, dass die Huflattich dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "id": 429
    },
    {
        "plant": "Huflattich",
        "city": "Berlin",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "Hat sich die Huflattich in <stadt> zum 24.02.2019 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "id": 430
    },
    {
        "plant": "Huflattich",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Haben sich bis 23.06.2023 in <stadt> bereits Bl\u00fcten an der Huflattich gezeigt?",
        "id": 431
    },
    {
        "plant": "Huflattich",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Hat die Huflattich in diesem Jahr in <stadt> bis zum 09.01.2018 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "id": 432
    },
    {
        "plant": "Huflattich",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Haben sich bis 01.02.2019 in <stadt> bereits Bl\u00fcten an der Huflattich gezeigt?",
        "id": 433
    },
    {
        "plant": "Huflattich",
        "city": "Bremen",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Ist in <stadt> um den 11.04.2021 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Huflattich oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "id": 434
    },
    {
        "plant": "Huflattich",
        "city": "Hamburg",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 09.01.2018 in <stadt> sagen, dass die Huflattich dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "id": 435
    },
    {
        "plant": "Huflattich",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Hat die Huflattich in <stadt> am 14.03.2020 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "id": 436
    },
    {
        "plant": "Huflattich",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Hat die Huflattich in <stadt> am 01.02.2019 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "id": 437
    },
    {
        "plant": "Huflattich",
        "city": "Leipzig",
        "date": "06.01.2018",
        "sentence": "Hat sich die Huflattich in <stadt> zum 06.01.2018 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "id": 438
    },
    {
        "plant": "Huflattich",
        "city": "Leipzig",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Ist in <stadt> um den 12.03.2020 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Huflattich oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "id": 439
    },
    {
        "plant": "Huflattich",
        "city": "Berlin",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Huflattich in <stadt> bis 29.04.2021 bereits eingesetzt hat?",
        "id": 440
    },
    {
        "plant": "Huflattich",
        "city": "Berlin",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Gab es in <stadt> bis 23.06.2023 schon eine Bl\u00fcte der Huflattich in diesem Jahr?",
        "id": 441
    },
    {
        "plant": "Huflattich",
        "city": "Bremen",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Ist die Huflattich in <stadt> zu diesem Zeitpunkt (01.02.2019) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "id": 442
    },
    {
        "plant": "Huflattich",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Huflattich in <stadt> zum 12.01.2018 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "id": 443
    },
    {
        "plant": "Huflattich",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Ist in <stadt> um den 12.03.2020 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Huflattich oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "id": 444
    },
    {
        "plant": "Huflattich",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Konnte man in <stadt> bis zum 07.03.2020 schon Bl\u00fcten der Huflattich beobachten?",
        "id": 445
    },
    {
        "plant": "Huflattich",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Ist in <stadt> um den 14.03.2020 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Huflattich oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "id": 446
    },
    {
        "plant": "Huflattich",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "Ist in <stadt> um den 05.04.2021 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Huflattich oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "id": 447
    },
    {
        "plant": "Huflattich",
        "city": "Berlin",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Hat sich die Huflattich in <stadt> zum 29.04.2021 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "id": 448
    },
    {
        "plant": "Huflattich",
        "city": "Leipzig",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Ist die Huflattich in <stadt> um den 11.04.2021 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "id": 449
    },
    {
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "Bremen",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Loewenzahn in <stadt> zum 17.05.2022 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "id": 450
    },
    {
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Loewenzahn in <stadt> bis 28.02.2019 bereits eingesetzt hat?",
        "id": 451
    },
    {
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "Hamburg",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Haben sich bis 14.03.2020 in <stadt> bereits Bl\u00fcten an der Loewenzahn gezeigt?",
        "id": 452
    },
    {
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Hat die Loewenzahn in diesem Jahr in <stadt> bis zum 29.04.2021 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "id": 453
    },
    {
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Hat sich die Loewenzahn in <stadt> zum 15.01.2018 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "id": 454
    },
    {
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Loewenzahn in <stadt> in diesem Jahr schon vor dem 18.05.2022 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "id": 455
    },
    {
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Hat die Loewenzahn in diesem Jahr in <stadt> bis zum 12.03.2020 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "id": 456
    },
    {
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Hat die Loewenzahn in <stadt> am 15.01.2018 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "id": 457
    },
    {
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "Leipzig",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Hat sich die Loewenzahn in <stadt> zum 29.04.2021 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "id": 458
    },
    {
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Loewenzahn in <stadt> in diesem Jahr schon vor dem 04.06.2023 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "id": 459
    },
    {
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "Leipzig",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Hat die Loewenzahn in diesem Jahr in <stadt> bis zum 07.03.2020 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "id": 460
    },
    {
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "Bremen",
        "date": "06.01.2018",
        "sentence": "Hat die Loewenzahn in <stadt> bis zum 06.01.2018 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "id": 461
    },
    {
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "Berlin",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Loewenzahn in <stadt> zum 22.05.2022 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "id": 462
    },
    {
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Loewenzahn in <stadt> bis 04.06.2023 bereits eingesetzt hat?",
        "id": 463
    },
    {
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "Ist in <stadt> um den 05.04.2021 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Loewenzahn oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "id": 464
    },
    {
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Loewenzahn in <stadt> bis 14.03.2020 bereits eingesetzt hat?",
        "id": 465
    },
    {
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "Hat die Loewenzahn in <stadt> bis zum 05.04.2021 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "id": 466
    },
    {
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Gab es in <stadt> bis 28.02.2019 schon eine Bl\u00fcte der Loewenzahn in diesem Jahr?",
        "id": 467
    },
    {
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "Bremen",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "Hat die Loewenzahn in diesem Jahr in <stadt> bis zum 12.01.2018 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "id": 468
    },
    {
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "Leipzig",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Hat die Loewenzahn in <stadt> am 14.03.2020 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "id": 469
    },
    {
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Haben sich bis 27.02.2019 in <stadt> bereits Bl\u00fcten an der Loewenzahn gezeigt?",
        "id": 470
    },
    {
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "Bremen",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Loewenzahn in <stadt> zum 05.04.2021 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "id": 471
    },
    {
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Hat die Loewenzahn in diesem Jahr in <stadt> bis zum 01.02.2019 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "id": 472
    },
    {
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "Hamburg",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Loewenzahn in <stadt> zum 11.04.2021 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "id": 473
    },
    {
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Haben sich bis 27.02.2019 in <stadt> bereits Bl\u00fcten an der Loewenzahn gezeigt?",
        "id": 474
    },
    {
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Ist die Loewenzahn in <stadt> um den 04.06.2023 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "id": 475
    },
    {
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Hat sich die Loewenzahn in <stadt> zum 30.06.2023 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "id": 476
    },
    {
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Loewenzahn in <stadt> in diesem Jahr schon vor dem 12.01.2018 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "id": 477
    },
    {
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Ist die Loewenzahn in <stadt> um den 28.02.2019 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "id": 478
    },
    {
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "06.01.2018",
        "sentence": "Konnte man in <stadt> bis zum 06.01.2018 schon Bl\u00fcten der Loewenzahn beobachten?",
        "id": 479
    },
    {
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Loewenzahn in <stadt> in diesem Jahr schon vor dem 24.02.2019 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "id": 480
    },
    {
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 22.05.2022 in <stadt> sagen, dass die Loewenzahn dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "id": 481
    },
    {
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Hat sich die Loewenzahn in <stadt> zum 01.02.2019 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "id": 482
    },
    {
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Hat die Loewenzahn in <stadt> am 28.02.2019 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "id": 483
    },
    {
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Hat die Loewenzahn in <stadt> bis zum 15.01.2018 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "id": 484
    },
    {
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Gab es in <stadt> bis 30.06.2023 schon eine Bl\u00fcte der Loewenzahn in diesem Jahr?",
        "id": 485
    },
    {
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "Bremen",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Hat die Loewenzahn in diesem Jahr in <stadt> bis zum 28.02.2019 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "id": 486
    },
    {
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "Hamburg",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Hat die Loewenzahn in <stadt> am 07.03.2020 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "id": 487
    },
    {
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Hat die Loewenzahn in diesem Jahr in <stadt> bis zum 27.02.2019 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "id": 488
    },
    {
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "Bremen",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Haben sich bis 09.01.2018 in <stadt> bereits Bl\u00fcten an der Loewenzahn gezeigt?",
        "id": 489
    },
    {
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Haben sich bis 22.05.2022 in <stadt> bereits Bl\u00fcten an der Loewenzahn gezeigt?",
        "id": 490
    },
    {
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Hat die Loewenzahn in diesem Jahr in <stadt> bis zum 01.02.2019 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "id": 491
    },
    {
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "Berlin",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Loewenzahn in <stadt> bis 23.06.2023 bereits eingesetzt hat?",
        "id": 492
    },
    {
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Gab es in <stadt> bis 09.01.2018 schon eine Bl\u00fcte der Loewenzahn in diesem Jahr?",
        "id": 493
    },
    {
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "Hamburg",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Gab es in <stadt> bis 29.04.2021 schon eine Bl\u00fcte der Loewenzahn in diesem Jahr?",
        "id": 494
    },
    {
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "Bremen",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Loewenzahn in <stadt> bis 17.05.2022 bereits eingesetzt hat?",
        "id": 495
    },
    {
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Ist die Loewenzahn in <stadt> um den 28.02.2019 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "id": 496
    },
    {
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "Bremen",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 12.01.2018 in <stadt> sagen, dass die Loewenzahn dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "id": 497
    },
    {
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Loewenzahn in <stadt> bis 05.04.2021 bereits eingesetzt hat?",
        "id": 498
    },
    {
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Ist die Loewenzahn in <stadt> um den 04.06.2023 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "id": 499
    },
    {
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Haben sich bis 15.01.2018 in <stadt> bereits Bl\u00fcten an der Schneegloeckhen gezeigt?",
        "id": 500
    },
    {
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Schneegloeckhen in <stadt> zum 23.06.2023 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "id": 501
    },
    {
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Ist in <stadt> um den 11.04.2021 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Schneegloeckhen oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "id": 502
    },
    {
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Ist die Schneegloeckhen in <stadt> zu diesem Zeitpunkt (12.03.2020) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "id": 503
    },
    {
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Ist in <stadt> um den 22.05.2022 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Schneegloeckhen oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "id": 504
    },
    {
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "Leipzig",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Ist in <stadt> um den 07.03.2020 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Schneegloeckhen oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "id": 505
    },
    {
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Hat die Schneegloeckhen in <stadt> am 11.04.2021 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "id": 506
    },
    {
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "Hamburg",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Gab es in <stadt> bis 09.01.2018 schon eine Bl\u00fcte der Schneegloeckhen in diesem Jahr?",
        "id": 507
    },
    {
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "Berlin",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Schneegloeckhen in <stadt> in diesem Jahr schon vor dem 01.02.2019 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "id": 508
    },
    {
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Konnte man in <stadt> bis zum 22.05.2022 schon Bl\u00fcten der Schneegloeckhen beobachten?",
        "id": 509
    },
    {
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Hat die Schneegloeckhen in <stadt> dieses Jahr bis 14.03.2020 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "id": 510
    },
    {
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "Berlin",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Ist in <stadt> um den 28.02.2019 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Schneegloeckhen oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "id": 511
    },
    {
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Schneegloeckhen in <stadt> zum 14.03.2020 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "id": 512
    },
    {
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "Gab es in <stadt> bis 12.01.2018 schon eine Bl\u00fcte der Schneegloeckhen in diesem Jahr?",
        "id": 513
    },
    {
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "Berlin",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Ist in <stadt> um den 09.01.2018 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Schneegloeckhen oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "id": 514
    },
    {
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "Berlin",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Ist die Schneegloeckhen in <stadt> um den 11.04.2021 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "id": 515
    },
    {
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "Leipzig",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Ist die Schneegloeckhen in <stadt> um den 12.03.2020 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "id": 516
    },
    {
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "Bremen",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Ist die Schneegloeckhen in <stadt> um den 15.01.2018 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "id": 517
    },
    {
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Schneegloeckhen in <stadt> bis 09.01.2018 bereits eingesetzt hat?",
        "id": 518
    },
    {
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "Berlin",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Hat die Schneegloeckhen in <stadt> bis zum 23.06.2023 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "id": 519
    },
    {
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "06.01.2018",
        "sentence": "Konnte man in <stadt> bis zum 06.01.2018 schon Bl\u00fcten der Schneegloeckhen beobachten?",
        "id": 520
    },
    {
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Ist die Schneegloeckhen in <stadt> um den 04.06.2023 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "id": 521
    },
    {
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Ist die Schneegloeckhen in <stadt> zu diesem Zeitpunkt (09.01.2018) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "id": 522
    },
    {
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Hat sich die Schneegloeckhen in <stadt> zum 11.04.2021 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "id": 523
    },
    {
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "Berlin",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "Konnte man in <stadt> bis zum 05.04.2021 schon Bl\u00fcten der Schneegloeckhen beobachten?",
        "id": 524
    },
    {
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Schneegloeckhen in <stadt> bis 14.03.2020 bereits eingesetzt hat?",
        "id": 525
    },
    {
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 18.05.2022 in <stadt> sagen, dass die Schneegloeckhen dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "id": 526
    },
    {
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Gab es in <stadt> bis 28.02.2019 schon eine Bl\u00fcte der Schneegloeckhen in diesem Jahr?",
        "id": 527
    },
    {
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "Gab es in <stadt> bis 24.02.2019 schon eine Bl\u00fcte der Schneegloeckhen in diesem Jahr?",
        "id": 528
    },
    {
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "06.01.2018",
        "sentence": "Hat sich die Schneegloeckhen in <stadt> zum 06.01.2018 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "id": 529
    },
    {
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "Berlin",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 11.04.2021 in <stadt> sagen, dass die Schneegloeckhen dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "id": 530
    },
    {
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Hat die Schneegloeckhen in <stadt> dieses Jahr bis 14.03.2020 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "id": 531
    },
    {
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "Berlin",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Hat die Schneegloeckhen in <stadt> dieses Jahr bis 11.04.2021 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "id": 532
    },
    {
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "Ist die Schneegloeckhen in <stadt> zu diesem Zeitpunkt (24.02.2019) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "id": 533
    },
    {
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "Bremen",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Schneegloeckhen in <stadt> in diesem Jahr schon vor dem 05.04.2021 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "id": 534
    },
    {
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "Hamburg",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Haben sich bis 22.05.2022 in <stadt> bereits Bl\u00fcten an der Schneegloeckhen gezeigt?",
        "id": 535
    },
    {
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "Leipzig",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 28.02.2019 in <stadt> sagen, dass die Schneegloeckhen dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "id": 536
    },
    {
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Hat sich die Schneegloeckhen in <stadt> zum 29.04.2021 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "id": 537
    },
    {
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Ist die Schneegloeckhen in <stadt> zu diesem Zeitpunkt (12.03.2020) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "id": 538
    },
    {
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Hat die Schneegloeckhen in <stadt> bis zum 07.03.2020 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "id": 539
    },
    {
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "06.01.2018",
        "sentence": "Ist die Schneegloeckhen in <stadt> um den 06.01.2018 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "id": 540
    },
    {
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Gab es in <stadt> bis 09.01.2018 schon eine Bl\u00fcte der Schneegloeckhen in diesem Jahr?",
        "id": 541
    },
    {
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Hat sich die Schneegloeckhen in <stadt> zum 09.01.2018 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "id": 542
    },
    {
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Hat die Schneegloeckhen in <stadt> dieses Jahr bis 23.06.2023 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "id": 543
    },
    {
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Ist die Schneegloeckhen in <stadt> zu diesem Zeitpunkt (28.02.2019) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "id": 544
    },
    {
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Konnte man in <stadt> bis zum 28.02.2019 schon Bl\u00fcten der Schneegloeckhen beobachten?",
        "id": 545
    },
    {
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "Berlin",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Schneegloeckhen in <stadt> bis 11.04.2021 bereits eingesetzt hat?",
        "id": 546
    },
    {
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Schneegloeckhen in <stadt> in diesem Jahr schon vor dem 18.05.2022 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "id": 547
    },
    {
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Haben sich bis 12.03.2020 in <stadt> bereits Bl\u00fcten an der Schneegloeckhen gezeigt?",
        "id": 548
    },
    {
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Hat die Schneegloeckhen in <stadt> bis zum 27.02.2019 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "id": 549
    },
    {
        "plant": "Beifuss",
        "city": "Hamburg",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Hat die Beifuss in <stadt> bis zum 29.04.2021 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "id": 550
    },
    {
        "plant": "Beifuss",
        "city": "Bremen",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Hat die Beifuss in diesem Jahr in <stadt> bis zum 14.03.2020 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "id": 551
    },
    {
        "plant": "Beifuss",
        "city": "Bremen",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Ist die Beifuss in <stadt> um den 01.02.2019 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "id": 552
    },
    {
        "plant": "Beifuss",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Hat die Beifuss in diesem Jahr in <stadt> bis zum 01.02.2019 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "id": 553
    },
    {
        "plant": "Beifuss",
        "city": "Hamburg",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Hat die Beifuss in <stadt> dieses Jahr bis 29.04.2021 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "id": 554
    },
    {
        "plant": "Beifuss",
        "city": "Bremen",
        "date": "06.01.2018",
        "sentence": "Gab es in <stadt> bis 06.01.2018 schon eine Bl\u00fcte der Beifuss in diesem Jahr?",
        "id": 555
    },
    {
        "plant": "Beifuss",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Hat die Beifuss in diesem Jahr in <stadt> bis zum 30.06.2023 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "id": 556
    },
    {
        "plant": "Beifuss",
        "city": "Bremen",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 11.04.2021 in <stadt> sagen, dass die Beifuss dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "id": 557
    },
    {
        "plant": "Beifuss",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "Ist die Beifuss in <stadt> um den 17.05.2022 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "id": 558
    },
    {
        "plant": "Beifuss",
        "city": "Hamburg",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "Konnte man in <stadt> bis zum 24.02.2019 schon Bl\u00fcten der Beifuss beobachten?",
        "id": 559
    },
    {
        "plant": "Beifuss",
        "city": "Hamburg",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Ist in <stadt> um den 28.02.2019 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Beifuss oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "id": 560
    },
    {
        "plant": "Beifuss",
        "city": "Leipzig",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Hat die Beifuss in <stadt> bis zum 01.02.2019 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "id": 561
    },
    {
        "plant": "Beifuss",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 29.04.2021 in <stadt> sagen, dass die Beifuss dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "id": 562
    },
    {
        "plant": "Beifuss",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Hat die Beifuss in <stadt> am 30.06.2023 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "id": 563
    },
    {
        "plant": "Beifuss",
        "city": "Bremen",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Hat die Beifuss in <stadt> bis zum 23.06.2023 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "id": 564
    },
    {
        "plant": "Beifuss",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Hat die Beifuss in <stadt> am 07.03.2020 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "id": 565
    },
    {
        "plant": "Beifuss",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Beifuss in <stadt> zum 01.02.2019 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "id": 566
    },
    {
        "plant": "Beifuss",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Ist die Beifuss in <stadt> zu diesem Zeitpunkt (09.01.2018) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "id": 567
    },
    {
        "plant": "Beifuss",
        "city": "Leipzig",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Hat die Beifuss in diesem Jahr in <stadt> bis zum 04.06.2023 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "id": 568
    },
    {
        "plant": "Beifuss",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Hat die Beifuss in <stadt> dieses Jahr bis 30.06.2023 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "id": 569
    },
    {
        "plant": "Beifuss",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Ist die Beifuss in <stadt> um den 18.05.2022 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "id": 570
    },
    {
        "plant": "Beifuss",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Ist die Beifuss in <stadt> um den 14.03.2020 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "id": 571
    },
    {
        "plant": "Beifuss",
        "city": "Berlin",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 14.03.2020 in <stadt> sagen, dass die Beifuss dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "id": 572
    },
    {
        "plant": "Beifuss",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Hat die Beifuss in <stadt> bis zum 28.02.2019 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "id": 573
    },
    {
        "plant": "Beifuss",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Hat die Beifuss in diesem Jahr in <stadt> bis zum 14.03.2020 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "id": 574
    },
    {
        "plant": "Beifuss",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Ist die Beifuss in <stadt> zu diesem Zeitpunkt (23.06.2023) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "id": 575
    },
    {
        "plant": "Beifuss",
        "city": "Hamburg",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "Hat die Beifuss in diesem Jahr in <stadt> bis zum 05.04.2021 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "id": 576
    },
    {
        "plant": "Beifuss",
        "city": "Hamburg",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Hat sich die Beifuss in <stadt> zum 28.02.2019 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "id": 577
    },
    {
        "plant": "Beifuss",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Beifuss in <stadt> bis 28.02.2019 bereits eingesetzt hat?",
        "id": 578
    },
    {
        "plant": "Beifuss",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "Ist in <stadt> um den 05.04.2021 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Beifuss oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "id": 579
    },
    {
        "plant": "Beifuss",
        "city": "Leipzig",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Beifuss in <stadt> in diesem Jahr schon vor dem 18.05.2022 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "id": 580
    },
    {
        "plant": "Beifuss",
        "city": "Berlin",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Beifuss in <stadt> bis 14.03.2020 bereits eingesetzt hat?",
        "id": 581
    },
    {
        "plant": "Beifuss",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Hat die Beifuss in <stadt> dieses Jahr bis 14.03.2020 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "id": 582
    },
    {
        "plant": "Beifuss",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Gab es in <stadt> bis 15.01.2018 schon eine Bl\u00fcte der Beifuss in diesem Jahr?",
        "id": 583
    },
    {
        "plant": "Beifuss",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Gab es in <stadt> bis 29.04.2021 schon eine Bl\u00fcte der Beifuss in diesem Jahr?",
        "id": 584
    },
    {
        "plant": "Beifuss",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Beifuss in <stadt> zum 22.05.2022 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "id": 585
    },
    {
        "plant": "Beifuss",
        "city": "Leipzig",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Ist die Beifuss in <stadt> zu diesem Zeitpunkt (27.02.2019) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "id": 586
    },
    {
        "plant": "Beifuss",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Ist die Beifuss in <stadt> zu diesem Zeitpunkt (23.06.2023) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "id": 587
    },
    {
        "plant": "Beifuss",
        "city": "Leipzig",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 22.05.2022 in <stadt> sagen, dass die Beifuss dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "id": 588
    },
    {
        "plant": "Beifuss",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "Hat die Beifuss in <stadt> am 12.01.2018 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "id": 589
    },
    {
        "plant": "Beifuss",
        "city": "Hamburg",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Beifuss in <stadt> bis 23.06.2023 bereits eingesetzt hat?",
        "id": 590
    },
    {
        "plant": "Beifuss",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Beifuss in <stadt> zum 14.03.2020 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "id": 591
    },
    {
        "plant": "Beifuss",
        "city": "Bremen",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Hat die Beifuss in <stadt> bis zum 11.04.2021 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "id": 592
    },
    {
        "plant": "Beifuss",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "06.01.2018",
        "sentence": "Hat die Beifuss in <stadt> bis zum 06.01.2018 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "id": 593
    },
    {
        "plant": "Beifuss",
        "city": "Bremen",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Hat die Beifuss in <stadt> am 07.03.2020 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "id": 594
    },
    {
        "plant": "Beifuss",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 07.03.2020 in <stadt> sagen, dass die Beifuss dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "id": 595
    },
    {
        "plant": "Beifuss",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Hat die Beifuss in diesem Jahr in <stadt> bis zum 01.02.2019 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "id": 596
    },
    {
        "plant": "Beifuss",
        "city": "Leipzig",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "Hat die Beifuss in <stadt> dieses Jahr bis 17.05.2022 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "id": 597
    },
    {
        "plant": "Beifuss",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Haben sich bis 22.05.2022 in <stadt> bereits Bl\u00fcten an der Beifuss gezeigt?",
        "id": 598
    },
    {
        "plant": "Beifuss",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Ist die Beifuss in <stadt> zu diesem Zeitpunkt (11.04.2021) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "id": 599
    },
    {
        "plant": "Eichel",
        "city": "Berlin",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "Hat die Eichel in <stadt> bis zum 17.05.2022 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "id": 600
    },
    {
        "plant": "Eichel",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Hat die Eichel in diesem Jahr in <stadt> bis zum 27.02.2019 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "id": 601
    },
    {
        "plant": "Eichel",
        "city": "Hamburg",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "Ist die Eichel in <stadt> zu diesem Zeitpunkt (24.02.2019) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "id": 602
    },
    {
        "plant": "Eichel",
        "city": "Bremen",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Hat die Eichel in <stadt> bis zum 04.06.2023 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "id": 603
    },
    {
        "plant": "Eichel",
        "city": "Berlin",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Ist die Eichel in <stadt> zu diesem Zeitpunkt (28.02.2019) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "id": 604
    },
    {
        "plant": "Eichel",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Hat die Eichel in diesem Jahr in <stadt> bis zum 12.03.2020 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "id": 605
    },
    {
        "plant": "Eichel",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Hat die Eichel in <stadt> dieses Jahr bis 28.02.2019 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "id": 606
    },
    {
        "plant": "Eichel",
        "city": "Bremen",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Gab es in <stadt> bis 18.05.2022 schon eine Bl\u00fcte der Eichel in diesem Jahr?",
        "id": 607
    },
    {
        "plant": "Eichel",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Eichel in <stadt> zum 27.02.2019 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "id": 608
    },
    {
        "plant": "Eichel",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Hat sich die Eichel in <stadt> zum 29.04.2021 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "id": 609
    },
    {
        "plant": "Eichel",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 18.05.2022 in <stadt> sagen, dass die Eichel dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "id": 610
    },
    {
        "plant": "Eichel",
        "city": "Hamburg",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Eichel in <stadt> in diesem Jahr schon vor dem 30.06.2023 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "id": 611
    },
    {
        "plant": "Eichel",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Hat die Eichel in <stadt> dieses Jahr bis 11.04.2021 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "id": 612
    },
    {
        "plant": "Eichel",
        "city": "Leipzig",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Hat die Eichel in <stadt> am 01.02.2019 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "id": 613
    },
    {
        "plant": "Eichel",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Eichel in <stadt> in diesem Jahr schon vor dem 27.02.2019 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "id": 614
    },
    {
        "plant": "Eichel",
        "city": "Bremen",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 28.02.2019 in <stadt> sagen, dass die Eichel dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "id": 615
    },
    {
        "plant": "Eichel",
        "city": "Hamburg",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Ist die Eichel in <stadt> um den 22.05.2022 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "id": 616
    },
    {
        "plant": "Eichel",
        "city": "Berlin",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Eichel in <stadt> in diesem Jahr schon vor dem 09.01.2018 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "id": 617
    },
    {
        "plant": "Eichel",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Ist die Eichel in <stadt> zu diesem Zeitpunkt (04.06.2023) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "id": 618
    },
    {
        "plant": "Eichel",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Hat sich die Eichel in <stadt> zum 23.06.2023 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "id": 619
    },
    {
        "plant": "Eichel",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Ist die Eichel in <stadt> zu diesem Zeitpunkt (27.02.2019) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "id": 620
    },
    {
        "plant": "Eichel",
        "city": "Berlin",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "Ist die Eichel in <stadt> zu diesem Zeitpunkt (17.05.2022) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "id": 621
    },
    {
        "plant": "Eichel",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "06.01.2018",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Eichel in <stadt> in diesem Jahr schon vor dem 06.01.2018 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "id": 622
    },
    {
        "plant": "Eichel",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "Hat die Eichel in <stadt> am 12.01.2018 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "id": 623
    },
    {
        "plant": "Eichel",
        "city": "Leipzig",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Konnte man in <stadt> bis zum 11.04.2021 schon Bl\u00fcten der Eichel beobachten?",
        "id": 624
    },
    {
        "plant": "Eichel",
        "city": "Hamburg",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Haben sich bis 30.06.2023 in <stadt> bereits Bl\u00fcten an der Eichel gezeigt?",
        "id": 625
    },
    {
        "plant": "Eichel",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Ist die Eichel in <stadt> zu diesem Zeitpunkt (22.05.2022) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "id": 626
    },
    {
        "plant": "Eichel",
        "city": "Bremen",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "Hat die Eichel in <stadt> dieses Jahr bis 17.05.2022 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "id": 627
    },
    {
        "plant": "Eichel",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Hat die Eichel in <stadt> am 18.05.2022 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "id": 628
    },
    {
        "plant": "Eichel",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Hat sich die Eichel in <stadt> zum 18.05.2022 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "id": 629
    },
    {
        "plant": "Eichel",
        "city": "Bremen",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Hat die Eichel in diesem Jahr in <stadt> bis zum 28.02.2019 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "id": 630
    },
    {
        "plant": "Eichel",
        "city": "Leipzig",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Ist die Eichel in <stadt> zu diesem Zeitpunkt (18.05.2022) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "id": 631
    },
    {
        "plant": "Eichel",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Ist die Eichel in <stadt> um den 18.05.2022 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "id": 632
    },
    {
        "plant": "Eichel",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Eichel in <stadt> zum 05.04.2021 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "id": 633
    },
    {
        "plant": "Eichel",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "Hat sich die Eichel in <stadt> zum 17.05.2022 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "id": 634
    },
    {
        "plant": "Eichel",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "Gab es in <stadt> bis 24.02.2019 schon eine Bl\u00fcte der Eichel in diesem Jahr?",
        "id": 635
    },
    {
        "plant": "Eichel",
        "city": "Berlin",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Hat die Eichel in <stadt> dieses Jahr bis 29.04.2021 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "id": 636
    },
    {
        "plant": "Eichel",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Hat die Eichel in <stadt> am 18.05.2022 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "id": 637
    },
    {
        "plant": "Eichel",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "Hat die Eichel in diesem Jahr in <stadt> bis zum 05.04.2021 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "id": 638
    },
    {
        "plant": "Eichel",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Eichel in <stadt> in diesem Jahr schon vor dem 12.01.2018 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "id": 639
    },
    {
        "plant": "Eichel",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "Konnte man in <stadt> bis zum 05.04.2021 schon Bl\u00fcten der Eichel beobachten?",
        "id": 640
    },
    {
        "plant": "Eichel",
        "city": "Leipzig",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Ist die Eichel in <stadt> um den 28.02.2019 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "id": 641
    },
    {
        "plant": "Eichel",
        "city": "Hamburg",
        "date": "06.01.2018",
        "sentence": "Ist die Eichel in <stadt> zu diesem Zeitpunkt (06.01.2018) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "id": 642
    },
    {
        "plant": "Eichel",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "06.01.2018",
        "sentence": "Hat die Eichel in <stadt> bis zum 06.01.2018 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "id": 643
    },
    {
        "plant": "Eichel",
        "city": "Bremen",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Ist die Eichel in <stadt> zu diesem Zeitpunkt (23.06.2023) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "id": 644
    },
    {
        "plant": "Eichel",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Haben sich bis 15.01.2018 in <stadt> bereits Bl\u00fcten an der Eichel gezeigt?",
        "id": 645
    },
    {
        "plant": "Eichel",
        "city": "Bremen",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Haben sich bis 30.06.2023 in <stadt> bereits Bl\u00fcten an der Eichel gezeigt?",
        "id": 646
    },
    {
        "plant": "Eichel",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Hat die Eichel in diesem Jahr in <stadt> bis zum 29.04.2021 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "id": 647
    },
    {
        "plant": "Eichel",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Eichel in <stadt> in diesem Jahr schon vor dem 18.05.2022 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "id": 648
    },
    {
        "plant": "Eichel",
        "city": "Bremen",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Eichel in <stadt> zum 30.06.2023 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "id": 649
    },
    {
        "plant": "Kastanie",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Hat die Kastanie in diesem Jahr in <stadt> bis zum 12.03.2020 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "id": 650
    },
    {
        "plant": "Kastanie",
        "city": "Leipzig",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Gab es in <stadt> bis 01.02.2019 schon eine Bl\u00fcte der Kastanie in diesem Jahr?",
        "id": 651
    },
    {
        "plant": "Kastanie",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Ist die Kastanie in <stadt> um den 07.03.2020 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "id": 652
    },
    {
        "plant": "Kastanie",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Hat die Kastanie in diesem Jahr in <stadt> bis zum 01.02.2019 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "id": 653
    },
    {
        "plant": "Kastanie",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Ist die Kastanie in <stadt> zu diesem Zeitpunkt (04.06.2023) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "id": 654
    },
    {
        "plant": "Kastanie",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 04.06.2023 in <stadt> sagen, dass die Kastanie dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "id": 655
    },
    {
        "plant": "Kastanie",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "Hat die Kastanie in diesem Jahr in <stadt> bis zum 17.05.2022 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "id": 656
    },
    {
        "plant": "Kastanie",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Ist in <stadt> um den 29.04.2021 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Kastanie oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "id": 657
    },
    {
        "plant": "Kastanie",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Kastanie in <stadt> in diesem Jahr schon vor dem 27.02.2019 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "id": 658
    },
    {
        "plant": "Kastanie",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Ist die Kastanie in <stadt> um den 18.05.2022 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "id": 659
    },
    {
        "plant": "Kastanie",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Konnte man in <stadt> bis zum 30.06.2023 schon Bl\u00fcten der Kastanie beobachten?",
        "id": 660
    },
    {
        "plant": "Kastanie",
        "city": "Berlin",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Kastanie in <stadt> zum 29.04.2021 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "id": 661
    },
    {
        "plant": "Kastanie",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Hat sich die Kastanie in <stadt> zum 12.03.2020 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "id": 662
    },
    {
        "plant": "Kastanie",
        "city": "Bremen",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Ist die Kastanie in <stadt> um den 12.03.2020 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "id": 663
    },
    {
        "plant": "Kastanie",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Kastanie in <stadt> in diesem Jahr schon vor dem 15.01.2018 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "id": 664
    },
    {
        "plant": "Kastanie",
        "city": "Hamburg",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Konnte man in <stadt> bis zum 12.03.2020 schon Bl\u00fcten der Kastanie beobachten?",
        "id": 665
    },
    {
        "plant": "Kastanie",
        "city": "Berlin",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Hat die Kastanie in <stadt> dieses Jahr bis 07.03.2020 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "id": 666
    },
    {
        "plant": "Kastanie",
        "city": "Berlin",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Ist in <stadt> um den 27.02.2019 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Kastanie oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "id": 667
    },
    {
        "plant": "Kastanie",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Kastanie in <stadt> in diesem Jahr schon vor dem 22.05.2022 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "id": 668
    },
    {
        "plant": "Kastanie",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "Hat die Kastanie in <stadt> am 12.01.2018 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "id": 669
    },
    {
        "plant": "Kastanie",
        "city": "Hamburg",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Kastanie in <stadt> in diesem Jahr schon vor dem 28.02.2019 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "id": 670
    },
    {
        "plant": "Kastanie",
        "city": "Leipzig",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Hat die Kastanie in diesem Jahr in <stadt> bis zum 09.01.2018 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "id": 671
    },
    {
        "plant": "Kastanie",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Konnte man in <stadt> bis zum 22.05.2022 schon Bl\u00fcten der Kastanie beobachten?",
        "id": 672
    },
    {
        "plant": "Kastanie",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Konnte man in <stadt> bis zum 30.06.2023 schon Bl\u00fcten der Kastanie beobachten?",
        "id": 673
    },
    {
        "plant": "Kastanie",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "Konnte man in <stadt> bis zum 24.02.2019 schon Bl\u00fcten der Kastanie beobachten?",
        "id": 674
    },
    {
        "plant": "Kastanie",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 12.03.2020 in <stadt> sagen, dass die Kastanie dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "id": 675
    },
    {
        "plant": "Kastanie",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Kastanie in <stadt> zum 28.02.2019 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "id": 676
    },
    {
        "plant": "Kastanie",
        "city": "Bremen",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Hat sich die Kastanie in <stadt> zum 09.01.2018 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "id": 677
    },
    {
        "plant": "Kastanie",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Ist die Kastanie in <stadt> zu diesem Zeitpunkt (07.03.2020) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "id": 678
    },
    {
        "plant": "Kastanie",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Hat die Kastanie in <stadt> bis zum 29.04.2021 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "id": 679
    },
    {
        "plant": "Kastanie",
        "city": "Berlin",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 23.06.2023 in <stadt> sagen, dass die Kastanie dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "id": 680
    },
    {
        "plant": "Kastanie",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Ist in <stadt> um den 01.02.2019 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Kastanie oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "id": 681
    },
    {
        "plant": "Kastanie",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Kastanie in <stadt> bis 14.03.2020 bereits eingesetzt hat?",
        "id": 682
    },
    {
        "plant": "Kastanie",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Hat sich die Kastanie in <stadt> zum 11.04.2021 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "id": 683
    },
    {
        "plant": "Kastanie",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Kastanie in <stadt> in diesem Jahr schon vor dem 04.06.2023 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "id": 684
    },
    {
        "plant": "Kastanie",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Hat die Kastanie in <stadt> am 29.04.2021 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "id": 685
    },
    {
        "plant": "Kastanie",
        "city": "Bremen",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Hat die Kastanie in diesem Jahr in <stadt> bis zum 28.02.2019 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "id": 686
    },
    {
        "plant": "Kastanie",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Hat die Kastanie in <stadt> am 15.01.2018 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "id": 687
    },
    {
        "plant": "Kastanie",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Ist die Kastanie in <stadt> zu diesem Zeitpunkt (09.01.2018) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "id": 688
    },
    {
        "plant": "Kastanie",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Ist die Kastanie in <stadt> zu diesem Zeitpunkt (09.01.2018) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "id": 689
    },
    {
        "plant": "Kastanie",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Ist die Kastanie in <stadt> um den 23.06.2023 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "id": 690
    },
    {
        "plant": "Kastanie",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Ist die Kastanie in <stadt> zu diesem Zeitpunkt (22.05.2022) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "id": 691
    },
    {
        "plant": "Kastanie",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Kastanie in <stadt> in diesem Jahr schon vor dem 28.02.2019 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "id": 692
    },
    {
        "plant": "Kastanie",
        "city": "Leipzig",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Konnte man in <stadt> bis zum 30.06.2023 schon Bl\u00fcten der Kastanie beobachten?",
        "id": 693
    },
    {
        "plant": "Kastanie",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Kastanie in <stadt> in diesem Jahr schon vor dem 11.04.2021 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "id": 694
    },
    {
        "plant": "Kastanie",
        "city": "Leipzig",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Ist in <stadt> um den 14.03.2020 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Kastanie oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "id": 695
    },
    {
        "plant": "Kastanie",
        "city": "Hamburg",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Haben sich bis 27.02.2019 in <stadt> bereits Bl\u00fcten an der Kastanie gezeigt?",
        "id": 696
    },
    {
        "plant": "Kastanie",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "Hat sich die Kastanie in <stadt> zum 24.02.2019 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "id": 697
    },
    {
        "plant": "Kastanie",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Kastanie in <stadt> bis 17.05.2022 bereits eingesetzt hat?",
        "id": 698
    },
    {
        "plant": "Kastanie",
        "city": "Hamburg",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "Gab es in <stadt> bis 24.02.2019 schon eine Bl\u00fcte der Kastanie in diesem Jahr?",
        "id": 699
    },
    {
        "plant": "Linde",
        "city": "Berlin",
        "date": "06.01.2018",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Linde in <stadt> zum 06.01.2018 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "id": 700
    },
    {
        "plant": "Linde",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "Hat die Linde in <stadt> dieses Jahr bis 05.04.2021 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "id": 701
    },
    {
        "plant": "Linde",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Hat sich die Linde in <stadt> zum 15.01.2018 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "id": 702
    },
    {
        "plant": "Linde",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "Hat die Linde in <stadt> am 12.01.2018 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "id": 703
    },
    {
        "plant": "Linde",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Haben sich bis 22.05.2022 in <stadt> bereits Bl\u00fcten an der Linde gezeigt?",
        "id": 704
    },
    {
        "plant": "Linde",
        "city": "Berlin",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Hat sich die Linde in <stadt> zum 09.01.2018 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "id": 705
    },
    {
        "plant": "Linde",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Linde in <stadt> bis 11.04.2021 bereits eingesetzt hat?",
        "id": 706
    },
    {
        "plant": "Linde",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Hat die Linde in <stadt> dieses Jahr bis 18.05.2022 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "id": 707
    },
    {
        "plant": "Linde",
        "city": "Hamburg",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Linde in <stadt> zum 07.03.2020 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "id": 708
    },
    {
        "plant": "Linde",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Ist die Linde in <stadt> um den 22.05.2022 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "id": 709
    },
    {
        "plant": "Linde",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Konnte man in <stadt> bis zum 07.03.2020 schon Bl\u00fcten der Linde beobachten?",
        "id": 710
    },
    {
        "plant": "Linde",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Linde in <stadt> bis 12.03.2020 bereits eingesetzt hat?",
        "id": 711
    },
    {
        "plant": "Linde",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Linde in <stadt> bis 04.06.2023 bereits eingesetzt hat?",
        "id": 712
    },
    {
        "plant": "Linde",
        "city": "Berlin",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Hat die Linde in <stadt> dieses Jahr bis 07.03.2020 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "id": 713
    },
    {
        "plant": "Linde",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "Hat sich die Linde in <stadt> zum 05.04.2021 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "id": 714
    },
    {
        "plant": "Linde",
        "city": "Leipzig",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Hat sich die Linde in <stadt> zum 23.06.2023 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "id": 715
    },
    {
        "plant": "Linde",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Linde in <stadt> zum 27.02.2019 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "id": 716
    },
    {
        "plant": "Linde",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "Hat die Linde in <stadt> am 12.01.2018 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "id": 717
    },
    {
        "plant": "Linde",
        "city": "Berlin",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "Ist die Linde in <stadt> zu diesem Zeitpunkt (12.01.2018) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "id": 718
    },
    {
        "plant": "Linde",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "Hat die Linde in <stadt> dieses Jahr bis 05.04.2021 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "id": 719
    },
    {
        "plant": "Linde",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "Ist die Linde in <stadt> um den 12.01.2018 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "id": 720
    },
    {
        "plant": "Linde",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "06.01.2018",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Linde in <stadt> zum 06.01.2018 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "id": 721
    },
    {
        "plant": "Linde",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Ist in <stadt> um den 28.02.2019 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Linde oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "id": 722
    },
    {
        "plant": "Linde",
        "city": "Leipzig",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Linde in <stadt> zum 24.02.2019 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "id": 723
    },
    {
        "plant": "Linde",
        "city": "Hamburg",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "Ist die Linde in <stadt> zu diesem Zeitpunkt (05.04.2021) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "id": 724
    },
    {
        "plant": "Linde",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Linde in <stadt> in diesem Jahr schon vor dem 28.02.2019 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "id": 725
    },
    {
        "plant": "Linde",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Ist die Linde in <stadt> zu diesem Zeitpunkt (14.03.2020) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "id": 726
    },
    {
        "plant": "Linde",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Hat die Linde in diesem Jahr in <stadt> bis zum 23.06.2023 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "id": 727
    },
    {
        "plant": "Linde",
        "city": "Hamburg",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "Ist in <stadt> um den 12.01.2018 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Linde oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "id": 728
    },
    {
        "plant": "Linde",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "Haben sich bis 05.04.2021 in <stadt> bereits Bl\u00fcten an der Linde gezeigt?",
        "id": 729
    },
    {
        "plant": "Linde",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Hat die Linde in diesem Jahr in <stadt> bis zum 01.02.2019 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "id": 730
    },
    {
        "plant": "Linde",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Ist die Linde in <stadt> um den 11.04.2021 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "id": 731
    },
    {
        "plant": "Linde",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Hat die Linde in <stadt> dieses Jahr bis 14.03.2020 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "id": 732
    },
    {
        "plant": "Linde",
        "city": "Hamburg",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Linde in <stadt> bis 09.01.2018 bereits eingesetzt hat?",
        "id": 733
    },
    {
        "plant": "Linde",
        "city": "Leipzig",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Konnte man in <stadt> bis zum 18.05.2022 schon Bl\u00fcten der Linde beobachten?",
        "id": 734
    },
    {
        "plant": "Linde",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "Hat die Linde in <stadt> am 17.05.2022 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "id": 735
    },
    {
        "plant": "Linde",
        "city": "Hamburg",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Gab es in <stadt> bis 30.06.2023 schon eine Bl\u00fcte der Linde in diesem Jahr?",
        "id": 736
    },
    {
        "plant": "Linde",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "Hat die Linde in diesem Jahr in <stadt> bis zum 05.04.2021 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "id": 737
    },
    {
        "plant": "Linde",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Hat die Linde in <stadt> dieses Jahr bis 18.05.2022 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "id": 738
    },
    {
        "plant": "Linde",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Hat die Linde in <stadt> bis zum 01.02.2019 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "id": 739
    },
    {
        "plant": "Linde",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Ist die Linde in <stadt> um den 11.04.2021 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "id": 740
    },
    {
        "plant": "Linde",
        "city": "Hamburg",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Linde in <stadt> zum 17.05.2022 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "id": 741
    },
    {
        "plant": "Linde",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Haben sich bis 27.02.2019 in <stadt> bereits Bl\u00fcten an der Linde gezeigt?",
        "id": 742
    },
    {
        "plant": "Linde",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Hat die Linde in <stadt> dieses Jahr bis 01.02.2019 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "id": 743
    },
    {
        "plant": "Linde",
        "city": "Hamburg",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Linde in <stadt> in diesem Jahr schon vor dem 01.02.2019 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "id": 744
    },
    {
        "plant": "Linde",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "Ist die Linde in <stadt> zu diesem Zeitpunkt (12.01.2018) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "id": 745
    },
    {
        "plant": "Linde",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Hat die Linde in <stadt> am 09.01.2018 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "id": 746
    },
    {
        "plant": "Linde",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Linde in <stadt> in diesem Jahr schon vor dem 05.04.2021 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "id": 747
    },
    {
        "plant": "Linde",
        "city": "Bremen",
        "date": "06.01.2018",
        "sentence": "Haben sich bis 06.01.2018 in <stadt> bereits Bl\u00fcten an der Linde gezeigt?",
        "id": 748
    },
    {
        "plant": "Linde",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Hat die Linde in <stadt> bis zum 14.03.2020 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "id": 749
    },
    {
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "Berlin",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Konnte man in <stadt> bis zum 11.04.2021 schon Bl\u00fcten der Klatschmohn beobachten?",
        "id": 750
    },
    {
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "Berlin",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Klatschmohn in <stadt> in diesem Jahr schon vor dem 23.06.2023 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "id": 751
    },
    {
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "Ist die Klatschmohn in <stadt> zu diesem Zeitpunkt (24.02.2019) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "id": 752
    },
    {
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Haben sich bis 07.03.2020 in <stadt> bereits Bl\u00fcten an der Klatschmohn gezeigt?",
        "id": 753
    },
    {
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Hat die Klatschmohn in <stadt> bis zum 12.03.2020 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "id": 754
    },
    {
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Hat sich die Klatschmohn in <stadt> zum 01.02.2019 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "id": 755
    },
    {
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 17.05.2022 in <stadt> sagen, dass die Klatschmohn dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "id": 756
    },
    {
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 11.04.2021 in <stadt> sagen, dass die Klatschmohn dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "id": 757
    },
    {
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "Hamburg",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Hat die Klatschmohn in <stadt> bis zum 12.03.2020 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "id": 758
    },
    {
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "Berlin",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Ist die Klatschmohn in <stadt> um den 04.06.2023 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "id": 759
    },
    {
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "Bremen",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Hat die Klatschmohn in <stadt> am 01.02.2019 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "id": 760
    },
    {
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "Hat die Klatschmohn in diesem Jahr in <stadt> bis zum 12.01.2018 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "id": 761
    },
    {
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "Hamburg",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Konnte man in <stadt> bis zum 15.01.2018 schon Bl\u00fcten der Klatschmohn beobachten?",
        "id": 762
    },
    {
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "Bremen",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Hat die Klatschmohn in <stadt> bis zum 15.01.2018 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "id": 763
    },
    {
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "Berlin",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Klatschmohn in <stadt> in diesem Jahr schon vor dem 11.04.2021 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "id": 764
    },
    {
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "Leipzig",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Klatschmohn in <stadt> bis 14.03.2020 bereits eingesetzt hat?",
        "id": 765
    },
    {
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "Bremen",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Hat die Klatschmohn in diesem Jahr in <stadt> bis zum 01.02.2019 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "id": 766
    },
    {
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "Hamburg",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Ist in <stadt> um den 09.01.2018 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Klatschmohn oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "id": 767
    },
    {
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "Bremen",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Ist in <stadt> um den 14.03.2020 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Klatschmohn oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "id": 768
    },
    {
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "Leipzig",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Klatschmohn in <stadt> zum 27.02.2019 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "id": 769
    },
    {
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "Bremen",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Ist die Klatschmohn in <stadt> zu diesem Zeitpunkt (11.04.2021) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "id": 770
    },
    {
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Hat die Klatschmohn in diesem Jahr in <stadt> bis zum 15.01.2018 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "id": 771
    },
    {
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Hat sich die Klatschmohn in <stadt> zum 23.06.2023 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "id": 772
    },
    {
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Klatschmohn in <stadt> zum 12.03.2020 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "id": 773
    },
    {
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "Hamburg",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Klatschmohn in <stadt> bis 12.01.2018 bereits eingesetzt hat?",
        "id": 774
    },
    {
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "Bremen",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Konnte man in <stadt> bis zum 04.06.2023 schon Bl\u00fcten der Klatschmohn beobachten?",
        "id": 775
    },
    {
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Gab es in <stadt> bis 07.03.2020 schon eine Bl\u00fcte der Klatschmohn in diesem Jahr?",
        "id": 776
    },
    {
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Klatschmohn in <stadt> in diesem Jahr schon vor dem 28.02.2019 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "id": 777
    },
    {
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "Bremen",
        "date": "06.01.2018",
        "sentence": "Hat die Klatschmohn in <stadt> dieses Jahr bis 06.01.2018 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "id": 778
    },
    {
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "Hat sich die Klatschmohn in <stadt> zum 05.04.2021 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "id": 779
    },
    {
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Konnte man in <stadt> bis zum 14.03.2020 schon Bl\u00fcten der Klatschmohn beobachten?",
        "id": 780
    },
    {
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Ist die Klatschmohn in <stadt> zu diesem Zeitpunkt (18.05.2022) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "id": 781
    },
    {
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Gab es in <stadt> bis 09.01.2018 schon eine Bl\u00fcte der Klatschmohn in diesem Jahr?",
        "id": 782
    },
    {
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Konnte man in <stadt> bis zum 23.06.2023 schon Bl\u00fcten der Klatschmohn beobachten?",
        "id": 783
    },
    {
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "Berlin",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Ist in <stadt> um den 22.05.2022 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Klatschmohn oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "id": 784
    },
    {
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "Ist in <stadt> um den 05.04.2021 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Klatschmohn oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "id": 785
    },
    {
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "Berlin",
        "date": "06.01.2018",
        "sentence": "Ist in <stadt> um den 06.01.2018 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Klatschmohn oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "id": 786
    },
    {
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Hat die Klatschmohn in <stadt> dieses Jahr bis 22.05.2022 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "id": 787
    },
    {
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Klatschmohn in <stadt> bis 07.03.2020 bereits eingesetzt hat?",
        "id": 788
    },
    {
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Ist die Klatschmohn in <stadt> zu diesem Zeitpunkt (14.03.2020) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "id": 789
    },
    {
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "Leipzig",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 27.02.2019 in <stadt> sagen, dass die Klatschmohn dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "id": 790
    },
    {
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Ist in <stadt> um den 23.06.2023 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Klatschmohn oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "id": 791
    },
    {
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "06.01.2018",
        "sentence": "Hat die Klatschmohn in <stadt> am 06.01.2018 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "id": 792
    },
    {
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Klatschmohn in <stadt> bis 28.02.2019 bereits eingesetzt hat?",
        "id": 793
    },
    {
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "Berlin",
        "date": "06.01.2018",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Klatschmohn in <stadt> in diesem Jahr schon vor dem 06.01.2018 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "id": 794
    },
    {
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "Bremen",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Ist die Klatschmohn in <stadt> um den 18.05.2022 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "id": 795
    },
    {
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "Bremen",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 29.04.2021 in <stadt> sagen, dass die Klatschmohn dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "id": 796
    },
    {
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Klatschmohn in <stadt> zum 23.06.2023 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "id": 797
    },
    {
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "Bremen",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Hat sich die Klatschmohn in <stadt> zum 23.06.2023 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "id": 798
    },
    {
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "Berlin",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Ist die Klatschmohn in <stadt> zu diesem Zeitpunkt (29.04.2021) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "id": 799
    },
    {
        "plant": "Raps",
        "city": "Bremen",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Hat die Raps in <stadt> bis zum 22.05.2022 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "id": 800
    },
    {
        "plant": "Raps",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 22.05.2022 in <stadt> sagen, dass die Raps dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "id": 801
    },
    {
        "plant": "Raps",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Ist die Raps in <stadt> zu diesem Zeitpunkt (09.01.2018) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "id": 802
    },
    {
        "plant": "Raps",
        "city": "Berlin",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Ist in <stadt> um den 18.05.2022 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Raps oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "id": 803
    },
    {
        "plant": "Raps",
        "city": "Leipzig",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Raps in <stadt> in diesem Jahr schon vor dem 30.06.2023 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "id": 804
    },
    {
        "plant": "Raps",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Raps in <stadt> bis 12.03.2020 bereits eingesetzt hat?",
        "id": 805
    },
    {
        "plant": "Raps",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Ist in <stadt> um den 01.02.2019 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Raps oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "id": 806
    },
    {
        "plant": "Raps",
        "city": "Berlin",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Hat die Raps in diesem Jahr in <stadt> bis zum 30.06.2023 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "id": 807
    },
    {
        "plant": "Raps",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Hat die Raps in <stadt> dieses Jahr bis 15.01.2018 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "id": 808
    },
    {
        "plant": "Raps",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Raps in <stadt> zum 23.06.2023 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "id": 809
    },
    {
        "plant": "Raps",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 14.03.2020 in <stadt> sagen, dass die Raps dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "id": 810
    },
    {
        "plant": "Raps",
        "city": "Hamburg",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Hat die Raps in <stadt> dieses Jahr bis 27.02.2019 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "id": 811
    },
    {
        "plant": "Raps",
        "city": "Hamburg",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Raps in <stadt> bis 12.03.2020 bereits eingesetzt hat?",
        "id": 812
    },
    {
        "plant": "Raps",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Raps in <stadt> zum 23.06.2023 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "id": 813
    },
    {
        "plant": "Raps",
        "city": "Berlin",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Raps in <stadt> in diesem Jahr schon vor dem 30.06.2023 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "id": 814
    },
    {
        "plant": "Raps",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Hat die Raps in <stadt> am 14.03.2020 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "id": 815
    },
    {
        "plant": "Raps",
        "city": "Bremen",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Ist die Raps in <stadt> zu diesem Zeitpunkt (22.05.2022) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "id": 816
    },
    {
        "plant": "Raps",
        "city": "Hamburg",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Ist die Raps in <stadt> zu diesem Zeitpunkt (22.05.2022) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "id": 817
    },
    {
        "plant": "Raps",
        "city": "Bremen",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Raps in <stadt> zum 29.04.2021 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "id": 818
    },
    {
        "plant": "Raps",
        "city": "Hamburg",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Raps in <stadt> zum 17.05.2022 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "id": 819
    },
    {
        "plant": "Raps",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Raps in <stadt> in diesem Jahr schon vor dem 28.02.2019 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "id": 820
    },
    {
        "plant": "Raps",
        "city": "Leipzig",
        "date": "06.01.2018",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Raps in <stadt> in diesem Jahr schon vor dem 06.01.2018 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "id": 821
    },
    {
        "plant": "Raps",
        "city": "Hamburg",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Ist die Raps in <stadt> zu diesem Zeitpunkt (23.06.2023) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "id": 822
    },
    {
        "plant": "Raps",
        "city": "Bremen",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Ist die Raps in <stadt> zu diesem Zeitpunkt (14.03.2020) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "id": 823
    },
    {
        "plant": "Raps",
        "city": "Leipzig",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Hat die Raps in diesem Jahr in <stadt> bis zum 18.05.2022 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "id": 824
    },
    {
        "plant": "Raps",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 18.05.2022 in <stadt> sagen, dass die Raps dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "id": 825
    },
    {
        "plant": "Raps",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "Hat die Raps in diesem Jahr in <stadt> bis zum 17.05.2022 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "id": 826
    },
    {
        "plant": "Raps",
        "city": "Leipzig",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "Ist die Raps in <stadt> zu diesem Zeitpunkt (24.02.2019) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "id": 827
    },
    {
        "plant": "Raps",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Raps in <stadt> in diesem Jahr schon vor dem 11.04.2021 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "id": 828
    },
    {
        "plant": "Raps",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Gab es in <stadt> bis 28.02.2019 schon eine Bl\u00fcte der Raps in diesem Jahr?",
        "id": 829
    },
    {
        "plant": "Raps",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Raps in <stadt> in diesem Jahr schon vor dem 14.03.2020 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "id": 830
    },
    {
        "plant": "Raps",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Ist in <stadt> um den 01.02.2019 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Raps oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "id": 831
    },
    {
        "plant": "Raps",
        "city": "Hamburg",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Hat die Raps in <stadt> dieses Jahr bis 04.06.2023 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "id": 832
    },
    {
        "plant": "Raps",
        "city": "Berlin",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Raps in <stadt> zum 28.02.2019 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "id": 833
    },
    {
        "plant": "Raps",
        "city": "Leipzig",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Ist in <stadt> um den 04.06.2023 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Raps oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "id": 834
    },
    {
        "plant": "Raps",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Hat die Raps in <stadt> am 29.04.2021 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "id": 835
    },
    {
        "plant": "Raps",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Hat die Raps in <stadt> dieses Jahr bis 09.01.2018 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "id": 836
    },
    {
        "plant": "Raps",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Raps in <stadt> bis 07.03.2020 bereits eingesetzt hat?",
        "id": 837
    },
    {
        "plant": "Raps",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 29.04.2021 in <stadt> sagen, dass die Raps dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "id": 838
    },
    {
        "plant": "Raps",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Konnte man in <stadt> bis zum 27.02.2019 schon Bl\u00fcten der Raps beobachten?",
        "id": 839
    },
    {
        "plant": "Raps",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Hat die Raps in diesem Jahr in <stadt> bis zum 23.06.2023 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "id": 840
    },
    {
        "plant": "Raps",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 15.01.2018 in <stadt> sagen, dass die Raps dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "id": 841
    },
    {
        "plant": "Raps",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Hat die Raps in diesem Jahr in <stadt> bis zum 14.03.2020 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "id": 842
    },
    {
        "plant": "Raps",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "Hat die Raps in <stadt> bis zum 12.01.2018 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "id": 843
    },
    {
        "plant": "Raps",
        "city": "Bremen",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Haben sich bis 07.03.2020 in <stadt> bereits Bl\u00fcten an der Raps gezeigt?",
        "id": 844
    },
    {
        "plant": "Raps",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Raps in <stadt> in diesem Jahr schon vor dem 17.05.2022 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "id": 845
    },
    {
        "plant": "Raps",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Hat die Raps in diesem Jahr in <stadt> bis zum 15.01.2018 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "id": 846
    },
    {
        "plant": "Raps",
        "city": "Hamburg",
        "date": "06.01.2018",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Raps in <stadt> in diesem Jahr schon vor dem 06.01.2018 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "id": 847
    },
    {
        "plant": "Raps",
        "city": "Hamburg",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Raps in <stadt> bis 30.06.2023 bereits eingesetzt hat?",
        "id": 848
    },
    {
        "plant": "Raps",
        "city": "Berlin",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 01.02.2019 in <stadt> sagen, dass die Raps dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "id": 849
    }
]