[
    {
        "id": 0,
        "plant": "Apfel",
        "city": "Berlin",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Heute, am 11.04.2021, befinden wir uns in Berlin. Ist die Apfel gerade am Bl\u00fchen?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Apfelbl\u00fcte begann im Jahr 2021 in Deutschland durchschnittlich am 01.05. mit einer Abweichung von 5 Tagen nach sp\u00e4ter. Somit begann die Apfelbl\u00fcte etwa um den 06.05.2021. Heute ist der 11. April 2021, also vor dem Beginn der Apfelbl\u00fcte. Daher bl\u00fcht die Apfel heute in Berlin nicht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1023,
            "prompt_tokens": 903,
            "completion_tokens": 120
        }
    },
    {
        "id": 1,
        "plant": "Apfel",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "Stellen wir uns vor, es ist der 05.04.2021 und wir sind in M\u00fcnchen. Bl\u00fcht die Apfel jetzt?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Bl\u00fcte des Apfels begann im Jahr 2021 in Deutschland im Mittel am 01.05. mit einer Abweichung von 5 Tagen nach sp\u00e4ter. Das bedeutet, der Bl\u00fchbeginn fand ungef\u00e4hr Anfang Mai statt, nicht Anfang April. Am 05.04.2021 ist die Apfelbl\u00fcte somit noch nicht eingetreten.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1017,
            "prompt_tokens": 909,
            "completion_tokens": 108
        }
    },
    {
        "id": 2,
        "plant": "Apfel",
        "city": "Leipzig",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Heute, am 12.03.2020, sind wir in Leipzig. Ist die Apfel gerade in ihrer Bl\u00fctezeit?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit des Apfels begann im Jahr 2020 in Deutschland am 16.04., mit einer Abweichung von minus 10 Tagen, was bedeutet, dass sie ungef\u00e4hr am 6. April begann. Das Bl\u00fch-Ende lag zwischen dem 8. Mai und 12. Mai 2020. Da heute der 12. M\u00e4rz 2020 ist, liegt dieses Datum vor dem Beginn der Bl\u00fctezeit. Daher bl\u00fcht der Apfel am aktuellen Datum nicht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1040,
            "prompt_tokens": 903,
            "completion_tokens": 137
        }
    },
    {
        "id": 3,
        "plant": "Apfel",
        "city": "Leipzig",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Angenommen, heute w\u00e4re der 28.02.2019. Wir sind in Leipzig. Ist die Apfel gerade am Bl\u00fchen?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit des Apfels in Deutschland im Jahr 2019 begann durchschnittlich am 19. April (mit einer Abweichung von -7 Tagen, etwa ab dem 12. April) und endete etwa am 8. Mai (bei 78 % Meldequote). Da das Datum heute der 28. Februar 2019 ist, liegt das weit vor dem Beginn der Apfelbl\u00fcte. Daher bl\u00fcht der Apfel zum heutigen Datum in Leipzig nicht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1044,
            "prompt_tokens": 909,
            "completion_tokens": 135
        }
    },
    {
        "id": 4,
        "plant": "Birke",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Heute ist der 12.03.2020. Wir befinden uns in Magdeburg. Bl\u00fcht die Birke derzeit?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Bl\u00fcte des Apfels begann im Jahr 2020 in Deutschland durchschnittlich am 16. April (mit einer Abweichung von -10 Tagen, also etwa 6. April) und endete etwa um den 8. bis 12. Mai. Am 12. M\u00e4rz 2020 ist die Apfelbl\u00fcte somit noch nicht begonnen, daher bl\u00fcht die Apfelpflanze an diesem Datum in Magdeburg nicht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1030,
            "prompt_tokens": 903,
            "completion_tokens": 127
        }
    },
    {
        "id": 5,
        "plant": "Birke",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Angenommen, heute w\u00e4re der 28.02.2019. Wir sind in D\u00fcsseldorf. Ist die Birke gerade am Bl\u00fchen?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit des Apfels im Jahr 2019 in Deutschland begann ungef\u00e4hr am 12. April (unter Ber\u00fccksichtigung der Abweichungen) und endete Anfang Mai. Da der 28. Februar viel fr\u00fcher ist als der Beginn der Bl\u00fctezeit, bl\u00fcht der Apfel am 28.02.2019 in D\u00fcsseldorf nicht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1017,
            "prompt_tokens": 909,
            "completion_tokens": 108
        }
    },
    {
        "id": 6,
        "plant": "Birke",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Stellen wir uns vor, es ist der 30.06.2023 und wir sind in K\u00f6ln. Bl\u00fcht die Birke jetzt?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Apfelbl\u00fcte im Jahr 2023 begann etwa am 28.04.2023 und endete Mitte Mai, ca. am 17.05.2023 bis 21.05.2023. Da das Datum der Anfrage der 30.06.2023 ist, liegt dieses Datum deutlich nach dem Ende der Apfelbl\u00fcte, somit bl\u00fcht der Apfel zu diesem Zeitpunkt nicht mehr.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1031,
            "prompt_tokens": 909,
            "completion_tokens": 122
        }
    },
    {
        "id": 7,
        "plant": "Birke",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Angenommen, es w\u00e4re der 01.02.2019 und wir w\u00e4ren in M\u00fcnchen. Bl\u00fcht die Birke zu diesem Zeitpunkt?",
        "response": false,
        "reasoning": "Am 01.02.2019 ist die Apfelbl\u00fcte in M\u00fcnchen noch nicht begonnen. Die Daten zeigen, dass der mittlere Beginn der Apfelbl\u00fcte im Jahr 2019 in Deutschland am 19.04. lag, also deutlich sp\u00e4ter als der Februar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1001,
            "prompt_tokens": 909,
            "completion_tokens": 92
        }
    },
    {
        "id": 8,
        "plant": "Erle",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Angenommen, der heutige Tag ist der 07.03.2020. Wir sind in Magdeburg. Ist die Erle gerade in Bl\u00fcte?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit des Apfels in Deutschland begann im Jahr 2020 durchschnittlich am 16. April mit einer Abweichung von minus 10 Tagen, was um den 6. April herum liegt. Das Bl\u00fctenende lag zwischen dem 8. und 12. Mai. Da der heutige Tag der 7. M\u00e4rz 2020 ist, befindet sich der Apfel zu diesem Zeitpunkt noch nicht in Bl\u00fcte.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1041,
            "prompt_tokens": 917,
            "completion_tokens": 124
        }
    },
    {
        "id": 9,
        "plant": "Erle",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "Angenommen, der heutige Tag ist der 24.02.2019. Wir sind in M\u00fcnchen. Ist die Erle gerade in Bl\u00fcte?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit des Apfels begann im Jahr 2019 ungef\u00e4hr am 12. April (19.04. minus 7 Tage) und endete etwa Anfang bis Mitte Mai. Da heute der 24. Februar 2019 ist, liegt dieser Termin weit vor der beobachteten Bl\u00fctezeit. Daher bl\u00fcht der Apfel am 24. Februar 2019 in M\u00fcnchen nicht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1031,
            "prompt_tokens": 913,
            "completion_tokens": 118
        }
    },
    {
        "id": 10,
        "plant": "Erle",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Heute ist der 30.06.2023. Wir sind in M\u00fcnchen. Ist die Erle gerade in ihrer Bl\u00fctezeit?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit des Apfels im Jahr 2023 begann etwa am 28. April und endete ungef\u00e4hr am 17. bis 21. Mai. Heute ist der 30. Juni 2023, somit ist die Apfelbl\u00fcte zu diesem Zeitpunkt bereits vorbei.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 996,
            "prompt_tokens": 903,
            "completion_tokens": 93
        }
    },
    {
        "id": 11,
        "plant": "Erle",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Heute ist der 27.02.2019. Wir befinden uns in N\u00fcrnberg. Bl\u00fcht die Erle derzeit?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit f\u00fcr Apfel im Jahr 2019 begann etwa am 19. April und endete bis etwa 8. bis 12. Mai. Da heute der 27. Februar 2019 ist, liegt dieser Zeitpunkt vor dem Beginn der Apfelbl\u00fcte, somit bl\u00fcht der Apfel derzeit nicht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1002,
            "prompt_tokens": 899,
            "completion_tokens": 103
        }
    },
    {
        "id": 12,
        "plant": "Hasel",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Heute, am 30.06.2023, befinden wir uns in Stuttgart. Ist die Hasel gerade am Bl\u00fchen?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Apfelbl\u00fcte im Jahr 2023 begann im Gebiet Deutschland durchschnittlich am 28. April und endete sp\u00e4testens um den 21. Mai. Da wir uns am 30. Juni befinden, ist die Apfelbl\u00fcte bereits beendet und die Apfelb\u00e4ume bl\u00fchen zu diesem Zeitpunkt nicht mehr.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1004,
            "prompt_tokens": 903,
            "completion_tokens": 101
        }
    },
    {
        "id": 13,
        "plant": "Hasel",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Heute ist der 01.02.2019. Wir sind in N\u00fcrnberg. Ist die Hasel gerade in ihrer Bl\u00fctezeit?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Apfelbl\u00fcte im Jahr 2019 in Deutschland begann Mitte April (ungef\u00e4hr am 19. April minus 7 Tage), also um den 12. April, und endete Anfang Mai. Da heute der 1. Februar 2019 ist, liegt dieser Zeitpunkt deutlich vor der Bl\u00fctezeit des Apfels. Somit bl\u00fcht der Apfel derzeit nicht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1017,
            "prompt_tokens": 903,
            "completion_tokens": 114
        }
    },
    {
        "id": 14,
        "plant": "Hasel",
        "city": "Hamburg",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "Angenommen, heute w\u00e4re der 05.04.2021. Wir sind in Hamburg. Ist die Hasel gerade am Bl\u00fchen?",
        "response": false,
        "reasoning": "Am 05.04.2021 ist die Apfelbl\u00fcte in Hamburg laut den Daten f\u00fcr das Jahr 2021 noch nicht begonnen. Der mittlere Beginn der Apfelbl\u00fcte im Jahr 2021 liegt etwa um den 01.05., also erst Anfang Mai. Daher bl\u00fcht der Apfel am 05.04.2021 noch nicht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1020,
            "prompt_tokens": 909,
            "completion_tokens": 111
        }
    },
    {
        "id": 15,
        "plant": "Hasel",
        "city": "Hamburg",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Stellen wir uns vor, es ist der 15.01.2018. Wir befinden uns in Hamburg. Bl\u00fcht die Hasel aktuell?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit des Apfels in Deutschland im Jahr 2018 begann im Gebietsmittel am 22. April (mit einer Abweichung von -4 Tagen) und endete etwa zwischen dem 7. bis 10. Mai. Da das aktuelle Datum der 15. Januar 2018 ist, liegt es deutlich vor dem Beginn der Apfelbl\u00fcte. Daher bl\u00fcht der Apfel am 15. Januar in Hamburg nicht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1039,
            "prompt_tokens": 911,
            "completion_tokens": 128
        }
    },
    {
        "id": 16,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "Angenommen, es w\u00e4re der 17.05.2022 und wir w\u00e4ren in Stuttgart. Bl\u00fcht die Winterraps zu diesem Zeitpunkt?",
        "response": false,
        "reasoning": "Der Bl\u00fch-Ende f\u00fcr Apfel im Jahr 2022 lag im Gebiet Deutschland zwischen dem 13.05.2022 (78 % Meldequote) und 16.05.2022 (100 % Meldequote). Am 17.05.2022 ist die Bl\u00fctezeit des Apfels in diesem Gebiet somit bereits beendet, und somit bl\u00fcht der Apfel zu diesem Zeitpunkt nicht mehr.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1032,
            "prompt_tokens": 911,
            "completion_tokens": 121
        }
    },
    {
        "id": 17,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Bremen",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Angenommen, heute w\u00e4re der 04.06.2023. Wir sind in Bremen. Ist die Winterraps gerade am Bl\u00fchen?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit des Apfels begann im Jahr 2023 etwa am 28. April (mit 2 Tagen Abweichung) und endete ungef\u00e4hr am 17. Mai (bei 78% Meldequote) bzw. am 21. Mai (bei 100% Meldequote). Da das angegebene Datum der 4. Juni 2023 ist, liegt dieses Datum au\u00dferhalb des Bl\u00fchzeitraums des Apfels. Daher bl\u00fcht der Apfel am 4. Juni 2023 in Bremen nicht mehr.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1059,
            "prompt_tokens": 911,
            "completion_tokens": 148
        }
    },
    {
        "id": 18,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Angenommen, es w\u00e4re der 14.03.2020 und wir w\u00e4ren in M\u00fcnchen. Bl\u00fcht die Winterraps zu diesem Zeitpunkt?",
        "response": false,
        "reasoning": "Am 14.03.2020 in M\u00fcnchen bl\u00fcht die Winterraps nicht. Die Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Apfelb\u00e4ume beginnt im Jahr 2020 etwa am 16.04. (Gebietsmittel), also ein Monat sp\u00e4ter als der 14.03. Damit ist die Pflanze zu diesem Zeitpunkt noch nicht in der Bl\u00fctephase.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1022,
            "prompt_tokens": 911,
            "completion_tokens": 111
        }
    },
    {
        "id": 19,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Leipzig",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Stellen wir uns vor, es ist der 28.02.2019 und wir sind in Leipzig. Bl\u00fcht die Winterraps jetzt?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Bl\u00fcte des Apfels begann im Jahr 2019 in Deutschland etwa am 19. April (mit einer Abweichung von -7 Tagen gegen\u00fcber dem Mittel), und das Bl\u00fchende endete fr\u00fchestens am 8. Mai. Am 28. Februar 2019 ist die Apfelbl\u00fcte also noch nicht begonnen. F\u00fcr Winterraps liegen keine expliziten Daten vor, aber Apfelbl\u00fcte zeigt, dass im Februar keine Bl\u00fcte stattfindet.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1044,
            "prompt_tokens": 911,
            "completion_tokens": 133
        }
    },
    {
        "id": 20,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "Bremen",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Heute ist der 18.05.2022. Wir befinden uns in Bremen. Bl\u00fcht die Winterroggen derzeit?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit von Apfel begann ungef\u00e4hr am 22. April 2022 und endete sp\u00e4testens am 16. Mai 2022. Da heute der 18. Mai 2022 ist, liegt das Datum nach dem Endzeitpunkt der Bl\u00fcte. Daher bl\u00fcht der Apfel derzeit nicht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1001,
            "prompt_tokens": 901,
            "completion_tokens": 100
        }
    },
    {
        "id": 21,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Heute ist der 23.06.2023. Wir befinden uns in K\u00f6ln. Bl\u00fcht die Winterroggen derzeit?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Bl\u00fcte des Apfels begann im Jahr 2023 etwa am 28. April und endete sp\u00e4testens am 21. Mai. Heute ist der 23. Juni 2023, somit ist die Apfelbl\u00fcte bereits vorbei und die Pflanze bl\u00fcht derzeit nicht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 995,
            "prompt_tokens": 901,
            "completion_tokens": 94
        }
    },
    {
        "id": 22,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Stellen wir uns vor, heute sei der 29.04.2021. Wir befinden uns in D\u00fcsseldorf. Bl\u00fcht die Winterroggen aktuell?",
        "response": false,
        "reasoning": "Am 29.04.2021 wird der Bl\u00fchbeginn der Apfelb\u00e4ume in Deutschland f\u00fcr das Jahr 2021 mit etwa dem 1. Mai angegeben, entsprechend ist die Bl\u00fcte der Apfelb\u00e4ume an diesem Tag in D\u00fcsseldorf noch nicht begonnen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1003,
            "prompt_tokens": 913,
            "completion_tokens": 90
        }
    },
    {
        "id": 23,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Stellen wir uns vor, heute sei der 11.04.2021. Wir befinden uns in K\u00f6ln. Bl\u00fcht die Winterroggen aktuell?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit des Apfels beginnt im Jahr 2021 in Deutschland durchschnittlich am 01.05. plus 5 Tage Abweichung, also etwa am 06.05.2021, und endet um den 22.05. bis 26.05. Im Vergleich zum heutigen Datum 11.04.2021 in K\u00f6ln ist die Apfelbl\u00fcte daher noch nicht begonnen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1031,
            "prompt_tokens": 913,
            "completion_tokens": 118
        }
    }
]