[
    {
        "id": 0,
        "plant": "Apfel",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Haben sich bis 29.04.2021 in N\u00fcrnberg bereits Bl\u00fcten an der Apfel gezeigt?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fcte des Apfels begann im Jahr 2021 in Deutschland durchschnittlich am 01.05. laut den Daten des Deutschen Wetterdienstes. Bis zum 29.04.2021 waren also noch keine Bl\u00fcten sichtbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1132,
            "prompt_tokens": 1015,
            "completion_tokens": 117
        }
    },
    {
        "id": 1,
        "plant": "Apfel",
        "city": "Berlin",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "Hat die Apfel in Berlin bis zum 17.05.2022 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Apfelbl\u00fcte begann in Berlin im Jahr 2022 durchschnittlich am 22.04., was bedeutet, dass die Apfelbl\u00fcte bis zum 17.05.2022 bereits begonnen hatte.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1550,
            "prompt_tokens": 1457,
            "completion_tokens": 93
        }
    },
    {
        "id": 2,
        "plant": "Apfel",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Hat die Apfel in diesem Jahr in N\u00fcrnberg bis zum 29.04.2021 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit der Apfel begann im Jahr 2021 in Deutschland im Gebietsmittel am 01.05., also nach dem 29.04.2021. Daher hatte die Apfel bis zum 29.04.2021 noch nicht mit der Bl\u00fctezeit begonnen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1545,
            "prompt_tokens": 1436,
            "completion_tokens": 109
        }
    },
    {
        "id": 3,
        "plant": "Apfel",
        "city": "Bremen",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Apfel in Bremen bis 24.02.2019 bereits eingesetzt hat?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fcte der Apfel beginnt im Jahr 2019 im Gebiet Deutschland durchschnittlich um den 19. April. Daher hat die Bl\u00fcte am 24. Februar 2019 noch nicht eingesetzt.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1135,
            "prompt_tokens": 1025,
            "completion_tokens": 110
        }
    },
    {
        "id": 4,
        "plant": "Apfel",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Hat die Apfel in Magdeburg bis zum 12.03.2020 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Apfelbl\u00fcte begann im Jahr 2020 in Deutschland durchschnittlich am 16.04. mit einer Abweichung von -10 Tagen, was ungef\u00e4hr auf den 06.04. hinausl\u00e4uft. Bis zum 12.03.2020 hat die Apfelbl\u00fcte in Magdeburg daher noch nicht begonnen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1175,
            "prompt_tokens": 1039,
            "completion_tokens": 136
        }
    },
    {
        "id": 5,
        "plant": "Apfel",
        "city": "Hamburg",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "Hat sich die Apfel in Hamburg zum 05.04.2021 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fchphase des Apfels in Deutschland begann im Jahr 2021 im Durchschnitt erst am 01.05., also nach dem 05.04.2021. Daher war die Apfelbl\u00fcte zum 05.04.2021 noch nicht ge\u00f6ffnet.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1549,
            "prompt_tokens": 1445,
            "completion_tokens": 104
        }
    },
    {
        "id": 6,
        "plant": "Apfel",
        "city": "Berlin",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Hat die Apfel in Berlin bis zum 15.01.2018 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit des Apfels in Deutschland begann im Jahr 2018 durchschnittlich am 22. April, mit einer Abweichung von -4 Tagen. Das bedeutet, dass die Apfelbl\u00fcte im Jahr 2018 etwa am 18. April begann, also nach dem 15. Januar. Daher hatte die Apfel im Januar 2018 in Berlin noch nicht mit der Bl\u00fcte begonnen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1184,
            "prompt_tokens": 1035,
            "completion_tokens": 149
        }
    },
    {
        "id": 7,
        "plant": "Apfel",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Gab es in K\u00f6ln bis 29.04.2021 schon eine Bl\u00fcte der Apfel in diesem Jahr?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fcte des Apfels begann im Jahr 2021 durchschnittlich am 01.05., also nach dem 29.04.2021. Daher gab es bis zum 29.04.2021 noch keine Apfelbl\u00fcte in K\u00f6ln.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1135,
            "prompt_tokens": 1017,
            "completion_tokens": 118
        }
    },
    {
        "id": 8,
        "plant": "Apfel",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Ist in N\u00fcrnberg um den 09.01.2018 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Apfel oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Apfelbl\u00fcte begann im Jahr 2018 in Deutschland durchschnittlich am 22. April, etwa 4 Tage fr\u00fcher als im Mittel. Am 9. Januar 2018 war also die Bl\u00fctezeit f\u00fcr Apfel in N\u00fcrnberg noch nicht erreicht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1148,
            "prompt_tokens": 1029,
            "completion_tokens": 119
        }
    },
    {
        "id": 9,
        "plant": "Apfel",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Apfel in K\u00f6ln zum 28.02.2019 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Apfelbl\u00fcte begann im Jahr 2019 in Deutschland im Mittel am 19. April, also nach dem 28. Februar. Daher bl\u00fchte die Apfel in K\u00f6ln zum 28.02.2019 noch nicht und hat in dem Jahr zuvor auch nicht gebl\u00fcht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1558,
            "prompt_tokens": 1448,
            "completion_tokens": 110
        }
    },
    {
        "id": 10,
        "plant": "Apfel",
        "city": "Leipzig",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Ist die Apfel in Leipzig um den 30.06.2023 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Apfelbl\u00fcte begann im Jahr 2023 in Deutschland etwa am 28. April. Am 30. Juni 2023 war die Apfelbl\u00fcte somit bereits vorbei und die Pflanze hatte zu diesem Zeitpunkt schon gebl\u00fcht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1156,
            "prompt_tokens": 1037,
            "completion_tokens": 119
        }
    },
    {
        "id": 11,
        "plant": "Apfel",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 07.03.2020 in Stuttgart sagen, dass die Apfel dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Apfelbl\u00fcte begann im Jahr 2020 in Deutschland durchschnittlich am 16. April, mit einer Abweichung von -10 Tagen, was etwa dem 6. April entspricht. Am 7. M\u00e4rz 2020 hat die Apfelbl\u00fcte daher noch nicht begonnen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1152,
            "prompt_tokens": 1027,
            "completion_tokens": 125
        }
    },
    {
        "id": 12,
        "plant": "Apfel",
        "city": "Bremen",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Gab es in Bremen bis 12.03.2020 schon eine Bl\u00fcte der Apfel in diesem Jahr?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fcte des Apfels begann im Jahr 2020 in Deutschland im Gebietsmittel am 16. April, also nach dem 12. M\u00e4rz. Daher gab es bis zum 12.03.2020 noch keine Bl\u00fcte der Apfel in Bremen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1552,
            "prompt_tokens": 1430,
            "completion_tokens": 122
        }
    },
    {
        "id": 13,
        "plant": "Apfel",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "06.01.2018",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Apfel in Stuttgart in diesem Jahr schon vor dem 06.01.2018 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fcte des Apfels in Deutschland begann im Jahr 2018 im Gebietsmittel am 22. April, was deutlich nach dem 6. Januar liegt. Daher bl\u00fchte der Apfel zu diesem Zeitpunkt noch nicht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1144,
            "prompt_tokens": 1031,
            "completion_tokens": 113
        }
    },
    {
        "id": 14,
        "plant": "Apfel",
        "city": "Leipzig",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Hat die Apfel in diesem Jahr in Leipzig bis zum 29.04.2021 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit der Apfel beginnt im Jahr 2021 in Deutschland durchschnittlich am 01.05.2021, also nach dem 29.04.2021. Daher hat die Apfelbl\u00fcte in Leipzig bis zum 29.04.2021 noch nicht begonnen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1548,
            "prompt_tokens": 1436,
            "completion_tokens": 112
        }
    },
    {
        "id": 15,
        "plant": "Apfel",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "Hat sich die Apfel in D\u00fcsseldorf zum 24.02.2019 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Apfelbl\u00fcte begann im Jahr 2019 in Deutschland im Durchschnitt erst am 19. April. Am 24. Februar 2019 war die Apfelbl\u00fcte daher noch nicht ge\u00f6ffnet, es gab zu diesem Zeitpunkt noch keine Bl\u00fchphase.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1145,
            "prompt_tokens": 1027,
            "completion_tokens": 118
        }
    },
    {
        "id": 16,
        "plant": "Apfel",
        "city": "Berlin",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Apfel in Berlin bis 04.06.2023 bereits eingesetzt hat?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Apfel-Bl\u00fcte begann im Jahr 2023 in Deutschland durchschnittlich am 28.04.2023, was deutlich vor dem 04.06.2023 liegt. Daher hat die Apfelbl\u00fcte in Berlin bis zu diesem Datum bereits eingesetzt.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1147,
            "prompt_tokens": 1025,
            "completion_tokens": 122
        }
    },
    {
        "id": 17,
        "plant": "Apfel",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Apfel in Magdeburg zum 09.01.2018 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Apfelbl\u00fcte begann im Jahr 2018 in Deutschland durchschnittlich am 22. April (mit einer Abweichung von -4 Tagen). Am 09.01.2018 war die Apfelbl\u00fcte daher noch nicht begonnen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1152,
            "prompt_tokens": 1033,
            "completion_tokens": 119
        }
    },
    {
        "id": 18,
        "plant": "Apfel",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Ist die Apfel in Stuttgart um den 09.01.2018 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Apfelbl\u00fcte begann im Jahr 2018 in Deutschland etwa um den 18. April (22. April minus 4 Tage) und somit deutlich sp\u00e4ter als der 9. Januar. Daher war die Apfelbl\u00fcte in Stuttgart um den 09.01.2018 noch nicht eingetreten.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1167,
            "prompt_tokens": 1037,
            "completion_tokens": 130
        }
    },
    {
        "id": 19,
        "plant": "Apfel",
        "city": "Leipzig",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Ist in Leipzig um den 07.03.2020 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Apfel oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit f\u00fcr den Apfel begann im Jahr 2020 um den 16.04. herum, also deutlich nach dem 07.03.2020. Daher war zu diesem Zeitpunkt in Leipzig die Bl\u00fctezeit des Apfels noch nicht erreicht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1148,
            "prompt_tokens": 1029,
            "completion_tokens": 119
        }
    },
    {
        "id": 20,
        "plant": "Apfel",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Hat die Apfel in Magdeburg dieses Jahr bis 01.02.2019 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Apfelbl\u00fcte in Deutschland begann im Jahr 2019 im Mittel etwa am 19. April, also weit nach dem 01. Februar. Daher hat die Apfelbl\u00fcte in Magdeburg bis zum 01.02.2019 noch nicht begonnen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1553,
            "prompt_tokens": 1448,
            "completion_tokens": 105
        }
    },
    {
        "id": 21,
        "plant": "Apfel",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Hat die Apfel in K\u00f6ln bis zum 27.02.2019 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die mittlere Bl\u00fch-Beginn der Apfelbl\u00fcte im Jahr 2019 in Deutschland lag um den 19. April, etwa 7 Tage fr\u00fcher als \u00fcblich. Am 27. Februar 2019 hat die Apfelbl\u00fcte daher noch nicht begonnen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1563,
            "prompt_tokens": 1457,
            "completion_tokens": 106
        }
    },
    {
        "id": 22,
        "plant": "Apfel",
        "city": "Leipzig",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Hat die Apfel in Leipzig dieses Jahr bis 01.02.2019 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Apfelbl\u00fcte in Deutschland begann im Jahr 2019 durchschnittlich am 19.04., mit einer Abweichung von -7 Tagen. Das bedeutet, dass die Bl\u00fcte ungef\u00e4hr ab dem 12.04.2019 begann. Am 01.02.2019 bl\u00fchte die Apfel also noch nicht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1159,
            "prompt_tokens": 1025,
            "completion_tokens": 134
        }
    },
    {
        "id": 23,
        "plant": "Apfel",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Hat die Apfel in diesem Jahr in Stuttgart bis zum 07.03.2020 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Apfelbl\u00fcte begann im Jahr 2020 im Gebiet Deutschland durchschnittlich um den 16. April, mit einer Abweichung von -10 Tagen. Das bedeutet, dass die Bl\u00fcte etwa am 6. April begann, also nach dem 7. M\u00e4rz. Daher hatte die Apfelbl\u00fcte in Stuttgart bis zum 07.03.2020 noch nicht begonnen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1567,
            "prompt_tokens": 1436,
            "completion_tokens": 131
        }
    },
    {
        "id": 24,
        "plant": "Apfel",
        "city": "Hamburg",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "Gab es in Hamburg bis 17.05.2022 schon eine Bl\u00fcte der Apfel in diesem Jahr?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Apfelbl\u00fcte begann im Jahr 2022 im Gebiet Deutschland im Mittel am 22.04., also vor dem 17.05.2022. Somit gab es in Hamburg bis zu diesem Datum bereits eine Apfelbl\u00fcte.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1135,
            "prompt_tokens": 1017,
            "completion_tokens": 118
        }
    },
    {
        "id": 25,
        "plant": "Apfel",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Hat die Apfel in Stuttgart dieses Jahr bis 18.05.2022 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Apfelbl\u00fcte in Stuttgart begann im Jahr 2022 am 18. April, was deutlich vor dem 18. Mai 2022 liegt. Daher hat die Apfelbl\u00fcte zu diesem Datum bereits begonnen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1139,
            "prompt_tokens": 1025,
            "completion_tokens": 114
        }
    },
    {
        "id": 26,
        "plant": "Apfel",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "Hat die Apfel in diesem Jahr in D\u00fcsseldorf bis zum 24.02.2019 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit der Apfel in Deutschland begann im Jahr 2019 durchschnittlich um den 19.04., mit einer Abweichung von -7 Tagen. Das bedeutet, die Bl\u00fcte begann ungef\u00e4hr am 12. April 2019, also nach dem 24. Februar 2019. Daher hatte die Apfel in D\u00fcsseldorf bis zum 24.02.2019 ihre Bl\u00fctezeit noch nicht begonnen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1575,
            "prompt_tokens": 1436,
            "completion_tokens": 139
        }
    },
    {
        "id": 27,
        "plant": "Apfel",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "Haben sich bis 12.01.2018 in Stuttgart bereits Bl\u00fcten an der Apfel gezeigt?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fcte der Apfelpflanze in Stuttgart begann im Jahr 2018 etwa am 22. April. Zum angegebenen Datum, dem 12. Januar 2018, hatte die Apfelpflanze noch keine Bl\u00fcten gezeigt.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1133,
            "prompt_tokens": 1015,
            "completion_tokens": 118
        }
    },
    {
        "id": 28,
        "plant": "Apfel",
        "city": "Leipzig",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "Ist die Apfel in Leipzig zu diesem Zeitpunkt (24.02.2019) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Apfelbl\u00fcte in Leipzig begann im Jahr 2019 etwa um den 19. April. Am 24. Februar 2019 war die Apfelbl\u00fcte somit noch nicht eingetreten.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1133,
            "prompt_tokens": 1025,
            "completion_tokens": 108
        }
    },
    {
        "id": 29,
        "plant": "Apfel",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Ist die Apfel in M\u00fcnchen zu diesem Zeitpunkt (09.01.2018) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Apfelbl\u00fcte begann im Jahr 2018 durchschnittlich am 22. April, mit einer Abweichung von minus 4 Tagen. Am 9. Januar 2018 war die Apfelbl\u00fcte daher noch nicht begonnen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1541,
            "prompt_tokens": 1442,
            "completion_tokens": 99
        }
    },
    {
        "id": 30,
        "plant": "Apfel",
        "city": "Bremen",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Hat die Apfel in Bremen am 09.01.2018 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Apfelbl\u00fcte begann im Jahr 2018 in Deutschland durchschnittlich am 22. April, also deutlich nach dem 09. Januar. Daher hatte die Apfelbl\u00fcte in Bremen am 09.01.2018 noch nicht begonnen und auch nicht vorher.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1550,
            "prompt_tokens": 1445,
            "completion_tokens": 105
        }
    },
    {
        "id": 31,
        "plant": "Apfel",
        "city": "Leipzig",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "Hat die Apfel in Leipzig bis zum 05.04.2021 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Apfelbl\u00fcte hat im Jahr 2021 in Deutschland gem\u00e4\u00df der Daten des Deutschen Wetterdienstes am 01.05. begonnen. Am 05.04.2021 war die Apfelbl\u00fcte somit noch nicht gestartet.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1555,
            "prompt_tokens": 1457,
            "completion_tokens": 98
        }
    },
    {
        "id": 32,
        "plant": "Apfel",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Hat die Apfel in diesem Jahr in Stuttgart bis zum 22.05.2022 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit der Apfel hat im Jahr 2022 in Deutschland am 22.04. begonnen, was vor dem 22.05. liegt. Daher hat die Apfel in Stuttgart bis zum 22.05.2022 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1542,
            "prompt_tokens": 1436,
            "completion_tokens": 106
        }
    },
    {
        "id": 33,
        "plant": "Apfel",
        "city": "Berlin",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Hat die Apfel in diesem Jahr in Berlin bis zum 22.05.2022 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Der Bl\u00fch-Beginn der Apfelb\u00e4ume lag im Jahr 2022 in Deutschland im Gebietsmittel am 22. April, was deutlich vor dem 22. Mai 2022 liegt. Daher hat die Apfelbl\u00fcte in Berlin bis zum 22.05.2022 bereits begonnen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1549,
            "prompt_tokens": 1436,
            "completion_tokens": 113
        }
    },
    {
        "id": 34,
        "plant": "Apfel",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 12.03.2020 in Magdeburg sagen, dass die Apfel dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Apfelbl\u00fcte begann im Jahr 2020 in Deutschland durchschnittlich am 16. April, was sp\u00e4ter als der 12. M\u00e4rz ist. Daher hatte die Apfelbl\u00fcte am 12.03.2020 in Magdeburg noch nicht begonnen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1151,
            "prompt_tokens": 1031,
            "completion_tokens": 120
        }
    },
    {
        "id": 35,
        "plant": "Apfel",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Apfel in N\u00fcrnberg in diesem Jahr schon vor dem 24.02.2019 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Apfelbl\u00fcte begann 2019 in Deutschland durchschnittlich am 19. April, was deutlich nach dem 24. Februar liegt. Daher bl\u00fchte die Apfel dort vor dem 24.02.2019 noch nicht und beginnt auch nicht gerade zu bl\u00fchen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1559,
            "prompt_tokens": 1451,
            "completion_tokens": 108
        }
    },
    {
        "id": 36,
        "plant": "Apfel",
        "city": "Hamburg",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Hat die Apfel in Hamburg dieses Jahr bis 22.05.2022 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Apfelbl\u00fcte begann in Deutschland im Jahr 2022 am 22.04. (Gebietsmittel) mit einer Abweichung von -4 Tagen, was bedeutet, dass die Apfelbl\u00fcte bereits vor dem 22.05.2022 in Hamburg begonnen hatte.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1551,
            "prompt_tokens": 1442,
            "completion_tokens": 109
        }
    },
    {
        "id": 37,
        "plant": "Apfel",
        "city": "Berlin",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "Ist die Apfel in Berlin zu diesem Zeitpunkt (12.01.2018) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Apfelbl\u00fcte begann im Jahr 2018 in Deutschland (inklusive Berlin) durchschnittlich am 22. April. Der angefragte Zeitpunkt, der 12. Januar 2018, liegt deutlich vor diesem Datum, daher war die Apfelbl\u00fcte zu diesem Zeitpunkt weder begonnen noch beendet.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1156,
            "prompt_tokens": 1025,
            "completion_tokens": 131
        }
    },
    {
        "id": 38,
        "plant": "Apfel",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Ist die Apfel in Magdeburg zu diesem Zeitpunkt (30.06.2023) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Der mittlere Bl\u00fchbeginn des Apfels in Deutschland lag im Jahr 2023 etwa am 28. April, mit einer Abweichung von 2 Tagen. Damit begann die Bl\u00fcte deutlich vor dem 30. Juni 2023, daher ist die Apfelbl\u00fcte am 30. Juni 2023 bereits vorbei.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1569,
            "prompt_tokens": 1448,
            "completion_tokens": 121
        }
    },
    {
        "id": 39,
        "plant": "Apfel",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Gab es in M\u00fcnchen bis 29.04.2021 schon eine Bl\u00fcte der Apfel in diesem Jahr?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fcte der Apfel begann im Jahr 2021 erst am 01.05., also nach dem 29.04.2021. Daher gab es bis zum 29.04.2021 in M\u00fcnchen noch keine Bl\u00fcte der Apfel.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1135,
            "prompt_tokens": 1017,
            "completion_tokens": 118
        }
    },
    {
        "id": 40,
        "plant": "Apfel",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Apfel in Stuttgart zum 01.02.2019 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Apfelbl\u00fcte in Deutschland begann im Jahr 2019 durchschnittlich am 19. April, mit einer Abweichung von -7 Tagen, was bedeutet, dass die Bl\u00fcte etwa am 12. April begann. Zum 01.02.2019 bl\u00fchte die Apfel somit noch nicht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1562,
            "prompt_tokens": 1448,
            "completion_tokens": 114
        }
    },
    {
        "id": 41,
        "plant": "Apfel",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Hat sich die Apfel in D\u00fcsseldorf zum 14.03.2020 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fchphase f\u00fcr Apfel begann im Jahr 2020 in Deutschland durchschnittlich am 16. April. Am 14. M\u00e4rz 2020 war die Bl\u00fctephase damit noch nicht erreicht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1539,
            "prompt_tokens": 1445,
            "completion_tokens": 94
        }
    },
    {
        "id": 42,
        "plant": "Apfel",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "06.01.2018",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Apfel in K\u00f6ln in diesem Jahr schon vor dem 06.01.2018 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fcte des Apfels begann im Jahr 2018 in Deutschland durchschnittlich am 22. April, also lange nach dem 06. Januar 2018. Daher hat die Apfelbl\u00fcte in K\u00f6ln zu diesem Zeitpunkt noch nicht begonnen und auch nicht vorher begonnen zu bl\u00fchen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1560,
            "prompt_tokens": 1451,
            "completion_tokens": 109
        }
    },
    {
        "id": 43,
        "plant": "Apfel",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Konnte man in D\u00fcsseldorf bis zum 01.02.2019 schon Bl\u00fcten der Apfel beobachten?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit des Apfels begann im Jahr 2019 im Gebiet Deutschland durchschnittlich am 19. April. Zum 01.02.2019 konnten also noch keine Bl\u00fcten beobachtet werden.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1125,
            "prompt_tokens": 1017,
            "completion_tokens": 108
        }
    },
    {
        "id": 44,
        "plant": "Apfel",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Konnte man in M\u00fcnchen bis zum 15.01.2018 schon Bl\u00fcten der Apfel beobachten?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Apfelbl\u00fcte begann im Jahr 2018 in Deutschland durchschnittlich am 22.04., also deutlich nach dem 15.01.2018. Daher konnte man in M\u00fcnchen bis zum 15.01.2018 noch keine Bl\u00fcten der Apfel beobachten.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1139,
            "prompt_tokens": 1017,
            "completion_tokens": 122
        }
    },
    {
        "id": 45,
        "plant": "Apfel",
        "city": "Bremen",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Ist in Bremen um den 07.03.2020 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Apfel oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit f\u00fcr Apfel begann im Jahr 2020 in Deutschland durchschnittlich am 16.04. mit einer Abweichung von -10 Tagen. Das bedeutet, dass die Bl\u00fcte fr\u00fchestens um den 06.04. begann. Um den 07.03.2020 herum war die Apfelbl\u00fcte daher noch nicht begonnen und somit auch nicht vorbei.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1172,
            "prompt_tokens": 1029,
            "completion_tokens": 143
        }
    },
    {
        "id": 46,
        "plant": "Apfel",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Ist die Apfel in Magdeburg um den 28.02.2019 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Apfelbl\u00fcte begann im Jahr 2019 in Deutschland durchschnittlich um den 19.04. (unter Ber\u00fccksichtigung einer Abweichung von -7 Tagen). Am 28.02.2019 war die Apfelbl\u00fcte also noch nicht eingetreten.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1573,
            "prompt_tokens": 1466,
            "completion_tokens": 107
        }
    },
    {
        "id": 47,
        "plant": "Apfel",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Ist die Apfel in Stuttgart zu diesem Zeitpunkt (18.05.2022) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Apfelbl\u00fcte begann im Jahr 2022 in Deutschland durchschnittlich am 22. April, was deutlich vor dem angegebenen Datum 18.05.2022 liegt. Daher war die Apfelbl\u00fcte in Stuttgart zu diesem Zeitpunkt bereits im Gange oder hat bereits stattgefunden.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1154,
            "prompt_tokens": 1025,
            "completion_tokens": 129
        }
    },
    {
        "id": 48,
        "plant": "Apfel",
        "city": "Bremen",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Apfel in Bremen bis 28.02.2019 bereits eingesetzt hat?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Apfelbl\u00fcte hat im Jahr 2019 erst am 19. April begonnen. Somit war die Bl\u00fcte am 28. Februar 2019 in Bremen noch nicht eingesetzt.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1132,
            "prompt_tokens": 1025,
            "completion_tokens": 107
        }
    },
    {
        "id": 49,
        "plant": "Apfel",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "06.01.2018",
        "sentence": "Ist die Apfel in D\u00fcsseldorf zu diesem Zeitpunkt (06.01.2018) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Apfel-Bl\u00fcte beginnt in Deutschland im Jahr 2018 etwa am 18. April (22. April minus 4 Tage). Am 6. Januar 2018 war die Apfelpflanze daher noch nicht in Bl\u00fcte.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1140,
            "prompt_tokens": 1025,
            "completion_tokens": 115
        }
    },
    {
        "id": 50,
        "plant": "Birke",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Konnte man in Stuttgart bis zum 22.05.2022 schon Bl\u00fcten der Birke beobachten?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Bl\u00fcte der Birke begann im Jahr 2022 in Deutschland durchschnittlich am 14.04., was deutlich vor dem 22.05.2022 liegt. Daher konnte man in Stuttgart bis zum 22.05.2022 schon Bl\u00fcten der Birke beobachten.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1140,
            "prompt_tokens": 1017,
            "completion_tokens": 123
        }
    },
    {
        "id": 51,
        "plant": "Birke",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Ist die Birke in K\u00f6ln um den 30.06.2023 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Birke hat im Jahr 2023 in Deutschland ihren Bl\u00fchbeginn durchschnittlich am 16. April mit einer Abweichung von 2 Tagen. Damit ist die Birke um den 30.06.2023 bereits seit mehreren Monaten am Bl\u00fchen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1161,
            "prompt_tokens": 1037,
            "completion_tokens": 124
        }
    },
    {
        "id": 52,
        "plant": "Birke",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Birke in Magdeburg in diesem Jahr schon vor dem 18.05.2022 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Birke begann in Magdeburg im Jahr 2022 am 14. April zu bl\u00fchen, also deutlich vor dem 18. Mai 2022.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1542,
            "prompt_tokens": 1457,
            "completion_tokens": 85
        }
    },
    {
        "id": 53,
        "plant": "Birke",
        "city": "Berlin",
        "date": "06.01.2018",
        "sentence": "Hat sich die Birke in Berlin zum 06.01.2018 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fchphase der Birke in Berlin im Jahr 2018 begann durchschnittlich am 14. April. Am 6. Januar 2018 hat die Birke also noch nicht gebl\u00fcht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1540,
            "prompt_tokens": 1445,
            "completion_tokens": 95
        }
    },
    {
        "id": 54,
        "plant": "Birke",
        "city": "Berlin",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "Ist die Birke in Berlin um den 17.05.2022 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Birke in Deutschland begann 2022 etwa am 14.04. zu bl\u00fchen, also war sie um den 17.05.2022 herum bereits in Bl\u00fcte.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1145,
            "prompt_tokens": 1037,
            "completion_tokens": 108
        }
    },
    {
        "id": 55,
        "plant": "Birke",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Gab es in D\u00fcsseldorf bis 01.02.2019 schon eine Bl\u00fcte der Birke in diesem Jahr?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fcte der Birke begann im Jahr 2019 in Deutschland durchschnittlich am 06.04., was deutlich nach dem 01.02.2019 liegt. Daher gab es bis zum 01.02.2019 in D\u00fcsseldorf noch keine Bl\u00fcte der Birke.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1143,
            "prompt_tokens": 1017,
            "completion_tokens": 126
        }
    },
    {
        "id": 56,
        "plant": "Birke",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "06.01.2018",
        "sentence": "Hat die Birke in K\u00f6ln bis zum 06.01.2018 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Birke bl\u00fcht im Gebiet Deutschland in der Regel erst ab Mitte April, laut den Daten f\u00fcr das Jahr 2018 begann die Bl\u00fcte am 14.04.2018. Bis zum 06.01.2018 hatte die Birke also noch nicht mit der Bl\u00fcte begonnen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1162,
            "prompt_tokens": 1035,
            "completion_tokens": 127
        }
    },
    {
        "id": 57,
        "plant": "Birke",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Gab es in M\u00fcnchen bis 27.02.2019 schon eine Bl\u00fcte der Birke in diesem Jahr?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Birke begann 2019 im Gebiet Deutschland etwa am 6. April zu bl\u00fchen, was deutlich nach dem 27. Februar liegt. Daher gab es bis zum 27.02.2019 keine Bl\u00fcte der Birke in diesem Jahr.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1533,
            "prompt_tokens": 1430,
            "completion_tokens": 103
        }
    },
    {
        "id": 58,
        "plant": "Birke",
        "city": "Hamburg",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "Hat die Birke in Hamburg bis zum 17.05.2022 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Birke hat im Jahr 2022 in Deutschland laut den Daten des Deutschen Wetterdienstes am 14.04. mit der Bl\u00fcte begonnen. Da der 17.05.2022 deutlich sp\u00e4ter als der Bl\u00fchbeginn liegt, ist die Birke in Hamburg zu diesem Datum bereits aufgebl\u00fcht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1571,
            "prompt_tokens": 1457,
            "completion_tokens": 114
        }
    },
    {
        "id": 59,
        "plant": "Birke",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Hat die Birke in diesem Jahr in D\u00fcsseldorf bis zum 15.01.2018 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit der Birke begann im Jahr 2018 in Deutschland am 14.04., also deutlich nach dem 15.01.2018. Daher hatte die Birke in D\u00fcsseldorf am 15.01.2018 noch nicht mit der Bl\u00fctezeit begonnen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1144,
            "prompt_tokens": 1021,
            "completion_tokens": 123
        }
    },
    {
        "id": 60,
        "plant": "Birke",
        "city": "Hamburg",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Konnte man in Hamburg bis zum 29.04.2021 schon Bl\u00fcten der Birke beobachten?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die mittlere Bl\u00fctezeit der Birke im Jahr 2021 in Deutschland begann am 16. April, was vor dem 29. April liegt. Daher konnten in Hamburg bis zum 29.04.2021 bereits Bl\u00fcten der Birke beobachtet werden.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1138,
            "prompt_tokens": 1017,
            "completion_tokens": 121
        }
    },
    {
        "id": 61,
        "plant": "Birke",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Hat die Birke in D\u00fcsseldorf bis zum 18.05.2022 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Bl\u00fcte der Birke begann im Jahr 2022 durchschnittlich am 14.04., somit ist die Birke in D\u00fcsseldorf bis zum 18.05.2022 bereits aufgebl\u00fcht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1549,
            "prompt_tokens": 1457,
            "completion_tokens": 92
        }
    },
    {
        "id": 62,
        "plant": "Birke",
        "city": "Berlin",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Ist in Berlin um den 15.01.2018 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Birke oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Birke beginnt in Deutschland im Mittel etwa am 14. April zu bl\u00fchen. Am 15. Januar 2018 ist die Bl\u00fctezeit der Birke daher noch nicht erreicht und somit auch noch nicht vorbei.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1141,
            "prompt_tokens": 1029,
            "completion_tokens": 112
        }
    },
    {
        "id": 63,
        "plant": "Birke",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Birke in Magdeburg zum 29.04.2021 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Birke begann im Jahr 2021 in Deutschland durchschnittlich am 16.04. zu bl\u00fchen. Der 29.04.2021 liegt somit nach dem typischen Bl\u00fchbeginn, daher bl\u00fcht die Birke in Magdeburg zu diesem Datum schon.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1562,
            "prompt_tokens": 1454,
            "completion_tokens": 108
        }
    },
    {
        "id": 64,
        "plant": "Birke",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "06.01.2018",
        "sentence": "Konnte man in Stuttgart bis zum 06.01.2018 schon Bl\u00fcten der Birke beobachten?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Birke begann im Jahr 2018 in Deutschland durchschnittlich erst am 14.04. zu bl\u00fchen. Daher konnte man in Stuttgart bis zum 06.01.2018 noch keine Bl\u00fcten der Birke beobachten.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1131,
            "prompt_tokens": 1017,
            "completion_tokens": 114
        }
    },
    {
        "id": 65,
        "plant": "Birke",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Gab es in Magdeburg bis 27.02.2019 schon eine Bl\u00fcte der Birke in diesem Jahr?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fcte der Birke begann im Jahr 2019 in Deutschland im Durchschnitt um den 06.04., also deutlich nach dem 27.02.2019. Daher gab es bis zu diesem Datum noch keine Bl\u00fcte der Birke in Magdeburg.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1540,
            "prompt_tokens": 1436,
            "completion_tokens": 104
        }
    },
    {
        "id": 66,
        "plant": "Birke",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Hat sich die Birke in M\u00fcnchen zum 15.01.2018 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctephase der Birke in M\u00fcnchen begann 2018 durchschnittlich erst am 14.04., also nach dem 15.01.2018. Zu diesem Datum hatte die Birke noch nicht gebl\u00fcht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1541,
            "prompt_tokens": 1445,
            "completion_tokens": 96
        }
    },
    {
        "id": 67,
        "plant": "Birke",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Ist in M\u00fcnchen um den 04.06.2023 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Birke oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Birke begann im Jahr 2023 in Deutschland etwa um den 16.04. zu bl\u00fchen, mit einer Abweichung von 2 Tagen sp\u00e4ter. Am 04.06.2023 war die Bl\u00fctezeit der Birke somit bereits erreicht oder noch andauernd.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1155,
            "prompt_tokens": 1029,
            "completion_tokens": 126
        }
    },
    {
        "id": 68,
        "plant": "Birke",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "Gab es in Magdeburg bis 17.05.2022 schon eine Bl\u00fcte der Birke in diesem Jahr?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Birke hat in Magdeburg im Jahr 2022 ihren Bl\u00fchbeginn um den 14.04., also deutlich vor dem 17.05.2022. Daher gab es bis zu diesem Datum bereits eine Bl\u00fcte der Birke.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1138,
            "prompt_tokens": 1021,
            "completion_tokens": 117
        }
    },
    {
        "id": 69,
        "plant": "Birke",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Birke in Magdeburg bis 23.06.2023 bereits eingesetzt hat?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Birke begann im Jahr 2023 in Deutschland im Gebiet durchschnittlich am 16.04. mit der Bl\u00fcte. Der 23.06.2023 liegt deutlich nach dem durchschnittlichen Bl\u00fctebeginn, daher kann gesagt werden, dass die Bl\u00fcte der Birke bis zu diesem Datum bereits eingesetzt hat.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1162,
            "prompt_tokens": 1029,
            "completion_tokens": 133
        }
    },
    {
        "id": 70,
        "plant": "Birke",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Hat sich die Birke in M\u00fcnchen zum 14.03.2020 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Birke begann im Jahr 2020 durchschnittlich am 06.04. zu bl\u00fchen, was deutlich nach dem 14.03.2020 liegt. Daher war am 14.03.2020 in M\u00fcnchen noch keine Bl\u00fchphase der Birke.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1551,
            "prompt_tokens": 1445,
            "completion_tokens": 106
        }
    },
    {
        "id": 71,
        "plant": "Birke",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Hat sich die Birke in Magdeburg zum 09.01.2018 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fchphase der Birke begann im Jahr 2018 im Gebiet Deutschland zum Mittel am 14.04., also nach dem 09.01.2018. Somit war die Birke am 09.01.2018 in Magdeburg noch nicht ge\u00f6ffnet bzw. es gab keine Bl\u00fchphase.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1568,
            "prompt_tokens": 1451,
            "completion_tokens": 117
        }
    },
    {
        "id": 72,
        "plant": "Birke",
        "city": "Bremen",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Ist die Birke in Bremen um den 15.01.2018 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit der Birke im Jahr 2018 begann in Deutschland durchschnittlich am 14. April. Daher war sie um den 15. Januar 2018 in Bremen noch nicht in Bl\u00fcte.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1556,
            "prompt_tokens": 1460,
            "completion_tokens": 96
        }
    },
    {
        "id": 73,
        "plant": "Birke",
        "city": "Hamburg",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Birke in Hamburg bis 01.02.2019 bereits eingesetzt hat?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Birke ist in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten. Die Bl\u00fcte der Birke in Deutschland begann im Jahr 2019 etwa am 06. April, was deutlich nach dem 01. Februar liegt.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1137,
            "prompt_tokens": 1025,
            "completion_tokens": 112
        }
    },
    {
        "id": 74,
        "plant": "Birke",
        "city": "Leipzig",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Birke in Leipzig zum 23.06.2023 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Birke begann im Jahr 2023 in Deutschland im Durchschnitt am 16. April zu bl\u00fchen, mit einer Abweichung von 2 Tagen. Am 23. Juni 2023 hat die Birke somit bereits gebl\u00fcht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1552,
            "prompt_tokens": 1448,
            "completion_tokens": 104
        }
    },
    {
        "id": 75,
        "plant": "Birke",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "Hat die Birke in diesem Jahr in M\u00fcnchen bis zum 24.02.2019 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Birke ist in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten. Die Bl\u00fctezeit der Birke begann im Jahr 2019 im Gebiet Deutschland im Mittel am 06. April, mit einer Abweichung von -8 Tagen, also etwa am 29. M\u00e4rz. Am 24. Februar 2019 hatte die Birke daher noch nicht mit der Bl\u00fcte begonnen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1165,
            "prompt_tokens": 1021,
            "completion_tokens": 144
        }
    },
    {
        "id": 76,
        "plant": "Birke",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Haben sich bis 07.03.2020 in D\u00fcsseldorf bereits Bl\u00fcten an der Birke gezeigt?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit der Birke in D\u00fcsseldorf begann im Jahr 2020 am 06.04., also nach dem 07.03.2020. Bis zu diesem Datum hatten sich noch keine Bl\u00fcten gezeigt.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1128,
            "prompt_tokens": 1015,
            "completion_tokens": 113
        }
    },
    {
        "id": 77,
        "plant": "Birke",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Konnte man in D\u00fcsseldorf bis zum 15.01.2018 schon Bl\u00fcten der Birke beobachten?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit der Birke begann im Jahr 2018 im Gebiet Deutschland durchschnittlich am 14.04., also lange nach dem 15.01.2018. Daher konnten bis zum 15.01.2018 keine Bl\u00fcten der Birke beobachtet werden.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1140,
            "prompt_tokens": 1017,
            "completion_tokens": 123
        }
    },
    {
        "id": 78,
        "plant": "Birke",
        "city": "Bremen",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Ist die Birke in Bremen um den 22.05.2022 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Birke hat in Deutschland im Jahr 2022 am 14.04. mit der Bl\u00fcte begonnen. Da der 22.05.2022 deutlich nach dem Bl\u00fchbeginn liegt, war die Birke zu diesem Zeitpunkt schon in der Bl\u00fcte.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1156,
            "prompt_tokens": 1037,
            "completion_tokens": 119
        }
    },
    {
        "id": 79,
        "plant": "Birke",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Hat die Birke in K\u00f6ln bis zum 12.03.2020 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Birke in K\u00f6ln hat im Jahr 2020 zum Bl\u00fchbeginn ein Gebietsmittel vom 06.04., mit einer Abweichung von -8 Tagen. Das bedeutet, dass die Bl\u00fcte etwa am 29.03. begann. Am 12.03.2020 war die Birke daher noch nicht im Bl\u00fchen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1175,
            "prompt_tokens": 1035,
            "completion_tokens": 140
        }
    },
    {
        "id": 80,
        "plant": "Birke",
        "city": "Leipzig",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Hat die Birke in Leipzig am 28.02.2019 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Birke hat in Leipzig im Jahr 2019 am 28.02. noch nicht zu bl\u00fchen begonnen. Der mittlere Zeitraum f\u00fcr den Bl\u00fchbeginn der Birke im Jahr 2019 lag um den 6. April, das ist deutlich sp\u00e4ter als der 28. Februar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1559,
            "prompt_tokens": 1445,
            "completion_tokens": 114
        }
    },
    {
        "id": 81,
        "plant": "Birke",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Hat die Birke in diesem Jahr in M\u00fcnchen bis zum 14.03.2020 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Birke beginnt ihre Bl\u00fctezeit im Jahr 2020 in Deutschland im Durchschnitt um den 06.04., also deutlich nach dem 14.03.2020. Somit hatte die Birke am 14.03.2020 in M\u00fcnchen ihre Bl\u00fctezeit noch nicht begonnen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1146,
            "prompt_tokens": 1021,
            "completion_tokens": 125
        }
    },
    {
        "id": 82,
        "plant": "Birke",
        "city": "Hamburg",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Gab es in Hamburg bis 15.01.2018 schon eine Bl\u00fcte der Birke in diesem Jahr?",
        "response": "error",
        "reasoning": "Error code: 429 - {'error': {'code': '429', 'message': 'Requests to the ChatCompletions_Create Operation under Azure OpenAI API version 2024-12-01-preview have exceeded call rate limit of your current OpenAI S0 pricing tier. Please retry after 1 second. Please go here: https://aka.ms/oai/quotaincrease if you would like to further increase the default rate limit. For Free Account customers, upgrade to Pay as you Go here: https://aka.ms/429TrialUpgrade.'}}",
        "tokens": 0
    },
    {
        "id": 83,
        "plant": "Birke",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Hat die Birke in D\u00fcsseldorf bis zum 12.03.2020 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Birke in D\u00fcsseldorf beginnt im Jahr 2020 durchschnittlich etwa am 6. April mit der Bl\u00fcte, mit einer Abweichung von minus 8 Tagen, also um den 29. M\u00e4rz herum. Am 12. M\u00e4rz 2020 hat die Birke daher noch nicht mit der Bl\u00fcte begonnen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1169,
            "prompt_tokens": 1035,
            "completion_tokens": 134
        }
    },
    {
        "id": 84,
        "plant": "Birke",
        "city": "Berlin",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Ist die Birke in Berlin um den 01.02.2019 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Birke begann im Jahr 2019 in Deutschland durchschnittlich um den 06.04. mit der Bl\u00fcte, was deutlich nach dem 01.02. liegt. Somit war die Birke zum 01.02.2019 noch nicht in Bl\u00fcte.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1155,
            "prompt_tokens": 1037,
            "completion_tokens": 118
        }
    },
    {
        "id": 85,
        "plant": "Birke",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Ist in N\u00fcrnberg um den 30.06.2023 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Birke oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit der Birke begann im Jahr 2023 in Deutschland im Mittel am 16. April (+ 2 Tage Abweichung), also etwa am 18. April. Der 30. Juni liegt deutlich nach diesem Zeitraum, daher war die Bl\u00fctezeit zu diesem Zeitpunkt bereits vorbei.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1159,
            "prompt_tokens": 1029,
            "completion_tokens": 130
        }
    },
    {
        "id": 86,
        "plant": "Birke",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Birke in Magdeburg in diesem Jahr schon vor dem 23.06.2023 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Birke begann im Jahr 2023 in Deutschland durchschnittlich um den 16. April, also deutlich vor dem 23.06.2023, zu bl\u00fchen. Daher hat die Birke in Magdeburg in diesem Jahr schon vor dem 23.06.2023 gebl\u00fcht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1573,
            "prompt_tokens": 1457,
            "completion_tokens": 116
        }
    },
    {
        "id": 87,
        "plant": "Birke",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Ist die Birke in Magdeburg zu diesem Zeitpunkt (27.02.2019) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Birke begann im Jahr 2019 in Deutschland im Gebietsmittel am 06.04. zu bl\u00fchen. Am 27.02.2019 war die Birke in Magdeburg somit noch nicht in Bl\u00fcte.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1144,
            "prompt_tokens": 1029,
            "completion_tokens": 115
        }
    },
    {
        "id": 88,
        "plant": "Birke",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Hat sich die Birke in N\u00fcrnberg zum 27.02.2019 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Birke in N\u00fcrnberg hat ihre Bl\u00fchphase im Jahr 2019 durchschnittlich am 6. April begonnen, was deutlich nach dem 27. Februar liegt. Daher gab es zum 27.02.2019 noch keine Bl\u00fchphase.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1147,
            "prompt_tokens": 1027,
            "completion_tokens": 120
        }
    },
    {
        "id": 89,
        "plant": "Birke",
        "city": "Leipzig",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Hat sich die Birke in Leipzig zum 11.04.2021 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die mittlere Bl\u00fchphase der Birke in Deutschland begann 2021 am 16. April, was bedeutet, dass die Birke am 11. April 2021 in Leipzig noch nicht gebl\u00fcht hat.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1543,
            "prompt_tokens": 1445,
            "completion_tokens": 98
        }
    },
    {
        "id": 90,
        "plant": "Birke",
        "city": "Bremen",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "Gab es in Bremen bis 12.01.2018 schon eine Bl\u00fcte der Birke in diesem Jahr?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Birke hat im Jahr 2018 in Deutschland, laut den vorliegenden Daten, ihren Bl\u00fchbeginn durchschnittlich am 14. April, was deutlich nach dem 12. Januar liegt. Daher gab es bis zum 12.01.2018 keine Bl\u00fcte der Birke.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1145,
            "prompt_tokens": 1017,
            "completion_tokens": 128
        }
    },
    {
        "id": 91,
        "plant": "Birke",
        "city": "Berlin",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Hat die Birke in diesem Jahr in Berlin bis zum 11.04.2021 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Birke hat im Jahr 2021 in Deutschland (inklusive Berlin) ihren Bl\u00fchbeginn am 16. April, somit hat sie bis zum 11.04.2021 ihre Bl\u00fctezeit noch nicht begonnen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1532,
            "prompt_tokens": 1436,
            "completion_tokens": 96
        }
    },
    {
        "id": 92,
        "plant": "Birke",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Hat die Birke in D\u00fcsseldorf dieses Jahr bis 23.06.2023 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Birke hat in Deutschland im Jahr 2023 am 16. April (plus 2 Tage, also etwa am 18. April) zu bl\u00fchen begonnen. Da der 23. Juni 2023 deutlich nach diesem Datum liegt, hat die Birke in D\u00fcsseldorf zu diesem Zeitpunkt bereits gebl\u00fcht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1560,
            "prompt_tokens": 1442,
            "completion_tokens": 118
        }
    },
    {
        "id": 93,
        "plant": "Birke",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Birke in Magdeburg zum 12.01.2018 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Birke begann im Jahr 2018 in Deutschland durchschnittlich am 14. April zu bl\u00fchen. Am 12. Januar 2018 bl\u00fchte die Birke somit noch nicht und hatte auch zuvor im Jahr 2018 noch nicht gebl\u00fcht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1562,
            "prompt_tokens": 1454,
            "completion_tokens": 108
        }
    },
    {
        "id": 94,
        "plant": "Birke",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Birke in N\u00fcrnberg bis 30.06.2023 bereits eingesetzt hat?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Bl\u00fcte der Birke begann im Jahr 2023 im Gebiet Deutschland durchschnittlich am 16.04. mit einer Abweichung von 2 Tagen, also rund Mitte April. Da der 30.06.2023 deutlich nach dem Bl\u00fchbeginn liegt, hat die Birke zu diesem Zeitpunkt bereits gebl\u00fcht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1161,
            "prompt_tokens": 1025,
            "completion_tokens": 136
        }
    },
    {
        "id": 95,
        "plant": "Birke",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Konnte man in Stuttgart bis zum 04.06.2023 schon Bl\u00fcten der Birke beobachten?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die mittlere Bl\u00fch-Beginnzeit der Birke in Deutschland im Jahr 2023 lag am 16.04. mit einer Abweichung von 2 Tagen sp\u00e4ter. Damit hat die Birke bereits vor dem 04.06.2023 gebl\u00fcht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1142,
            "prompt_tokens": 1017,
            "completion_tokens": 125
        }
    },
    {
        "id": 96,
        "plant": "Birke",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Birke in Stuttgart bis 17.05.2022 bereits eingesetzt hat?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Bl\u00fcte der Birke im Gebiet Deutschland hat im Jahr 2022 im Durchschnitt am 14.04. begonnen. Da der 17.05.2022 deutlich sp\u00e4ter ist, k\u00f6nnen wir sagen, dass die Birke bis zu diesem Datum bereits gebl\u00fcht hat.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1147,
            "prompt_tokens": 1025,
            "completion_tokens": 122
        }
    },
    {
        "id": 97,
        "plant": "Birke",
        "city": "Berlin",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Ist die Birke in Berlin um den 15.01.2018 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit der Birke im Jahr 2018 begann etwa am 14. April. Daher war die Birke um den 15. Januar 2018 noch nicht in Bl\u00fcte.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1550,
            "prompt_tokens": 1460,
            "completion_tokens": 90
        }
    },
    {
        "id": 98,
        "plant": "Birke",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Konnte man in D\u00fcsseldorf bis zum 27.02.2019 schon Bl\u00fcten der Birke beobachten?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit der Birke begann im Jahr 2019 in Deutschland durchschnittlich am 06. April, und selbst mit einer Abweichung von -8 Tagen w\u00e4re das der 29. M\u00e4rz. Somit konnte man in D\u00fcsseldorf bis zum 27. Februar 2019 noch keine Bl\u00fcten der Birke beobachten.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1148,
            "prompt_tokens": 1017,
            "completion_tokens": 131
        }
    },
    {
        "id": 99,
        "plant": "Birke",
        "city": "Leipzig",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Ist die Birke in Leipzig zu diesem Zeitpunkt (28.02.2019) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Birke geh\u00f6rt zu den bekannten Pflanzen. Die mittlere Bl\u00fctezeit der Birke in Deutschland im Jahr 2019 begann am 6. April, mit einer Abweichung von -8 Tagen vom Mittel. Am 28. Februar 2019 war die Birke daher noch nicht in Bl\u00fcte.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1157,
            "prompt_tokens": 1025,
            "completion_tokens": 132
        }
    },
    {
        "id": 100,
        "plant": "Erle",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "06.01.2018",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Erle in N\u00fcrnberg in diesem Jahr schon vor dem 06.01.2018 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Erle begann 2018 etwa am 3. M\u00e4rz zu bl\u00fchen, was deutlich nach dem 6. Januar liegt. Daher hat die Erle in N\u00fcrnberg zu diesem Datum noch nicht gebl\u00fcht oder begonnen zu bl\u00fchen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1539,
            "prompt_tokens": 1423,
            "completion_tokens": 116
        }
    },
    {
        "id": 101,
        "plant": "Erle",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Hat die Erle in K\u00f6ln bis zum 23.06.2023 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Erle begann im Jahr 2023 im Gebiet Deutschland im Durchschnitt am 20. Februar mit der Bl\u00fcte. Da der 23. Juni deutlich nach diesem Datum liegt, ist die Erle zu diesem Zeitpunkt bereits gebl\u00fcht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1530,
            "prompt_tokens": 1429,
            "completion_tokens": 101
        }
    },
    {
        "id": 102,
        "plant": "Erle",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "Hat die Erle in diesem Jahr in D\u00fcsseldorf bis zum 05.04.2021 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit der Erle begann in D\u00fcsseldorf im Jahr 2021 etwa am 20. Februar (24. Februar minus 4 Tage). Da dies vor dem 05.04.2021 liegt, hat die Erle in diesem Jahr bis zum 05.04.2021 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1121,
            "prompt_tokens": 986,
            "completion_tokens": 135
        }
    },
    {
        "id": 103,
        "plant": "Erle",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Konnte man in Stuttgart bis zum 15.01.2018 schon Bl\u00fcten der Erle beobachten?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Erle bl\u00fcht in Deutschland im Jahr 2018 im Gebietsmittel ab dem 03.03., also nicht bis zum 15.01.2018.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1084,
            "prompt_tokens": 982,
            "completion_tokens": 102
        }
    },
    {
        "id": 104,
        "plant": "Erle",
        "city": "Leipzig",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Ist die Erle in Leipzig um den 28.02.2019 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Erle begann 2019 im Gebiet Deutschland etwa am 22. Februar minus 6 Tage zu bl\u00fchen, also um den 16. Februar. Somit war die Erle am 28. Februar 2019 bereits in Bl\u00fcte.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1533,
            "prompt_tokens": 1432,
            "completion_tokens": 101
        }
    },
    {
        "id": 105,
        "plant": "Erle",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Erle in M\u00fcnchen zum 30.06.2023 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Erle begann 2023 in Deutschland im Mittel am 20. Februar zu bl\u00fchen, also weit vor dem 30. Juni 2023. Daher hat die Erle zu diesem Datum bereits gebl\u00fcht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1519,
            "prompt_tokens": 1420,
            "completion_tokens": 99
        }
    },
    {
        "id": 106,
        "plant": "Erle",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "Haben sich bis 17.05.2022 in Stuttgart bereits Bl\u00fcten an der Erle gezeigt?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die mittlere Bl\u00fchbeginn der Erle lag f\u00fcr das Jahr 2022 in Deutschland um den 16. Februar, also deutlich vor dem 17. Mai. Daher haben sich bis zu diesem Datum in Stuttgart bereits Bl\u00fcten an der Erle gezeigt.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1101,
            "prompt_tokens": 980,
            "completion_tokens": 121
        }
    },
    {
        "id": 107,
        "plant": "Erle",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Erle in M\u00fcnchen zum 17.05.2022 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Erle hat in M\u00fcnchen im Jahr 2022 bereits am 16. Februar zu bl\u00fchen begonnen. Zum 17.05.2022 hat die Erle also schon lange gebl\u00fcht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1528,
            "prompt_tokens": 1420,
            "completion_tokens": 108
        }
    },
    {
        "id": 108,
        "plant": "Erle",
        "city": "Bremen",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Hat die Erle in Bremen bis zum 27.02.2019 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Der mittlere Bl\u00fchbeginn der Erle in Deutschland liegt im Jahr 2019 am 22.02., abz\u00fcglich 6 Tage ergibt den 16.02.2019. Das bedeutet, die Erle hat in Bremen bis zum 27.02.2019 bereits mit der Bl\u00fcte begonnen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1545,
            "prompt_tokens": 1429,
            "completion_tokens": 116
        }
    },
    {
        "id": 109,
        "plant": "Erle",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Hat die Erle in Magdeburg am 14.03.2020 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Bl\u00fcte der Erle begann im Jahr 2020 in Deutschland im Durchschnitt am 12. Februar. Am 14. M\u00e4rz 2020 hat die Erle also bereits gebl\u00fcht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1513,
            "prompt_tokens": 1423,
            "completion_tokens": 90
        }
    },
    {
        "id": 110,
        "plant": "Erle",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Ist die Erle in K\u00f6ln zu diesem Zeitpunkt (01.02.2019) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fcte der Erle in Deutschland im Jahr 2019 begann ungef\u00e4hr am 22. Februar (Gebietsmittel 22.02.), mit einer Abweichung von -6 Tagen, also rund um den 16. Februar. Am 01. Februar 2019 war die Erle in K\u00f6ln somit noch nicht in Bl\u00fcte.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1126,
            "prompt_tokens": 990,
            "completion_tokens": 136
        }
    },
    {
        "id": 111,
        "plant": "Erle",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 28.02.2019 in K\u00f6ln sagen, dass die Erle dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Erle beginnt im Jahr 2019 in Deutschland etwa am 22. Februar zu bl\u00fchen, mit einer Abweichung von -6 Tagen, was bedeutet, dass die Bl\u00fcte eher begann. Am 28. Februar 2019 hat die Erle in K\u00f6ln also bereits gebl\u00fcht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1120,
            "prompt_tokens": 992,
            "completion_tokens": 128
        }
    },
    {
        "id": 112,
        "plant": "Erle",
        "city": "Bremen",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Konnte man in Bremen bis zum 29.04.2021 schon Bl\u00fcten der Erle beobachten?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die mittlere Beobachtung der Bl\u00fcte der Erle im Jahr 2021 begann etwa am 24. Februar (Gebietsmittel) mit einer Abweichung von -4 Tagen, was bedeutet, dass die Bl\u00fcte sogar etwas fr\u00fcher als der Durchschnitt begann. Somit konnte man bis zum 29.04.2021 in Bremen bereits Bl\u00fcten der Erle beobachten.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1531,
            "prompt_tokens": 1402,
            "completion_tokens": 129
        }
    },
    {
        "id": 113,
        "plant": "Erle",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Konnte man in Magdeburg bis zum 09.01.2018 schon Bl\u00fcten der Erle beobachten?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die mittlere Bl\u00fch-Beginn der Erle in Deutschland im Jahr 2018 lag am 03.03., also deutlich nach dem 09.01.2018. Daher konnte man in Magdeburg bis zum 09.01.2018 noch keine Bl\u00fcten der Erle beobachten.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1520,
            "prompt_tokens": 1408,
            "completion_tokens": 112
        }
    },
    {
        "id": 114,
        "plant": "Erle",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Hat die Erle in M\u00fcnchen am 07.03.2020 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Erle begann im Jahr 2020 in Deutschland durchschnittlich am 12.02. mit der Bl\u00fcte. Am 07.03.2020 hat die Erle in M\u00fcnchen also definitiv bereits begonnen zu bl\u00fchen, und die Bl\u00fcte begann vorher.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1521,
            "prompt_tokens": 1417,
            "completion_tokens": 104
        }
    },
    {
        "id": 115,
        "plant": "Erle",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Erle in Magdeburg zum 24.02.2019 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Erle beginnt im Jahr 2019 durchschnittlich am 22.02. zu bl\u00fchen, mit einer Abweichung von -6 Tagen, was bedeutet, dass die Bl\u00fcte sogar noch etwas fr\u00fcher als der 22.02. beginnen kann. Daher hat die Erle am 24.02.2019 bereits gebl\u00fcht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1547,
            "prompt_tokens": 1426,
            "completion_tokens": 121
        }
    },
    {
        "id": 116,
        "plant": "Erle",
        "city": "Bremen",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Erle in Bremen bis 18.05.2022 bereits eingesetzt hat?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Bl\u00fcte der Erle begann 2022 in Deutschland durchschnittlich am 16. Februar, was deutlich vor dem 18. Mai 2022 liegt. Somit kann gesagt werden, dass die Bl\u00fcte der Erle in Bremen bis zum 18.05.2022 bereits eingesetzt hat.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1116,
            "prompt_tokens": 990,
            "completion_tokens": 126
        }
    },
    {
        "id": 117,
        "plant": "Erle",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Konnte man in K\u00f6ln bis zum 22.05.2022 schon Bl\u00fcten der Erle beobachten?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit der Erle begann im Jahr 2022 im Gebiet Deutschland durchschnittlich am 16. Februar, was deutlich vor dem 22. Mai liegt. Daher konnten in K\u00f6ln bis zum 22.05.2022 schon Bl\u00fcten der Erle beobachtet werden.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1509,
            "prompt_tokens": 1402,
            "completion_tokens": 107
        }
    },
    {
        "id": 118,
        "plant": "Erle",
        "city": "Leipzig",
        "date": "06.01.2018",
        "sentence": "Ist die Erle in Leipzig zu diesem Zeitpunkt (06.01.2018) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Erle beginnt in Deutschland im Jahr 2018 etwa am 3. M\u00e4rz mit der Bl\u00fcte. Am 6. Januar ist die Erle somit noch nicht in Bl\u00fcte gewesen und bl\u00fcht zu diesem Zeitpunkt auch nicht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1101,
            "prompt_tokens": 990,
            "completion_tokens": 111
        }
    },
    {
        "id": 119,
        "plant": "Erle",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 24.02.2019 in M\u00fcnchen sagen, dass die Erle dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die mittlere Bl\u00fchbeginnzeit der Erle im Gebiet Deutschland lag im Jahr 2019 am 22. Februar, mit einer Abweichung von -6 Tagen. Damit begann die Erle im Jahr 2019 fr\u00fcher als der 22. Februar zu bl\u00fchen. Am 24. Februar 2019 in M\u00fcnchen kann somit gesagt werden, dass die Erle schon gebl\u00fcht hat.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1140,
            "prompt_tokens": 992,
            "completion_tokens": 148
        }
    },
    {
        "id": 120,
        "plant": "Erle",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Hat die Erle in diesem Jahr in Stuttgart bis zum 04.06.2023 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Erle hat im Jahr 2023 in Deutschland etwa am 20. Februar mit der Bl\u00fcte begonnen, was deutlich vor dem 04.06.2023 liegt. Daher hat die Erle in diesem Jahr in Stuttgart bis zum genannten Datum bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1536,
            "prompt_tokens": 1408,
            "completion_tokens": 128
        }
    },
    {
        "id": 121,
        "plant": "Erle",
        "city": "Hamburg",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Erle in Hamburg in diesem Jahr schon vor dem 01.02.2019 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Erle bl\u00fchte im Jahr 2019 in Deutschland durchschnittlich um den 22. Februar, mit einer Abweichung von -6 Tagen, also etwa am 16. Februar. Das ist nach dem 01. Februar, somit begann die Erle in Hamburg nicht vor dem 01.02.2019 zu bl\u00fchen und sie begann auch nicht genau an diesem Tag zu bl\u00fchen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1149,
            "prompt_tokens": 996,
            "completion_tokens": 153
        }
    },
    {
        "id": 122,
        "plant": "Erle",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "Konnte man in D\u00fcsseldorf bis zum 05.04.2021 schon Bl\u00fcten der Erle beobachten?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Bl\u00fcte der Erle begann im Jahr 2021 in Deutschland durchschnittlich am 24. Februar, also deutlich vor dem 05.04.2021. Daher konnte man in D\u00fcsseldorf bis zum 05.04.2021 bereits Bl\u00fcten der Erle beobachten.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1508,
            "prompt_tokens": 1402,
            "completion_tokens": 106
        }
    },
    {
        "id": 123,
        "plant": "Erle",
        "city": "Berlin",
        "date": "06.01.2018",
        "sentence": "Hat die Erle in diesem Jahr in Berlin bis zum 06.01.2018 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit der Erle in Berlin im Jahr 2018 begann durchschnittlich am 03.03., also deutlich nach dem 06.01.2018. Daher hat die Erle bis zu diesem Datum noch nicht mit der Bl\u00fcte begonnen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1513,
            "prompt_tokens": 1408,
            "completion_tokens": 105
        }
    },
    {
        "id": 124,
        "plant": "Erle",
        "city": "Hamburg",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Hat sich die Erle in Hamburg zum 18.05.2022 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit der Erle begann im Jahr 2022 in Deutschland im Durchschnitt am 16. Februar, was bedeutet, dass die Erle zum 18. Mai 2022 l\u00e4ngst gebl\u00fcht hat.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1105,
            "prompt_tokens": 992,
            "completion_tokens": 113
        }
    },
    {
        "id": 125,
        "plant": "Erle",
        "city": "Bremen",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Haben sich bis 22.05.2022 in Bremen bereits Bl\u00fcten an der Erle gezeigt?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit der Erle im Jahr 2022 begann ungef\u00e4hr am 16. Februar, somit haben sich bis zum 22. Mai 2022 in Bremen bereits Bl\u00fcten an der Erle gezeigt.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1495,
            "prompt_tokens": 1399,
            "completion_tokens": 96
        }
    },
    {
        "id": 126,
        "plant": "Erle",
        "city": "Leipzig",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 04.06.2023 in Leipzig sagen, dass die Erle dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Pflanze Erle bl\u00fcht durchschnittlich am 20. Februar, und im Jahr 2023 ist die Bl\u00fctezeit um 8 Tage fr\u00fcher als der Durchschnitt. Daher hat die Erle am 04.06.2023 in Leipzig definitiv schon gebl\u00fcht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1115,
            "prompt_tokens": 992,
            "completion_tokens": 123
        }
    },
    {
        "id": 127,
        "plant": "Erle",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Hat die Erle in M\u00fcnchen am 30.06.2023 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Erle hat in M\u00fcnchen im Jahr 2023 am 20. Februar zu bl\u00fchen begonnen. Am 30. Juni 2023 war die Bl\u00fcte daher schon lange vorbei.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1509,
            "prompt_tokens": 1417,
            "completion_tokens": 92
        }
    },
    {
        "id": 128,
        "plant": "Erle",
        "city": "Berlin",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Erle in Berlin zum 01.02.2019 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Erle begann im Jahr 2019 in Deutschland durchschnittlich am 22. Februar (mit einer Abweichung von -6 Tagen, also etwa am 16. Februar) zu bl\u00fchen. Zum 1. Februar 2019 hat die Erle daher in Berlin noch nicht gebl\u00fcht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1549,
            "prompt_tokens": 1420,
            "completion_tokens": 129
        }
    },
    {
        "id": 129,
        "plant": "Erle",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Hat die Erle in Magdeburg dieses Jahr bis 12.03.2020 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Bl\u00fcte der Erle begann im Jahr 2020 durchschnittlich am 12. Februar, mit einer Abweichung von -16 Tagen, was bedeutet, dass die Bl\u00fcte noch fr\u00fcher begann. Bis zum 12. M\u00e4rz 2020 hat die Erle in Magdeburg somit bereits gebl\u00fcht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1124,
            "prompt_tokens": 994,
            "completion_tokens": 130
        }
    },
    {
        "id": 130,
        "plant": "Erle",
        "city": "Leipzig",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Hat die Erle in Leipzig am 11.04.2021 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Erle in Leipzig hat im Jahr 2021 am 24.02. mit der Bl\u00fcte begonnen. Somit war die Bl\u00fcte am 11.04.2021 bereits im Gange.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1102,
            "prompt_tokens": 992,
            "completion_tokens": 110
        }
    },
    {
        "id": 131,
        "plant": "Erle",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "Hat sich die Erle in Stuttgart zum 24.02.2019 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Bl\u00fchphase der Erle in Deutschland begann im Jahr 2019 durchschnittlich am 22. Februar, das ist vor dem 24. Februar. Daher hat die Erle in Stuttgart am 24.02.2019 bereits gebl\u00fcht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1519,
            "prompt_tokens": 1417,
            "completion_tokens": 102
        }
    },
    {
        "id": 132,
        "plant": "Erle",
        "city": "Bremen",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Ist die Erle in Bremen zu diesem Zeitpunkt (27.02.2019) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Erle bl\u00fcht in Bremen im Jahr 2019 etwa ab dem 22. Februar. Das bedeutet, dass sie am 27. Februar 2019 bereits bl\u00fcht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1098,
            "prompt_tokens": 990,
            "completion_tokens": 108
        }
    },
    {
        "id": 133,
        "plant": "Erle",
        "city": "Leipzig",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Ist die Erle in Leipzig um den 11.04.2021 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Erle befindet sich auf der bekannten Pflanzliste. Die Daten zeigen, dass der Bl\u00fchbeginn der Erle im Jahr 2021 um den 24. Februar lag. Somit war die Erle am 11.04.2021 bereits seit einiger Zeit am Bl\u00fchen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1130,
            "prompt_tokens": 1002,
            "completion_tokens": 128
        }
    },
    {
        "id": 134,
        "plant": "Erle",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "Hat die Erle in Magdeburg am 24.02.2019 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Erle begann 2019 in Deutschland durchschnittlich am 22.02. zu bl\u00fchen, mit einer Abweichung von -6 Tagen. Das bedeutet, dass die Bl\u00fcte etwa am 16.02. begann, also vor dem 24.02.2019. Daher bl\u00fchte die Erle am 24.02.2019 in Magdeburg bereits.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1553,
            "prompt_tokens": 1423,
            "completion_tokens": 130
        }
    },
    {
        "id": 135,
        "plant": "Erle",
        "city": "Berlin",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Gab es in Berlin bis 01.02.2019 schon eine Bl\u00fcte der Erle in diesem Jahr?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fcte der Erle begann im Jahr 2019 in Deutschland durchschnittlich am 22. Februar, mit einer Abweichung von -6 Tagen. Das bedeutet, die Bl\u00fcte begann etwa am 16. Februar, also nach dem 1. Februar, weshalb bis zum 01.02.2019 keine Bl\u00fcte der Erle stattgefunden hat.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1527,
            "prompt_tokens": 1402,
            "completion_tokens": 125
        }
    },
    {
        "id": 136,
        "plant": "Erle",
        "city": "Leipzig",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Ist die Erle in Leipzig um den 27.02.2019 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Erle bl\u00fcht normalerweise um den 22.02. herum, und f\u00fcr das Jahr 2019 gab es eine Abweichung von -6 Tagen, was bedeutet, dass die Bl\u00fcte etwa am 16.02.2019 begann. Somit war die Erle am 27.02.2019 in Leipzig bereits in Bl\u00fcte.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1143,
            "prompt_tokens": 1002,
            "completion_tokens": 141
        }
    },
    {
        "id": 137,
        "plant": "Erle",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Hat die Erle in K\u00f6ln bis zum 23.06.2023 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die mittlere Beobachtung f\u00fcr den Beginn der Bl\u00fcte der Erle im Jahr 2023 in Deutschland lag ungef\u00e4hr am 20. Februar, also weit vor dem 23. Juni. Somit hat die Erle in K\u00f6ln bis zum genannten Datum bereits gebl\u00fcht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1123,
            "prompt_tokens": 1000,
            "completion_tokens": 123
        }
    },
    {
        "id": 138,
        "plant": "Erle",
        "city": "Berlin",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Hat die Erle in Berlin am 15.01.2018 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fcte der Erle begann im Jahr 2018 in Deutschland im Mittel am 3. M\u00e4rz, also sp\u00e4ter als der 15. Januar. Daher hatte die Erle am 15.01.2018 in Berlin noch nicht zu bl\u00fchen begonnen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1521,
            "prompt_tokens": 1417,
            "completion_tokens": 104
        }
    },
    {
        "id": 139,
        "plant": "Erle",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Hat die Erle in M\u00fcnchen bis zum 23.06.2023 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Erle hat im Jahr 2023 in Deutschland im Gebietsmittel am 20. Februar mit der Bl\u00fcte begonnen. Somit ist sie bis zum 23. Juni 2023 bereits aufgebl\u00fcht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1523,
            "prompt_tokens": 1429,
            "completion_tokens": 94
        }
    },
    {
        "id": 140,
        "plant": "Erle",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Ist die Erle in N\u00fcrnberg um den 15.01.2018 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Erle beginnt in Deutschland im Jahr 2018 durchschnittlich etwa am 3. M\u00e4rz zu bl\u00fchen. Am 15. Januar war sie also noch nicht in Bl\u00fcte.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1106,
            "prompt_tokens": 1002,
            "completion_tokens": 104
        }
    },
    {
        "id": 141,
        "plant": "Erle",
        "city": "Leipzig",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Ist die Erle in Leipzig um den 11.04.2021 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Erle ist in Leipzig im Jahr 2021 bereits am 24. Februar in Bl\u00fcte gegangen, also war sie schon am 11.04.2021 in Bl\u00fcte.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1109,
            "prompt_tokens": 1002,
            "completion_tokens": 107
        }
    },
    {
        "id": 142,
        "plant": "Erle",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 07.03.2020 in D\u00fcsseldorf sagen, dass die Erle dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Erle bl\u00fcht im Jahr 2020 in Deutschland im Mittel am 12. Februar. Da der 07. M\u00e4rz nach diesem Datum liegt, kann man sagen, dass die Erle am 07.03.2020 in D\u00fcsseldorf schon gebl\u00fcht hat.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1117,
            "prompt_tokens": 992,
            "completion_tokens": 125
        }
    },
    {
        "id": 143,
        "plant": "Erle",
        "city": "Berlin",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Erle in Berlin bis 23.06.2023 bereits eingesetzt hat?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Bl\u00fcte der Erle hat im Jahr 2023 in Deutschland durchschnittlich am 20. Februar begonnen, was deutlich vor dem 23. Juni 2023 liegt. Daher kann gesagt werden, dass die Bl\u00fcte der Erle in Berlin bis zum 23.06.2023 bereits eingesetzt hat.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1530,
            "prompt_tokens": 1414,
            "completion_tokens": 116
        }
    },
    {
        "id": 144,
        "plant": "Erle",
        "city": "Berlin",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Gab es in Berlin bis 22.05.2022 schon eine Bl\u00fcte der Erle in diesem Jahr?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Erle begann im Jahr 2022 im Durchschnitt am 16. Februar zu bl\u00fchen, was deutlich vor dem 22.05.2022 liegt. Daher gab es bis zu diesem Datum bereits eine Bl\u00fcte der Erle in Berlin.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1503,
            "prompt_tokens": 1402,
            "completion_tokens": 101
        }
    },
    {
        "id": 145,
        "plant": "Erle",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Hat sich die Erle in Stuttgart zum 04.06.2023 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Erle hat im Jahr 2023 in Deutschland bereits am 20. Februar mit der Bl\u00fcte begonnen, also ist die Bl\u00fchphase zum 04.06.2023 in Stuttgart schon vorbei.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1509,
            "prompt_tokens": 1417,
            "completion_tokens": 92
        }
    },
    {
        "id": 146,
        "plant": "Erle",
        "city": "Hamburg",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Ist die Erle in Hamburg um den 12.03.2020 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Erle begann im Jahr 2020 in Deutschland ihren Bl\u00fchbeginn durchschnittlich am 12. Februar mit einer Abweichung von -16 Tagen, was bedeutet, dass sie etwa am 28. Januar zu bl\u00fchen begann. Somit war sie am 12. M\u00e4rz 2020 in Hamburg definitiv bereits in Bl\u00fcte.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1550,
            "prompt_tokens": 1432,
            "completion_tokens": 118
        }
    },
    {
        "id": 147,
        "plant": "Erle",
        "city": "Berlin",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Erle in Berlin in diesem Jahr schon vor dem 18.05.2022 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Erle bl\u00fchte in Berlin im Jahr 2023 um den 20.02. mit einer Abweichung von -8 Tagen vom Mittel, was bedeutet, dass sie bereits im Februar bl\u00fchte und somit definitiv vor dem 18.05.2022 bl\u00fchte oder gerade beginnt zu bl\u00fchen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1131,
            "prompt_tokens": 996,
            "completion_tokens": 135
        }
    },
    {
        "id": 148,
        "plant": "Erle",
        "city": "Berlin",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Erle in Berlin zum 30.06.2023 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Erle hat 2023 laut den Daten Mitte Februar (20.02. minus 8 Tage) in Deutschland zu bl\u00fchen begonnen. Damit hat sie zum 30.06.2023 schon l\u00e4ngst gebl\u00fcht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1520,
            "prompt_tokens": 1420,
            "completion_tokens": 100
        }
    },
    {
        "id": 149,
        "plant": "Erle",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 05.04.2021 in K\u00f6ln sagen, dass die Erle dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Erle hat im Jahr 2021 in Deutschland durchschnittlich am 24. Februar zu bl\u00fchen begonnen, mit einer Abweichung von -4 Tagen, was bedeutet, dass die Bl\u00fcte etwa am 20. Februar begann. Damit bl\u00fchte die Erle am 05.04.2021 in K\u00f6ln bereits.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1126,
            "prompt_tokens": 992,
            "completion_tokens": 134
        }
    },
    {
        "id": 150,
        "plant": "Hasel",
        "city": "Bremen",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Hasel in Bremen zum 05.04.2021 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Hasel bl\u00fcht im Jahr 2021 durchschnittlich um den 10. Februar in Deutschland und damit deutlich vor dem 05.04.2021. Somit hat die Hasel in Bremen zum 05.04.2021 bereits gebl\u00fcht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1152,
            "prompt_tokens": 1029,
            "completion_tokens": 123
        }
    },
    {
        "id": 151,
        "plant": "Hasel",
        "city": "Leipzig",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Hasel in Leipzig bis 24.02.2019 bereits eingesetzt hat?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Bl\u00fcte der Hasel begann im Jahr 2019 in Deutschland durchschnittlich am 5. Februar. Da der 24. Februar 2019 danach liegt, k\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Hasel in Leipzig bis zu diesem Datum bereits eingesetzt hat.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1146,
            "prompt_tokens": 1025,
            "completion_tokens": 121
        }
    },
    {
        "id": 152,
        "plant": "Hasel",
        "city": "Berlin",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Hat sich die Hasel in Berlin zum 22.05.2022 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Hasel begann ihre Bl\u00fchphase im Jahr 2022 am 23.01., was deutlich vor dem 22.05.2022 liegt. Somit war die Hasel in Berlin zum 22.05.2022 bereits in Bl\u00fcte oder hatte ihre Bl\u00fctephase schon.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1554,
            "prompt_tokens": 1445,
            "completion_tokens": 109
        }
    },
    {
        "id": 153,
        "plant": "Hasel",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "Ist die Hasel in K\u00f6ln um den 24.02.2019 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Hasel beginnt in Deutschland im Durchschnitt Anfang Februar zu bl\u00fchen, und im Jahr 2019 war der Beginn der Haselbl\u00fcte etwa um den 5. Februar, also deutlich vor dem 24. Februar 2019. Daher war die Hasel in K\u00f6ln um den 24.02.2019 herum schon in Bl\u00fcte.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1174,
            "prompt_tokens": 1037,
            "completion_tokens": 137
        }
    },
    {
        "id": 154,
        "plant": "Hasel",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Haben sich bis 04.06.2023 in N\u00fcrnberg bereits Bl\u00fcten an der Hasel gezeigt?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Hasel geh\u00f6rt zu den bekannten Pflanzen. Die mittlere Bl\u00fctezeit der Hasel im Jahr 2023 begann am 12.01.2023 (Gebietsmittel) mit einer Abweichung von -27 Tagen, was bedeutet, dass die Hasel dieses Jahr fr\u00fcher zu bl\u00fchen begonnen hat. Damit sind am 04.06.2023 definitiv bereits Bl\u00fcten an der Hasel vorhanden.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1169,
            "prompt_tokens": 1015,
            "completion_tokens": 154
        }
    },
    {
        "id": 155,
        "plant": "Hasel",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "Hat die Hasel in D\u00fcsseldorf am 12.01.2018 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Hasel begann im Jahr 2018 in Deutschland durchschnittlich am 20.01. zu bl\u00fchen. Am 12.01.2018 hat die Hasel in D\u00fcsseldorf demnach noch nicht zu bl\u00fchen begonnen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1543,
            "prompt_tokens": 1445,
            "completion_tokens": 98
        }
    },
    {
        "id": 156,
        "plant": "Hasel",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Hasel in Stuttgart in diesem Jahr schon vor dem 04.06.2023 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Hasel begann in Stuttgart im Jahr 2023 bereits am 12. Januar zu bl\u00fchen, was deutlich vor dem 04.06.2023 liegt.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1536,
            "prompt_tokens": 1451,
            "completion_tokens": 85
        }
    },
    {
        "id": 157,
        "plant": "Hasel",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Haben sich bis 07.03.2020 in Magdeburg bereits Bl\u00fcten an der Hasel gezeigt?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Hasel hat im Jahr 2020 in Magdeburg bereits am 22.01. gebl\u00fcht. Da der 07.03.2020 deutlich nach diesem Datum liegt, waren zu diesem Zeitpunkt bereits Bl\u00fcten an der Hasel zu sehen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1141,
            "prompt_tokens": 1019,
            "completion_tokens": 122
        }
    },
    {
        "id": 158,
        "plant": "Hasel",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 01.02.2019 in D\u00fcsseldorf sagen, dass die Hasel dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Hasel begann im Jahr 2019 in Deutschland durchschnittlich am 05. Februar zu bl\u00fchen, mit einer Abweichung von -3 Tagen, also etwa am 2. Februar. Am 01.02.2019 hatte die Hasel in D\u00fcsseldorf noch nicht begonnen zu bl\u00fchen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1156,
            "prompt_tokens": 1027,
            "completion_tokens": 129
        }
    },
    {
        "id": 159,
        "plant": "Hasel",
        "city": "Berlin",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Gab es in Berlin bis 15.01.2018 schon eine Bl\u00fcte der Hasel in diesem Jahr?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Hasel beginnt 2018 laut den Daten in Deutschland durchschnittlich am 20.01. zu bl\u00fchen. Da der 15.01.2018 vor diesem Datum liegt, gab es bis zu diesem Zeitpunkt noch keine Bl\u00fcte der Hasel in diesem Jahr.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1139,
            "prompt_tokens": 1017,
            "completion_tokens": 122
        }
    },
    {
        "id": 160,
        "plant": "Hasel",
        "city": "Hamburg",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Konnte man in Hamburg bis zum 04.06.2023 schon Bl\u00fcten der Hasel beobachten?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Hasel begann im Jahr 2023 im Gebiet Deutschland durchschnittlich am 12. Januar zu bl\u00fchen, was weit vor dem 04. Juni 2023 liegt. Somit konnten bis zum 04.06.2023 bereits Bl\u00fcten der Hasel beobachtet werden.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1144,
            "prompt_tokens": 1017,
            "completion_tokens": 127
        }
    },
    {
        "id": 161,
        "plant": "Hasel",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Hat die Hasel in N\u00fcrnberg bis zum 18.05.2022 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Hasel bl\u00fcht im Jahr 2022 in Deutschland bereits ab dem 23. Januar laut den Daten des Deutschen Wetterdienstes. Somit hat die Hasel in N\u00fcrnberg bis zum 18. Mai 2022 definitiv schon mit der Bl\u00fcte begonnen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1157,
            "prompt_tokens": 1035,
            "completion_tokens": 122
        }
    },
    {
        "id": 162,
        "plant": "Hasel",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Hasel in K\u00f6ln zum 05.04.2021 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Hasel hat in Deutschland im Jahr 2021 laut den Daten des Deutschen Wetterdienstes am 10. Februar begonnen zu bl\u00fchen. Am 5. April 2021 bl\u00fchte die Hasel somit schon seit mehr als einem Monat.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1550,
            "prompt_tokens": 1448,
            "completion_tokens": 102
        }
    },
    {
        "id": 163,
        "plant": "Hasel",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Haben sich bis 29.04.2021 in D\u00fcsseldorf bereits Bl\u00fcten an der Hasel gezeigt?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Hasel bl\u00fcht in D\u00fcsseldorf im Jahr 2021 etwa ab dem 10. Februar. Da der 29. April deutlich nach diesem Datum liegt, haben sich bis zu diesem Zeitpunkt bereits Bl\u00fcten an der Hasel gezeigt.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1129,
            "prompt_tokens": 1015,
            "completion_tokens": 114
        }
    },
    {
        "id": 164,
        "plant": "Hasel",
        "city": "Hamburg",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "Hat die Hasel in Hamburg am 24.02.2019 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Hasel begann im Jahr 2019 in Deutschland durchschnittlich am 05. Februar zu bl\u00fchen. Da der 24. Februar deutlich sp\u00e4ter liegt, hatte die Hasel in Hamburg am 24.02.2019 bereits zu bl\u00fchen begonnen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1549,
            "prompt_tokens": 1445,
            "completion_tokens": 104
        }
    },
    {
        "id": 165,
        "plant": "Hasel",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "Hat die Hasel in K\u00f6ln bis zum 24.02.2019 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Bl\u00fcte der Hasel begann 2019 in Deutschland durchschnittlich am 5. Februar, mit einer Abweichung von -3 Tagen, was bedeutet, dass die Bl\u00fcte etwa am 2. Februar begann. Da der 24. Februar sp\u00e4ter ist, war die Hasel zu diesem Zeitpunkt in K\u00f6ln bereits aufgebl\u00fcht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1173,
            "prompt_tokens": 1035,
            "completion_tokens": 138
        }
    },
    {
        "id": 166,
        "plant": "Hasel",
        "city": "Berlin",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Gab es in Berlin bis 07.03.2020 schon eine Bl\u00fcte der Hasel in diesem Jahr?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Hasel begann im Jahr 2020 in Deutschland durchschnittlich am 22. Januar zu bl\u00fchen, was deutlich vor dem 07.03.2020 liegt. Daher gab es bis zu diesem Datum bereits eine Bl\u00fcte der Hasel.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1134,
            "prompt_tokens": 1017,
            "completion_tokens": 117
        }
    },
    {
        "id": 167,
        "plant": "Hasel",
        "city": "Bremen",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Ist die Hasel in Bremen um den 30.06.2023 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Hasel begann im Jahr 2023 um den 12. Januar zu bl\u00fchen. Am 30. Juni 2023 war die Bl\u00fctezeit der Hasel bereits vorbei.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1549,
            "prompt_tokens": 1460,
            "completion_tokens": 89
        }
    },
    {
        "id": 168,
        "plant": "Hasel",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Gab es in Magdeburg bis 27.02.2019 schon eine Bl\u00fcte der Hasel in diesem Jahr?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Hasel hat im Jahr 2019 in Deutschland am 05. Februar zu bl\u00fchen begonnen, was vor dem 27. Februar liegt. Daher gab es in Magdeburg bis zum 27.02.2019 bereits eine Bl\u00fcte der Hasel.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1145,
            "prompt_tokens": 1021,
            "completion_tokens": 124
        }
    },
    {
        "id": 169,
        "plant": "Hasel",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "06.01.2018",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Hasel in Stuttgart in diesem Jahr schon vor dem 06.01.2018 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Hasel begann im Jahr 2018 in Deutschland (inklusive Stuttgart) laut den Daten am 20.01., das ist nach dem 06.01.2018. Daher bl\u00fchte die Hasel zu diesem Zeitpunkt noch nicht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1147,
            "prompt_tokens": 1031,
            "completion_tokens": 116
        }
    },
    {
        "id": 170,
        "plant": "Hasel",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Hat die Hasel in D\u00fcsseldorf bis zum 04.06.2023 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Hasel hat im Jahr 2023 bereits am 12.01. mit der Bl\u00fcte begonnen, somit ist sie bis zum 04.06.2023 schon lange gebl\u00fcht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1547,
            "prompt_tokens": 1457,
            "completion_tokens": 90
        }
    },
    {
        "id": 171,
        "plant": "Hasel",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Hat sich die Hasel in Magdeburg zum 29.04.2021 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Hasel begann im Jahr 2021 in Deutschland durchschnittlich am 10. Februar zu bl\u00fchen. Damit war die Hasel zum 29.04.2021 bereits l\u00e4ngst in Bl\u00fcte und es gab in diesem Jahr schon eine Bl\u00fchphase.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1150,
            "prompt_tokens": 1031,
            "completion_tokens": 119
        }
    },
    {
        "id": 172,
        "plant": "Hasel",
        "city": "Berlin",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "Hat die Hasel in diesem Jahr in Berlin bis zum 12.01.2018 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Hasel beginnt ihre Bl\u00fctezeit durchschnittlich um den 20. Januar im Jahr 2018, was nach dem 12.01.2018 ist. Daher hatte die Hasel in Berlin bis zum 12.01.2018 noch nicht mit der Bl\u00fcte begonnen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1145,
            "prompt_tokens": 1021,
            "completion_tokens": 124
        }
    },
    {
        "id": 173,
        "plant": "Hasel",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "Hat die Hasel in Magdeburg am 17.05.2022 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Hasel hat im Jahr 2022 in Deutschland im Durchschnitt am 23. Januar zu bl\u00fchen begonnen. Am 17.05.2022 war die Bl\u00fctezeit daher schon lange vorbei.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1543,
            "prompt_tokens": 1451,
            "completion_tokens": 92
        }
    },
    {
        "id": 174,
        "plant": "Hasel",
        "city": "Leipzig",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "Ist die Hasel in Leipzig um den 17.05.2022 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Hasel begann im Jahr 2022 in Deutschland durchschnittlich am 23. Januar zu bl\u00fchen. Da der 17. Mai deutlich sp\u00e4ter im Jahr liegt, war die Hasel zu diesem Zeitpunkt bereits seit mehreren Monaten in Bl\u00fcte.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1156,
            "prompt_tokens": 1037,
            "completion_tokens": 119
        }
    },
    {
        "id": 175,
        "plant": "Hasel",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Ist die Hasel in Magdeburg um den 22.05.2022 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Hasel begann im Jahr 2022 in Deutschland etwa am 23. Januar zu bl\u00fchen, was deutlich vor dem 22. Mai 2022 liegt. Daher war die Hasel zu diesem Zeitpunkt in Magdeburg schon lange in Bl\u00fcte.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1569,
            "prompt_tokens": 1466,
            "completion_tokens": 103
        }
    },
    {
        "id": 176,
        "plant": "Hasel",
        "city": "Berlin",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Ist die Hasel in Berlin zu diesem Zeitpunkt (04.06.2023) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Hasel begann im Jahr 2023 in Deutschland durchschnittlich am 12. Januar zu bl\u00fchen. Am 04. Juni 2023 ist die Bl\u00fctezeit somit schon lange vorbei.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1533,
            "prompt_tokens": 1442,
            "completion_tokens": 91
        }
    },
    {
        "id": 177,
        "plant": "Hasel",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Haben sich bis 23.06.2023 in M\u00fcnchen bereits Bl\u00fcten an der Hasel gezeigt?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Hasel beginnt in M\u00fcnchen im Jahr 2023 bereits am 12. Januar zu bl\u00fchen, was deutlich vor dem 23. Juni 2023 liegt. Daher haben sich bis zu diesem Datum bereits Bl\u00fcten an der Hasel gezeigt.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1531,
            "prompt_tokens": 1427,
            "completion_tokens": 104
        }
    },
    {
        "id": 178,
        "plant": "Hasel",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Ist in D\u00fcsseldorf um den 15.01.2018 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Hasel oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Hasel begann 2018 in Deutschland durchschnittlich um den 20. Januar zu bl\u00fchen, mit einer Abweichung von -19 Tagen, was bedeutet, dass die Bl\u00fcte etwa am 1. Januar begann. Am 15. Januar 2018 war die Bl\u00fctezeit also bereits im Gange und nicht vorbei.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1167,
            "prompt_tokens": 1029,
            "completion_tokens": 138
        }
    },
    {
        "id": 179,
        "plant": "Hasel",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Ist in Magdeburg um den 04.06.2023 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Hasel oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Hasel beginnt im Jahr 2023 in Deutschland ungef\u00e4hr am 12. Januar, was deutlich vor dem 04. Juni liegt. Daher war die Bl\u00fctezeit der Hasel um den 04.06.2023 in Magdeburg bereits vorbei.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1152,
            "prompt_tokens": 1033,
            "completion_tokens": 119
        }
    },
    {
        "id": 180,
        "plant": "Hasel",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Ist in Stuttgart um den 09.01.2018 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Hasel oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit der Hasel begann im Jahr 2018 im Gebiet Deutschland am 20.01., mit einer Abweichung von -19 Tagen vom Mittel. Zum 09.01.2018 herum war die Bl\u00fctezeit also noch nicht erreicht und damit auch nicht vorbei.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1153,
            "prompt_tokens": 1029,
            "completion_tokens": 124
        }
    },
    {
        "id": 181,
        "plant": "Hasel",
        "city": "Hamburg",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Haben sich bis 07.03.2020 in Hamburg bereits Bl\u00fcten an der Hasel gezeigt?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Hasel begann im Jahr 2020 in Deutschland durchschnittlich am 22.01. zu bl\u00fchen und hatte bis zum 07.03.2020 bereits Bl\u00fcten gezeigt. Daher ist es in Hamburg bis zu diesem Datum sehr wahrscheinlich, dass sich schon Bl\u00fcten an der Hasel gezeigt haben.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1147,
            "prompt_tokens": 1015,
            "completion_tokens": 132
        }
    },
    {
        "id": 182,
        "plant": "Hasel",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 24.02.2019 in K\u00f6ln sagen, dass die Hasel dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Hasel begann im Jahr 2019 in Deutschland durchschnittlich am 05.02. zu bl\u00fchen. Am 24.02.2019 war die Hasel somit bereits in Bl\u00fcte.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1135,
            "prompt_tokens": 1027,
            "completion_tokens": 108
        }
    },
    {
        "id": 183,
        "plant": "Hasel",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 05.04.2021 in Magdeburg sagen, dass die Hasel dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Hasel hat im Jahr 2021 in Deutschland durchschnittlich am 10. Februar zu bl\u00fchen begonnen, was deutlich vor dem 05.04.2021 liegt. Daher k\u00f6nnen wir sagen, dass die Hasel am 05.04.2021 in Magdeburg bereits gebl\u00fcht hat.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1161,
            "prompt_tokens": 1031,
            "completion_tokens": 130
        }
    },
    {
        "id": 184,
        "plant": "Hasel",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Ist die Hasel in N\u00fcrnberg zu diesem Zeitpunkt (07.03.2020) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Hasel begann in Deutschland im Jahr 2020 durchschnittlich um den 22. Januar zu bl\u00fchen, mit einer Abweichung von -17 Tagen vom Mittel. Da der 7. M\u00e4rz deutlich nach diesem Zeitraum liegt, ist die Hasel zu diesem Zeitpunkt in N\u00fcrnberg bereits in Bl\u00fcte oder war es schon.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1154,
            "prompt_tokens": 1025,
            "completion_tokens": 129
        }
    },
    {
        "id": 185,
        "plant": "Hasel",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 12.01.2018 in K\u00f6ln sagen, dass die Hasel dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Hasel begann im Jahr 2018 durchschnittlich am 20. Januar zu bl\u00fchen, mit einer Abweichung von -19 Tagen vom Mittelwert. Am 12. Januar 2018 war die Hasel daher noch nicht bl\u00fchbereit.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1149,
            "prompt_tokens": 1027,
            "completion_tokens": 122
        }
    },
    {
        "id": 186,
        "plant": "Hasel",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Ist die Hasel in Stuttgart um den 27.02.2019 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Hasel begann im Jahr 2019 in Deutschland etwa um den 05. Februar zu bl\u00fchen, also deutlich vor dem 27. Februar 2019. Daher war die Hasel zu diesem Zeitpunkt in Stuttgart bereits am Bl\u00fchen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1157,
            "prompt_tokens": 1037,
            "completion_tokens": 120
        }
    },
    {
        "id": 187,
        "plant": "Hasel",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Ist die Hasel in M\u00fcnchen zu diesem Zeitpunkt (14.03.2020) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Hasel beginnt in Deutschland im Jahr 2020 durchschnittlich am 22. Januar zu bl\u00fchen, mit einer Abweichung von -17 Tagen, was bedeutet, dass die Bl\u00fctezeit eher begann. Am 14. M\u00e4rz 2020 ist die Hasel also bereits in Bl\u00fcte und war es auch schon zuvor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1159,
            "prompt_tokens": 1025,
            "completion_tokens": 134
        }
    },
    {
        "id": 188,
        "plant": "Hasel",
        "city": "Bremen",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Ist in Bremen um den 28.02.2019 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Hasel oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Hasel hat im Jahr 2019 in Deutschland um den 05. Februar angefangen zu bl\u00fchen, mit einer Abweichung von minus 3 Tagen zum Mittel, also etwa Anfang Februar. Am 28. Februar 2019 war die Bl\u00fctezeit der Hasel somit bereits im Gange.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1158,
            "prompt_tokens": 1029,
            "completion_tokens": 129
        }
    },
    {
        "id": 189,
        "plant": "Hasel",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Haben sich bis 09.01.2018 in Magdeburg bereits Bl\u00fcten an der Hasel gezeigt?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Hasel beginnt im Jahr 2018 in Magdeburg durchschnittlich am 20. Januar zu bl\u00fchen. Zum angegebenen Datum 09.01.2018 hat die Hasel noch keine Bl\u00fcten gezeigt.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1131,
            "prompt_tokens": 1019,
            "completion_tokens": 112
        }
    },
    {
        "id": 190,
        "plant": "Hasel",
        "city": "Hamburg",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Gab es in Hamburg bis 27.02.2019 schon eine Bl\u00fcte der Hasel in diesem Jahr?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Bl\u00fcte der Hasel begann im Jahr 2019 im Gebiet Deutschland am 05.02., also vor dem 27.02.2019. Daher gab es in Hamburg bis zum 27.02.2019 schon eine Bl\u00fcte der Hasel.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1140,
            "prompt_tokens": 1017,
            "completion_tokens": 123
        }
    },
    {
        "id": 191,
        "plant": "Hasel",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Ist in K\u00f6ln um den 22.05.2022 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Hasel oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Hasel begann ihre Bl\u00fcte im Jahr 2022 in Deutschland durchschnittlich am 23.01.2022, also deutlich vor dem 22.05.2022. Somit war um den 22.05.2022 herum die Bl\u00fctezeit der Hasel bereits vorbei.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1154,
            "prompt_tokens": 1029,
            "completion_tokens": 125
        }
    },
    {
        "id": 192,
        "plant": "Hasel",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Hat die Hasel in M\u00fcnchen am 01.02.2019 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Hasel begann im Jahr 2019 in Deutschland durchschnittlich am 05.02. zu bl\u00fchen (Gebietsmittel). Am 01.02.2019 hatte die Hasel in M\u00fcnchen somit noch nicht mit der Bl\u00fcte begonnen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1547,
            "prompt_tokens": 1445,
            "completion_tokens": 102
        }
    },
    {
        "id": 193,
        "plant": "Hasel",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Hat die Hasel in K\u00f6ln am 18.05.2022 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Hasel begann im Jahr 2022 in Deutschland bereits am 23. Januar zu bl\u00fchen, daher hat sie in K\u00f6ln am 18.05.2022 schon lange gebl\u00fcht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1539,
            "prompt_tokens": 1445,
            "completion_tokens": 94
        }
    },
    {
        "id": 194,
        "plant": "Hasel",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Hat die Hasel in diesem Jahr in K\u00f6ln bis zum 09.01.2018 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Hasel hat im Jahr 2018 in K\u00f6ln ihre Bl\u00fctezeit etwa ab dem 20.01. begonnen, also nach dem 09.01.2018.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1543,
            "prompt_tokens": 1436,
            "completion_tokens": 107
        }
    },
    {
        "id": 195,
        "plant": "Hasel",
        "city": "Hamburg",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Hasel in Hamburg in diesem Jahr schon vor dem 12.01.2018 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Hasel begann im Jahr 2018 in Deutschland durchschnittlich am 20.01. zu bl\u00fchen, mit einer Abweichung von -19 Tagen vom Mittel. Das bedeutet, dass sie ungef\u00e4hr am 1. Februar bl\u00fchte, also nach dem 12.01.2018. Daher hat die Hasel in Hamburg in diesem Jahr vor dem 12.01.2018 noch nicht gebl\u00fcht und bl\u00fchte zu diesem Zeitpunkt nicht gerade.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1600,
            "prompt_tokens": 1451,
            "completion_tokens": 149
        }
    },
    {
        "id": 196,
        "plant": "Hasel",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Hat die Hasel in N\u00fcrnberg am 09.01.2018 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Hasel begann im Jahr 2018 in Deutschland durchschnittlich am 20.01. zu bl\u00fchen. Am 09.01.2018 hat die Bl\u00fcte daher noch nicht begonnen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1536,
            "prompt_tokens": 1445,
            "completion_tokens": 91
        }
    },
    {
        "id": 197,
        "plant": "Hasel",
        "city": "Hamburg",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "Ist in Hamburg um den 17.05.2022 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Hasel oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Hasel geh\u00f6rt zu den bekannten Pflanzen. Laut den Daten begann die Bl\u00fcte der Hasel im Jahr 2022 ungef\u00e4hr am 23. Januar minus 16 Tage, also etwa Anfang Februar. Damit war die Bl\u00fctezeit der Hasel um den 17.05.2022 in Hamburg bereits vorbei.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1158,
            "prompt_tokens": 1029,
            "completion_tokens": 129
        }
    },
    {
        "id": 198,
        "plant": "Hasel",
        "city": "Berlin",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Hasel in Berlin in diesem Jahr schon vor dem 27.02.2019 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Hasel hat im Jahr 2019 in Berlin am 05.02. begonnen zu bl\u00fchen, was vor dem 27.02.2019 liegt.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1135,
            "prompt_tokens": 1031,
            "completion_tokens": 104
        }
    },
    {
        "id": 199,
        "plant": "Hasel",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Gab es in Stuttgart bis 30.06.2023 schon eine Bl\u00fcte der Hasel in diesem Jahr?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Hasel bl\u00fcht in Stuttgart im Jahr 2023 bereits ab dem 12. Januar, was deutlich vor dem 30.06.2023 liegt. Daher hat die Hasel in diesem Jahr bereits gebl\u00fcht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1130,
            "prompt_tokens": 1017,
            "completion_tokens": 113
        }
    },
    {
        "id": 200,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Hamburg",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Hat die Winterraps in diesem Jahr in Hamburg bis zum 28.02.2019 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "response": "error",
        "reasoning": "Error code: 400 - {'error': {'message': \"The response was filtered due to the prompt triggering Azure OpenAI's content management policy. Please modify your prompt and retry. To learn more about our content filtering policies please read our documentation: https://go.microsoft.com/fwlink/?linkid=2198766\", 'type': None, 'param': 'prompt', 'code': 'content_filter', 'status': 400, 'innererror': {'code': 'ResponsibleAIPolicyViolation', 'content_filter_result': {'hate': {'filtered': False, 'severity': 'safe'}, 'jailbreak': {'filtered': False, 'detected': False}, 'self_harm': {'filtered': False, 'severity': 'safe'}, 'sexual': {'filtered': True, 'severity': 'medium'}, 'violence': {'filtered': False, 'severity': 'safe'}}}}}",
        "tokens": 0
    },
    {
        "id": 201,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Hat die Winterraps in diesem Jahr in N\u00fcrnberg bis zum 29.04.2021 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "response": "error",
        "reasoning": "Error code: 400 - {'error': {'message': \"The response was filtered due to the prompt triggering Azure OpenAI's content management policy. Please modify your prompt and retry. To learn more about our content filtering policies please read our documentation: https://go.microsoft.com/fwlink/?linkid=2198766\", 'type': None, 'param': 'prompt', 'code': 'content_filter', 'status': 400, 'innererror': {'code': 'ResponsibleAIPolicyViolation', 'content_filter_result': {'hate': {'filtered': False, 'severity': 'safe'}, 'jailbreak': {'filtered': False, 'detected': False}, 'self_harm': {'filtered': False, 'severity': 'safe'}, 'sexual': {'filtered': True, 'severity': 'medium'}, 'violence': {'filtered': False, 'severity': 'safe'}}}}}",
        "tokens": 0
    },
    {
        "id": 202,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Hat die Winterraps in Stuttgart am 01.02.2019 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Der Beginn der Bl\u00fctezeit von Winterraps im Jahr 2019 lag etwa am 18. April, basierend auf dem Gebietsmittel mit einer Abweichung von -6 Tagen. Am 01.02.2019 hatte die Winterraps also noch nicht zu bl\u00fchen begonnen, und die Bl\u00fcte begann auch nicht vorher.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1169,
            "prompt_tokens": 1031,
            "completion_tokens": 138
        }
    },
    {
        "id": 203,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Hat sich die Winterraps in Magdeburg zum 28.02.2019 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "response": "error",
        "reasoning": "Error code: 400 - {'error': {'message': \"The response was filtered due to the prompt triggering Azure OpenAI's content management policy. Please modify your prompt and retry. To learn more about our content filtering policies please read our documentation: https://go.microsoft.com/fwlink/?linkid=2198766\", 'type': None, 'param': 'prompt', 'code': 'content_filter', 'status': 400, 'innererror': {'code': 'ResponsibleAIPolicyViolation', 'content_filter_result': {'hate': {'filtered': False, 'severity': 'safe'}, 'jailbreak': {'filtered': False, 'detected': False}, 'self_harm': {'filtered': False, 'severity': 'safe'}, 'sexual': {'filtered': True, 'severity': 'medium'}, 'violence': {'filtered': False, 'severity': 'safe'}}}}}",
        "tokens": 0
    },
    {
        "id": 204,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Winterraps in K\u00f6ln in diesem Jahr schon vor dem 29.04.2021 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Daten zeigen, dass der Bl\u00fchbeginn f\u00fcr Winterraps in Deutschland im Jahr 2021 am 28.04. war, also einen Tag vor dem 29.04.2021. Somit hat Winterraps in K\u00f6ln zu diesem Zeitpunkt bereits begonnen zu bl\u00fchen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1160,
            "prompt_tokens": 1035,
            "completion_tokens": 125
        }
    },
    {
        "id": 205,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Gab es in D\u00fcsseldorf bis 07.03.2020 schon eine Bl\u00fcte der Winterraps in diesem Jahr?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fcte des Winterraps begann im Jahr 2020 in Deutschland durchschnittlich am 12.04., was deutlich nach dem 07.03.2020 liegt. Daher gab es bis zum 07.03.2020 in D\u00fcsseldorf noch keine Bl\u00fcte des Winterraps.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1545,
            "prompt_tokens": 1435,
            "completion_tokens": 110
        }
    },
    {
        "id": 206,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Bremen",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Ist die Winterraps in Bremen um den 23.06.2023 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Winterraps ist in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten. Im Jahr 2023 begann die Bl\u00fcte des Winterraps in Deutschland ungef\u00e4hr am 20. April (22. April abz\u00fcglich 2 Tage). Am 23. Juni 2023 war der Winterraps somit bereits seit mehreren Wochen in Bl\u00fcte.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1173,
            "prompt_tokens": 1041,
            "completion_tokens": 132
        }
    },
    {
        "id": 207,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Leipzig",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 12.01.2018 in Leipzig sagen, dass die Winterraps dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit von Winterraps im Jahr 2018 begann ungef\u00e4hr am 20. April. Am 12. Januar 2018 war Winterraps daher noch nicht in Bl\u00fcte.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1138,
            "prompt_tokens": 1031,
            "completion_tokens": 107
        }
    },
    {
        "id": 208,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 12.03.2020 in D\u00fcsseldorf sagen, dass die Winterraps dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fcte des Winterraps begann 2020 im Gebiet Deutschland durchschnittlich am 12.04. (12. April). Am 12.03.2020 war der Winterraps also noch nicht in Bl\u00fcte.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1148,
            "prompt_tokens": 1031,
            "completion_tokens": 117
        }
    },
    {
        "id": 209,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Ist die Winterraps in K\u00f6ln um den 11.04.2021 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die mittlere Bl\u00fctezeit f\u00fcr Winterraps im Jahr 2021 in Deutschland lag um den 28. April. Am 11. April 2021 war Winterraps in K\u00f6ln also noch nicht in der Bl\u00fcte.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1566,
            "prompt_tokens": 1465,
            "completion_tokens": 101
        }
    },
    {
        "id": 210,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Berlin",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Ist die Winterraps in Berlin zu diesem Zeitpunkt (22.05.2022) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Winterraps beginnt in Deutschland im Mittel um den 20. April zu bl\u00fchen, und 2022 begann die Bl\u00fcte sogar ca. 4 Tage fr\u00fcher. Da der 22.05.2022 deutlich nach diesem Zeitraum liegt, ist die Winterraps zu diesem Zeitpunkt bereits in Bl\u00fcte oder war es schon.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1587,
            "prompt_tokens": 1447,
            "completion_tokens": 140
        }
    },
    {
        "id": 211,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Berlin",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "Ist die Winterraps in Berlin zu diesem Zeitpunkt (24.02.2019) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die mittlere Bl\u00fctezeit f\u00fcr Winterraps im Jahr 2019 beginnt etwa am 18. April in Deutschland. Da der angefragte Zeitpunkt der 24. Februar ist, liegt dieser vor der Bl\u00fctezeit, somit bl\u00fcht Winterraps zu diesem Datum in Berlin noch nicht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1157,
            "prompt_tokens": 1029,
            "completion_tokens": 128
        }
    },
    {
        "id": 212,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Hat die Winterraps in Stuttgart bis zum 09.01.2018 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Winterraps beginnt im Jahr 2018 in Deutschland durchschnittlich um den 22. April mit der Bl\u00fcte. Am 9. Januar 2018 ist die Winterraps daher noch nicht mit der Bl\u00fcte begonnen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1156,
            "prompt_tokens": 1039,
            "completion_tokens": 117
        }
    },
    {
        "id": 213,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Berlin",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Hat die Winterraps in diesem Jahr in Berlin bis zum 22.05.2022 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "response": "error",
        "reasoning": "Error code: 400 - {'error': {'message': \"The response was filtered due to the prompt triggering Azure OpenAI's content management policy. Please modify your prompt and retry. To learn more about our content filtering policies please read our documentation: https://go.microsoft.com/fwlink/?linkid=2198766\", 'type': None, 'param': 'prompt', 'code': 'content_filter', 'status': 400, 'innererror': {'code': 'ResponsibleAIPolicyViolation', 'content_filter_result': {'hate': {'filtered': False, 'severity': 'safe'}, 'jailbreak': {'filtered': False, 'detected': False}, 'self_harm': {'filtered': False, 'severity': 'safe'}, 'sexual': {'filtered': True, 'severity': 'medium'}, 'violence': {'filtered': False, 'severity': 'safe'}}}}}",
        "tokens": 0
    },
    {
        "id": 214,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Hamburg",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "Hat die Winterraps in Hamburg am 05.04.2021 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fcte des Winterraps begann 2021 im Gebiet Deutschland durchschnittlich am 28. April. Am 05.04.2021 hatte die Winterraps also noch nicht zu bl\u00fchen begonnen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1545,
            "prompt_tokens": 1450,
            "completion_tokens": 95
        }
    },
    {
        "id": 215,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Ist die Winterraps in Magdeburg um den 30.06.2023 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Winterraps beginnt 2023 in Deutschland im Durchschnitt etwa am 20. April (22. April minus 2 Tage). Damit war sie um den 30. Juni 2023 bereits lange in der Bl\u00fcte.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1161,
            "prompt_tokens": 1045,
            "completion_tokens": 116
        }
    },
    {
        "id": 216,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Ist die Winterraps in D\u00fcsseldorf zu diesem Zeitpunkt (22.05.2022) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Winterraps beginnt im Gebiet Deutschland im Jahr 2022 etwa um den 20.04., also vor dem 22.05.2022 zu bl\u00fchen, daher ist Winterraps am 22.05.2022 in D\u00fcsseldorf bereits in Bl\u00fcte oder hat sie schon gebl\u00fcht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1158,
            "prompt_tokens": 1029,
            "completion_tokens": 129
        }
    },
    {
        "id": 217,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Gab es in D\u00fcsseldorf bis 14.03.2020 schon eine Bl\u00fcte der Winterraps in diesem Jahr?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Winterraps ist in der Liste der bekannten Pflanzen. Die Bl\u00fcte begann im Jahr 2020 im Gebiet Deutschland am 12.04., also nach dem 14.03.2020. Daher gab es bis zum 14.03.2020 noch keine Bl\u00fcte des Winterraps in D\u00fcsseldorf.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1151,
            "prompt_tokens": 1021,
            "completion_tokens": 130
        }
    },
    {
        "id": 218,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "06.01.2018",
        "sentence": "Hat sich die Winterraps in Magdeburg zum 06.01.2018 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "response": "error",
        "reasoning": "Error code: 400 - {'error': {'message': \"The response was filtered due to the prompt triggering Azure OpenAI's content management policy. Please modify your prompt and retry. To learn more about our content filtering policies please read our documentation: https://go.microsoft.com/fwlink/?linkid=2198766\", 'type': None, 'param': 'prompt', 'code': 'content_filter', 'status': 400, 'innererror': {'code': 'ResponsibleAIPolicyViolation', 'content_filter_result': {'hate': {'filtered': False, 'severity': 'safe'}, 'jailbreak': {'filtered': False, 'detected': False}, 'self_harm': {'filtered': False, 'severity': 'safe'}, 'sexual': {'filtered': True, 'severity': 'medium'}, 'violence': {'filtered': False, 'severity': 'safe'}}}}}",
        "tokens": 0
    },
    {
        "id": 219,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Leipzig",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Winterraps in Leipzig in diesem Jahr schon vor dem 12.01.2018 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fch-Beginn-Daten f\u00fcr Winterraps im Jahr 2018 in Deutschland zeigen, dass der Bl\u00fchbeginn etwa am 22. April war, also deutlich nach dem 12. Januar. Daher hat Winterraps in Leipzig im Jahr 2018 vor dem 12.01.2018 nicht gebl\u00fcht und begann auch zu diesem Datum nicht gerade zu bl\u00fchen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1186,
            "prompt_tokens": 1035,
            "completion_tokens": 151
        }
    },
    {
        "id": 220,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Leipzig",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Ist in Leipzig um den 27.02.2019 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Winterraps oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "response": "error",
        "reasoning": "Error code: 400 - {'error': {'message': \"The response was filtered due to the prompt triggering Azure OpenAI's content management policy. Please modify your prompt and retry. To learn more about our content filtering policies please read our documentation: https://go.microsoft.com/fwlink/?linkid=2198766\", 'type': None, 'param': 'prompt', 'code': 'content_filter', 'status': 400, 'innererror': {'code': 'ResponsibleAIPolicyViolation', 'content_filter_result': {'hate': {'filtered': False, 'severity': 'safe'}, 'jailbreak': {'filtered': False, 'detected': False}, 'self_harm': {'filtered': False, 'severity': 'safe'}, 'sexual': {'filtered': True, 'severity': 'medium'}, 'violence': {'filtered': False, 'severity': 'safe'}}}}}",
        "tokens": 0
    },
    {
        "id": 221,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Winterraps in Stuttgart bis 27.02.2019 bereits eingesetzt hat?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fcte des Winterraps in Deutschland begann im Jahr 2019 im Durchschnitt am 18.04., also nach dem angegebenen Datum 27.02.2019. Daher hat die Bl\u00fcte bis zum 27.02.2019 in Stuttgart noch nicht eingesetzt.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1156,
            "prompt_tokens": 1029,
            "completion_tokens": 127
        }
    },
    {
        "id": 222,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "06.01.2018",
        "sentence": "Hat die Winterraps in Stuttgart bis zum 06.01.2018 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fcte des Winterraps begann im Jahr 2018 im Gebiet Deutschland durchschnittlich am 22. April. Somit hat der Winterraps in Stuttgart bis zum 06.01.2018 noch nicht mit der Bl\u00fcte begonnen und ist in diesem Jahr noch nicht aufgebl\u00fcht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1573,
            "prompt_tokens": 1462,
            "completion_tokens": 111
        }
    },
    {
        "id": 223,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Winterraps in N\u00fcrnberg in diesem Jahr schon vor dem 05.04.2021 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fch-Beginn-Phase des Winterraps im Jahr 2021 lag im Gebiet Deutschland im Durchschnitt am 28.04., mit einer Abweichung von 4 Tagen nach sp\u00e4ter. Somit begann der Winterraps in N\u00fcrnberg 2021 nicht vor dem 05.04. zu bl\u00fchen, sondern deutlich sp\u00e4ter.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1174,
            "prompt_tokens": 1035,
            "completion_tokens": 139
        }
    },
    {
        "id": 224,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Gab es in D\u00fcsseldorf bis 15.01.2018 schon eine Bl\u00fcte der Winterraps in diesem Jahr?",
        "response": "error",
        "reasoning": "Error code: 400 - {'error': {'message': \"The response was filtered due to the prompt triggering Azure OpenAI's content management policy. Please modify your prompt and retry. To learn more about our content filtering policies please read our documentation: https://go.microsoft.com/fwlink/?linkid=2198766\", 'type': None, 'param': 'prompt', 'code': 'content_filter', 'status': 400, 'innererror': {'code': 'ResponsibleAIPolicyViolation', 'content_filter_result': {'hate': {'filtered': False, 'severity': 'safe'}, 'jailbreak': {'filtered': False, 'detected': False}, 'self_harm': {'filtered': False, 'severity': 'safe'}, 'sexual': {'filtered': True, 'severity': 'medium'}, 'violence': {'filtered': False, 'severity': 'safe'}}}}}",
        "tokens": 0
    },
    {
        "id": 225,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Haben sich bis 07.03.2020 in N\u00fcrnberg bereits Bl\u00fcten an der Winterraps gezeigt?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeiten f\u00fcr Winterraps im Jahr 2020 begann im Gebiet Deutschland etwa um den 12. April, was nach dem 07.03.2020 liegt. Daher hatten sich bis zum 07.03.2020 in N\u00fcrnberg vermutlich noch keine Bl\u00fcten am Winterraps gezeigt.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1545,
            "prompt_tokens": 1432,
            "completion_tokens": 113
        }
    },
    {
        "id": 226,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Berlin",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Hat die Winterraps in Berlin bis zum 14.03.2020 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit von Winterraps in Deutschland begann im Jahr 2020 um den 12.04., das ist nach dem 14.03.2020. Daher hatte Winterraps in Berlin bis zum 14.03.2020 noch nicht mit der Bl\u00fcte begonnen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1165,
            "prompt_tokens": 1039,
            "completion_tokens": 126
        }
    },
    {
        "id": 227,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "06.01.2018",
        "sentence": "Ist die Winterraps in K\u00f6ln um den 06.01.2018 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Winterraps beginnt in Deutschland im Jahr 2018 durchschnittlich um den 22.04. zu bl\u00fchen. Am 06.01.2018 war die Winterraps daher noch nicht in Bl\u00fcte.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1157,
            "prompt_tokens": 1041,
            "completion_tokens": 116
        }
    },
    {
        "id": 228,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Bremen",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Hat die Winterraps in Bremen am 04.06.2023 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Bl\u00fcte des Winterraps in Deutschland begann im Jahr 2023 am 22. April (Gebietsmittel). Das ist deutlich vor dem 4. Juni 2023, daher hatte der Winterraps in Bremen zu diesem Zeitpunkt bereits zu bl\u00fchen begonnen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1158,
            "prompt_tokens": 1031,
            "completion_tokens": 127
        }
    },
    {
        "id": 229,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Leipzig",
        "date": "06.01.2018",
        "sentence": "Ist die Winterraps in Leipzig um den 06.01.2018 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Winterraps ist im Jahr 2018 in Leipzig erst um den 22. April in die Bl\u00fcte gegangen. Am 06.01.2018 war sie daher noch nicht in Bl\u00fcte.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1153,
            "prompt_tokens": 1041,
            "completion_tokens": 112
        }
    },
    {
        "id": 230,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Berlin",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Winterraps in Berlin bis 12.03.2020 bereits eingesetzt hat?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fcte des Winterraps in Deutschland begann im Jahr 2020 am 12.04., was nach dem 12.03.2020 liegt. Daher hat die Bl\u00fcte bis zum 12.03.2020 noch nicht eingesetzt.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1150,
            "prompt_tokens": 1029,
            "completion_tokens": 121
        }
    },
    {
        "id": 231,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Berlin",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Haben sich bis 11.04.2021 in Berlin bereits Bl\u00fcten an der Winterraps gezeigt?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die mittlere Beobachtung f\u00fcr den Beginn der Bl\u00fcte von Winterraps im Jahr 2021 in Deutschland liegt bei etwa dem 28.04., also nach dem 11.04.2021. Daher haben sich bis zum 11.04.2021 in Berlin noch keine Bl\u00fcten am Winterraps gezeigt.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1155,
            "prompt_tokens": 1019,
            "completion_tokens": 136
        }
    },
    {
        "id": 232,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Bremen",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Hat die Winterraps in Bremen am 23.06.2023 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Der Beginn der Bl\u00fctezeit f\u00fcr Winterraps im Jahr 2023 lag laut Daten um den 22. April, was weit vor dem 23. Juni liegt. Daher hat Winterraps in Bremen am 23.06.2023 bereits gebl\u00fcht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1556,
            "prompt_tokens": 1450,
            "completion_tokens": 106
        }
    },
    {
        "id": 233,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Winterraps in Magdeburg zum 24.02.2019 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Winterraps-Bl\u00fcte begann im Jahr 2019 im Gebiet Deutschland am 18. April, was deutlich nach dem 24. Februar liegt. Somit bl\u00fchte die Winterraps am 24.02.2019 in Magdeburg noch nicht und hatte auch vorher noch nicht gebl\u00fcht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1170,
            "prompt_tokens": 1037,
            "completion_tokens": 133
        }
    },
    {
        "id": 234,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Berlin",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Hat die Winterraps in Berlin am 27.02.2019 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fcte von Winterraps in Deutschland begann im Jahr 2019 durchschnittlich am 18. April. Am 27. Februar 2019 hatte die Bl\u00fcte also noch nicht begonnen, und somit war Winterraps in Berlin zu diesem Datum noch nicht in Bl\u00fcte.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1558,
            "prompt_tokens": 1450,
            "completion_tokens": 108
        }
    },
    {
        "id": 235,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Ist in D\u00fcsseldorf um den 07.03.2020 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Winterraps oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit des Winterraps begann im Jahr 2020 im Gebiet Deutschland durchschnittlich am 12. April, wobei es eine Abweichung von -12 Tagen vom Mittel gab. Das bedeutet, dass die Bl\u00fctezeit etwa um den 31. M\u00e4rz startet. Am 07. M\u00e4rz 2020 war die Bl\u00fctezeit daher noch nicht erreicht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1177,
            "prompt_tokens": 1033,
            "completion_tokens": 144
        }
    },
    {
        "id": 236,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Winterraps in K\u00f6ln in diesem Jahr schon vor dem 22.05.2022 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Winterraps begann in Deutschland im Jahr 2022 durchschnittlich am 20.04., also deutlich vor dem 22.05.2022 zu bl\u00fchen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1543,
            "prompt_tokens": 1456,
            "completion_tokens": 87
        }
    },
    {
        "id": 237,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Haben sich bis 04.06.2023 in M\u00fcnchen bereits Bl\u00fcten an der Winterraps gezeigt?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit von Winterraps begann im Gebiet Deutschland im Jahr 2023 durchschnittlich am 22.04., was vor dem 04.06.2023 liegt. Daher haben sich bis zu diesem Datum bereits Bl\u00fcten gezeigt.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1532,
            "prompt_tokens": 1432,
            "completion_tokens": 100
        }
    },
    {
        "id": 238,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Bremen",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Hat die Winterraps in Bremen am 30.06.2023 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Bl\u00fcte des Winterraps in Deutschland begann im Jahr 2023 ungef\u00e4hr um den 22. April, was deutlich vor dem 30. Juni 2023 liegt. Daher hat der Winterraps in Bremen am 30.06.2023 schon zu bl\u00fchen begonnen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1560,
            "prompt_tokens": 1450,
            "completion_tokens": 110
        }
    },
    {
        "id": 239,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Hat sich die Winterraps in N\u00fcrnberg zum 30.06.2023 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Winterraps hat im Jahr 2023 in Deutschland den Bl\u00fch-Beginn ungef\u00e4hr am 22. April gehabt, was vor dem 30. Juni liegt. Daher gab es in diesem Jahr schon eine Bl\u00fchphase f\u00fcr die Winterraps in N\u00fcrnberg.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1155,
            "prompt_tokens": 1031,
            "completion_tokens": 124
        }
    },
    {
        "id": 240,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Berlin",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Hat die Winterraps in Berlin bis zum 28.02.2019 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Der mittlere Bl\u00fchbeginn von Winterraps in Deutschland im Jahr 2019 lag ungef\u00e4hr am 18. April, also nach dem 28. Februar. Daher hat Winterraps in Berlin bis zum 28.02.2019 noch nicht begonnen zu bl\u00fchen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1570,
            "prompt_tokens": 1462,
            "completion_tokens": 108
        }
    },
    {
        "id": 241,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Berlin",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "Hat die Winterraps in diesem Jahr in Berlin bis zum 24.02.2019 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "response": "error",
        "reasoning": "Error code: 400 - {'error': {'message': \"The response was filtered due to the prompt triggering Azure OpenAI's content management policy. Please modify your prompt and retry. To learn more about our content filtering policies please read our documentation: https://go.microsoft.com/fwlink/?linkid=2198766\", 'type': None, 'param': 'prompt', 'code': 'content_filter', 'status': 400, 'innererror': {'code': 'ResponsibleAIPolicyViolation', 'content_filter_result': {'hate': {'filtered': False, 'severity': 'safe'}, 'jailbreak': {'filtered': False, 'detected': False}, 'self_harm': {'filtered': False, 'severity': 'safe'}, 'sexual': {'filtered': True, 'severity': 'medium'}, 'violence': {'filtered': False, 'severity': 'safe'}}}}}",
        "tokens": 0
    },
    {
        "id": 242,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Berlin",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Gab es in Berlin bis 28.02.2019 schon eine Bl\u00fcte der Winterraps in diesem Jahr?",
        "response": "error",
        "reasoning": "Error code: 400 - {'error': {'message': \"The response was filtered due to the prompt triggering Azure OpenAI's content management policy. Please modify your prompt and retry. To learn more about our content filtering policies please read our documentation: https://go.microsoft.com/fwlink/?linkid=2198766\", 'type': None, 'param': 'prompt', 'code': 'content_filter', 'status': 400, 'innererror': {'code': 'ResponsibleAIPolicyViolation', 'content_filter_result': {'hate': {'filtered': False, 'severity': 'safe'}, 'jailbreak': {'filtered': False, 'detected': False}, 'self_harm': {'filtered': False, 'severity': 'safe'}, 'sexual': {'filtered': True, 'severity': 'medium'}, 'violence': {'filtered': False, 'severity': 'safe'}}}}}",
        "tokens": 0
    },
    {
        "id": 243,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Hamburg",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Hat die Winterraps in Hamburg dieses Jahr bis 07.03.2020 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fcte des Winterraps begann im Jahr 2020 in Deutschland durchschnittlich am 12. April, mit einer Abweichung von -12 Tagen vom Mittel. Dies bedeutet, dass die Bl\u00fcte etwa um den 31. M\u00e4rz begann, also nach dem 07.03.2020. Daher hat die Winterraps in Hamburg bis zum 07.03.2020 noch nicht gebl\u00fcht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1184,
            "prompt_tokens": 1029,
            "completion_tokens": 155
        }
    },
    {
        "id": 244,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "06.01.2018",
        "sentence": "Ist die Winterraps in K\u00f6ln um den 06.01.2018 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Winterraps ist im Jahr 2018 in Deutschland (inklusive K\u00f6ln) etwa am 22.04. (mit einer Abweichung von -2 Tagen) in die Bl\u00fcte gegangen. Am 06.01.2018 war sie somit noch nicht in der Bl\u00fcte.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1578,
            "prompt_tokens": 1465,
            "completion_tokens": 113
        }
    },
    {
        "id": 245,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Hat die Winterraps in D\u00fcsseldorf bis zum 12.03.2020 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Winterraps bl\u00fcht im Jahr 2020 im Gebiet Deutschland durchschnittlich ab dem 12.04. mit einer Abweichung von -12 Tagen, was den Bl\u00fchbeginn ungef\u00e4hr auf den 31.03.2020 datiert. Da der 12.03.2020 vor diesem Datum liegt, hat Winterraps in D\u00fcsseldorf bis zu diesem Zeitpunkt noch nicht mit der Bl\u00fcte begonnen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1189,
            "prompt_tokens": 1039,
            "completion_tokens": 150
        }
    },
    {
        "id": 246,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Leipzig",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Winterraps in Leipzig bis 18.05.2022 bereits eingesetzt hat?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Der Bl\u00fchbeginn des Winterraps in Deutschland lag 2022 ungef\u00e4hr am 20.04., was vor dem 18.05.2022 ist. Daraus kann geschlossen werden, dass die Bl\u00fcte des Winterraps in Leipzig bis zum 18.05.2022 bereits eingesetzt hat.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1161,
            "prompt_tokens": 1029,
            "completion_tokens": 132
        }
    },
    {
        "id": 247,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "Ist in N\u00fcrnberg um den 05.04.2021 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Winterraps oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit f\u00fcr Winterraps begann im Jahr 2021 in Deutschland im Gebietsmittel am 28.04. und mit einer Abweichung von 4 Tagen sp\u00e4ter. Am 05.04.2021 war die Bl\u00fctezeit f\u00fcr Winterraps somit noch nicht erreicht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1564,
            "prompt_tokens": 1453,
            "completion_tokens": 111
        }
    },
    {
        "id": 248,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Berlin",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Ist in Berlin um den 22.05.2022 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Winterraps oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit des Winterraps begann im Jahr 2022 in Deutschland etwa um den 20. April, mit einer Abweichung von -4 Tagen vom Mittel, was bedeutet, dass die Bl\u00fcte noch im Gange war um den 22. Mai 2022. Somit war die Bl\u00fctezeit am 22.05.2022 in Berlin noch nicht vorbei.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1181,
            "prompt_tokens": 1033,
            "completion_tokens": 148
        }
    },
    {
        "id": 249,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Berlin",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Ist die Winterraps in Berlin zu diesem Zeitpunkt (29.04.2021) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Winterraps bl\u00fcht typischerweise um den 28.04. im Jahr 2021, und das aktuelle Datum ist der 29.04.2021, also ist die Winterraps zu diesem Zeitpunkt bereits in Bl\u00fcte.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1147,
            "prompt_tokens": 1029,
            "completion_tokens": 118
        }
    },
    {
        "id": 250,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "Hamburg",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Hat die Winterroggen in diesem Jahr in Hamburg bis zum 09.01.2018 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Daten zeigen, dass der Bl\u00fchbeginn des Winterroggens im Jahr 2018 in Deutschland durchschnittlich um den 14. bis 20. Mai lag. Der 09. Januar 2018 liegt somit deutlich vor dem Bl\u00fchbeginn. Daher hat der Winterroggen bis zum 09.01.2018 in Hamburg noch nicht mit der Bl\u00fctezeit begonnen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1258,
            "prompt_tokens": 1113,
            "completion_tokens": 145
        }
    },
    {
        "id": 251,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Ist in D\u00fcsseldorf um den 09.01.2018 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Winterroggen oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit f\u00fcr Winterroggen begann im Jahr 2018 um den 14. Mai herum, also lange nach dem 09.01.2018. Daher war am 09.01.2018 noch keine Bl\u00fctezeit f\u00fcr Winterroggen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1646,
            "prompt_tokens": 1541,
            "completion_tokens": 105
        }
    },
    {
        "id": 252,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "Hat die Winterroggen in Stuttgart dieses Jahr bis 12.01.2018 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fcte des Winterroggens in Stuttgart im Jahr 2018 begann laut den verf\u00fcgbaren Daten im Mai, also deutlich nach dem 12.01.2018. Daher hat der Winterroggen bis zu diesem Datum weder gebl\u00fcht noch beginnt er gerade zu bl\u00fchen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1648,
            "prompt_tokens": 1535,
            "completion_tokens": 113
        }
    },
    {
        "id": 253,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "Hat die Winterroggen in M\u00fcnchen bis zum 05.04.2021 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit des Winterroggens in M\u00fcnchen im Jahr 2021 begann laut den mittleren Beobachtungsterminen etwa am 29. Mai (bei 51 % Meldequote) bzw. am 4. Juni (bei 100 % Meldequote). Der 5. April 2021 liegt somit vor der Bl\u00fctezeit, der Winterroggen hatte zu diesem Zeitpunkt noch nicht mit der Bl\u00fcte begonnen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1286,
            "prompt_tokens": 1127,
            "completion_tokens": 159
        }
    },
    {
        "id": 254,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "Hamburg",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Ist in Hamburg um den 22.05.2022 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Winterroggen oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Laut den Daten begann die Bl\u00fctezeit des Winterroggens im Jahr 2022 etwa am 18.05. bei einer Meldequote von 51 % und am 25.05. bei 100 %. Somit lag der 22.05.2022 innerhalb der Bl\u00fctezeit des Winterroggens in Hamburg.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1254,
            "prompt_tokens": 1121,
            "completion_tokens": 133
        }
    },
    {
        "id": 255,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Ist die Winterroggen in Magdeburg zu diesem Zeitpunkt (15.01.2018) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Winterroggen beginnt typischerweise um den 14. Mai zu bl\u00fchen (durchschnittlicher Beginn laut Daten f\u00fcr das Jahr 2018). Am 15. Januar 2018 ist sie daher noch nicht in Bl\u00fcte und war es zu diesem Zeitpunkt auch nicht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1248,
            "prompt_tokens": 1121,
            "completion_tokens": 127
        }
    },
    {
        "id": 256,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "Hamburg",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Ist die Winterroggen in Hamburg zu diesem Zeitpunkt (01.02.2019) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit von Winterroggen in Deutschland im Jahr 2019 begann etwa am 21. Mai, deutlich nach dem 1. Februar 2019. Daher bl\u00fcht Winterroggen am 01.02.2019 in Hamburg noch nicht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1658,
            "prompt_tokens": 1535,
            "completion_tokens": 123
        }
    },
    {
        "id": 257,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Hat sich die Winterroggen in N\u00fcrnberg zum 12.03.2020 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fchphase des Winterroggens begann im Jahr 2020 durchschnittlich um den 17. Mai. Zum 12. M\u00e4rz 2020 war die Bl\u00fctephase in N\u00fcrnberg somit noch nicht erreicht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1230,
            "prompt_tokens": 1119,
            "completion_tokens": 111
        }
    },
    {
        "id": 258,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Ist die Winterroggen in N\u00fcrnberg um den 29.04.2021 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Der Bl\u00fchbeginn des Winterroggens im Jahr 2021 in Deutschland lag ungef\u00e4hr ab dem 29.05.2021, also deutlich nach dem 29.04.2021. Daher war der Winterroggen um den 29.04.2021 in N\u00fcrnberg noch nicht in die Bl\u00fcte gegangen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1669,
            "prompt_tokens": 1553,
            "completion_tokens": 116
        }
    },
    {
        "id": 259,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "Leipzig",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Ist in Leipzig um den 04.06.2023 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Winterroggen oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit f\u00fcr Winterroggen begann im Jahr 2023 in Deutschland im Durchschnitt um den 21.05. (bei 51% Meldequote) bis sp\u00e4testens 28.05. (bei 100% Meldequote). Da der 04.06.2023 nach diesem Zeitraum liegt, befand sich Winterroggen zu diesem Zeitpunkt bereits in der Bl\u00fctezeit.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1672,
            "prompt_tokens": 1541,
            "completion_tokens": 131
        }
    },
    {
        "id": 260,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Hat die Winterroggen in Stuttgart bis zum 29.04.2021 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit des Winterroggens in Deutschland im Jahr 2021 begann etwa am 29. Mai bis Anfang Juni. Am 29. April 2021 hatte der Winterroggen in Stuttgart also noch nicht mit der Bl\u00fcte begonnen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1248,
            "prompt_tokens": 1127,
            "completion_tokens": 121
        }
    },
    {
        "id": 261,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Gab es in N\u00fcrnberg bis 01.02.2019 schon eine Bl\u00fcte der Winterroggen in diesem Jahr?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fcte des Winterroggens begann im Jahr 2019 durchschnittlich erst um den 21. bis 27. Mai, viel sp\u00e4ter als der 01. Februar 2019. Daher gab es bis zu diesem Datum in N\u00fcrnberg keine Bl\u00fcte des Winterroggens.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1234,
            "prompt_tokens": 1109,
            "completion_tokens": 125
        }
    },
    {
        "id": 262,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "Hat die Winterroggen in diesem Jahr in N\u00fcrnberg bis zum 24.02.2019 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit des Winterroggens begann im Jahr 2019 in Deutschland durchschnittlich um den 21.05. (21. Mai). Am 24.02.2019 hat der Winterroggen in N\u00fcrnberg somit seine Bl\u00fctezeit noch nicht begonnen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1238,
            "prompt_tokens": 1113,
            "completion_tokens": 125
        }
    },
    {
        "id": 263,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "Berlin",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Hat die Winterroggen in Berlin bis zum 01.02.2019 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Winterroggen begann im Jahr 2019 in Berlin etwa um den 21.05., also deutlich nach dem 01.02.2019 mit der Bl\u00fcte. Daher war die Winterroggen zu diesem Datum noch nicht in Bl\u00fcte.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1655,
            "prompt_tokens": 1550,
            "completion_tokens": 105
        }
    },
    {
        "id": 264,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Konnte man in D\u00fcsseldorf bis zum 23.06.2023 schon Bl\u00fcten der Winterroggen beobachten?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Winterroggen beginnt in Deutschland im Jahr 2023 durchschnittlich ab dem 21.05. zu bl\u00fchen (bei 51 % Meldequote) beziehungsweise sp\u00e4testens ab dem 28.05. (bei 100 % Meldequote). Da der 23.06.2023 deutlich nach diesen Daten liegt, konnten in D\u00fcsseldorf zum angegebenen Datum bereits Bl\u00fcten des Winterroggens beobachtet werden.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1264,
            "prompt_tokens": 1109,
            "completion_tokens": 155
        }
    },
    {
        "id": 265,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Konnte man in N\u00fcrnberg bis zum 09.01.2018 schon Bl\u00fcten der Winterroggen beobachten?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die mittlere Bl\u00fctezeit des Winterroggens im Jahr 2018 begann etwa um den 14. Mai, mit Abweichungen von einigen Tagen. Daher war am 09.01.2018 die Bl\u00fcte des Winterroggens noch nicht zu beobachten.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1235,
            "prompt_tokens": 1109,
            "completion_tokens": 126
        }
    },
    {
        "id": 266,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "Berlin",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Hat die Winterroggen in Berlin dieses Jahr bis 27.02.2019 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit f\u00fcr Winterroggen begann im Jahr 2019 in Deutschland ungef\u00e4hr am 21.05. bzw. 27.05., also deutlich nach dem 27.02.2019. Daher hat Winterroggen in Berlin bis zum 27.02.2019 noch nicht gebl\u00fcht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1653,
            "prompt_tokens": 1535,
            "completion_tokens": 118
        }
    },
    {
        "id": 267,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Hat die Winterroggen in N\u00fcrnberg bis zum 22.05.2022 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Winterroggen hat in Deutschland im Jahr 2022 im Gebiet mit 51% Meldequote am 18.05. mit der Bl\u00fcte begonnen. Da das Datum 22.05.2022 sp\u00e4ter als 18.05.2022 ist, hat die Winterroggen in N\u00fcrnberg bis zum 22.05.2022 bereits mit der Bl\u00fcte begonnen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1678,
            "prompt_tokens": 1550,
            "completion_tokens": 128
        }
    },
    {
        "id": 268,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Ist in M\u00fcnchen um den 07.03.2020 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Winterroggen oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die durchschnittliche Bl\u00fctezeit des Winterroggens im Jahr 2020 begann laut den verf\u00fcgbaren Daten Mitte Mai (ungef\u00e4hr 17.05.2020) und nicht Anfang M\u00e4rz. Am 07.03.2020 war die Bl\u00fctezeit somit weder begonnen noch vorbei.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1248,
            "prompt_tokens": 1121,
            "completion_tokens": 127
        }
    },
    {
        "id": 269,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Konnte man in N\u00fcrnberg bis zum 14.03.2020 schon Bl\u00fcten der Winterroggen beobachten?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Winterroggen beginnt durchschnittlich erst Mitte Mai (Mittel 51 %: 17.05., Mittel 100 %: 24.05.) zu bl\u00fchen. Bis zum 14.03.2020 konnten in N\u00fcrnberg keine Bl\u00fcten der Winterroggen beobachtet werden.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1239,
            "prompt_tokens": 1109,
            "completion_tokens": 130
        }
    },
    {
        "id": 270,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 15.01.2018 in M\u00fcnchen sagen, dass die Winterroggen dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit des Winterroggens in Deutschland im Jahr 2018 begann im Mittel um den 14. bis 20. Mai. Am 15. Januar 2018 war der Winterroggen somit noch nicht gebl\u00fcht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1239,
            "prompt_tokens": 1119,
            "completion_tokens": 120
        }
    },
    {
        "id": 271,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Konnte man in D\u00fcsseldorf bis zum 30.06.2023 schon Bl\u00fcten der Winterroggen beobachten?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die durchschnittlichen Beobachtungstermine f\u00fcr den Beginn der Bl\u00fcte von Winterroggen im Jahr 2023 lagen um den 21.05. (bei einer Meldequote von 51 %) und sp\u00e4testens am 28.05. (bei einer Meldequote von 100 %). Somit konnten bis zum 30.06.2023 bereits Bl\u00fcten des Winterroggens beobachtet werden.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1258,
            "prompt_tokens": 1109,
            "completion_tokens": 149
        }
    },
    {
        "id": 272,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Gab es in K\u00f6ln bis 11.04.2021 schon eine Bl\u00fcte der Winterroggen in diesem Jahr?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Daten zeigen, dass der durchschnittliche Beginn der Winterroggen-Bl\u00fcte im Jahr 2021 in Deutschland im April erst am 29.05. lag, mit einer Abweichung von 8 Tagen sp\u00e4ter. Bis zum 11.04.2021 gab es daher noch keine Bl\u00fcte der Winterroggen in K\u00f6ln.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1246,
            "prompt_tokens": 1109,
            "completion_tokens": 137
        }
    },
    {
        "id": 273,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "06.01.2018",
        "sentence": "Hat sich die Winterroggen in K\u00f6ln zum 06.01.2018 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctephase des Winterroggens im Jahr 2018 begann ungef\u00e4hr um den 14. Mai (Mittel 51 %) bzw. um den 20. Mai (Mittel 100 %). Am 6. Januar 2018 war der Winterroggen in K\u00f6ln somit noch nicht in der Bl\u00fctephase.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1256,
            "prompt_tokens": 1119,
            "completion_tokens": 137
        }
    },
    {
        "id": 274,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Ist die Winterroggen in D\u00fcsseldorf um den 30.06.2023 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Winterroggen-Bl\u00fcte begann im Jahr 2023 durchschnittlich um den 21.05. bis 28.05. in Deutschland. Da der 30.06.2023 deutlich nach diesem Zeitraum liegt, ist die Winterroggen in D\u00fcsseldorf zu diesem Zeitpunkt bereits in die Bl\u00fcte gegangen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1258,
            "prompt_tokens": 1129,
            "completion_tokens": 129
        }
    },
    {
        "id": 275,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "06.01.2018",
        "sentence": "Konnte man in D\u00fcsseldorf bis zum 06.01.2018 schon Bl\u00fcten der Winterroggen beobachten?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit des Winterroggens im Jahr 2018 begann im Mittel um den 14. Mai, was deutlich nach dem 06.01.2018 liegt. Daher konnten bis zu diesem Datum in D\u00fcsseldorf noch keine Bl\u00fcten des Winterroggens beobachtet werden.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1234,
            "prompt_tokens": 1109,
            "completion_tokens": 125
        }
    },
    {
        "id": 276,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "06.01.2018",
        "sentence": "Hat die Winterroggen in diesem Jahr in K\u00f6ln bis zum 06.01.2018 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit des Winterroggens im Jahr 2018 begann etwa Mitte Mai (Mittel 51 %: 14.05., Mittel 100 %: 20.05.) in Deutschland. Am 06.01.2018 hat die Bl\u00fcte somit noch nicht begonnen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1243,
            "prompt_tokens": 1113,
            "completion_tokens": 130
        }
    },
    {
        "id": 277,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Ist in D\u00fcsseldorf um den 14.03.2020 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Winterroggen oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit f\u00fcr Winterroggen begann im Jahr 2020 in Deutschland etwa um den 17. Mai herum, was deutlich nach dem 14. M\u00e4rz liegt. Daher war am 14.03.2020 in D\u00fcsseldorf noch keine Bl\u00fctezeit f\u00fcr Winterroggen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1649,
            "prompt_tokens": 1541,
            "completion_tokens": 108
        }
    },
    {
        "id": 278,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Hat sich die Winterroggen in D\u00fcsseldorf zum 28.02.2019 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fcte des Winterroggens begann im Jahr 2019 durchschnittlich erst um den 21. bis 27. Mai. Am 28. Februar 2019 gab es daher noch keine Bl\u00fchphase des Winterroggens in D\u00fcsseldorf.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1238,
            "prompt_tokens": 1119,
            "completion_tokens": 119
        }
    },
    {
        "id": 279,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Hat sich die Winterroggen in M\u00fcnchen zum 15.01.2018 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit f\u00fcr Winterroggen in Deutschland begann im Jahr 2018 durchschnittlich erst Mitte Mai (Mittel 51 %: 14.05.). Zum 15.01.2018 war die Bl\u00fctephase also noch nicht erreicht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1643,
            "prompt_tokens": 1538,
            "completion_tokens": 105
        }
    },
    {
        "id": 280,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Winterroggen in Stuttgart in diesem Jahr schon vor dem 27.02.2019 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Winterroggen beginnen in Deutschland im Jahr 2019 durchschnittlich erst um den 21. bis 27. Mai zu bl\u00fchen. Daher bl\u00fchte die Winterroggen in Stuttgart am 27.02.2019 noch nicht und beginnt auch nicht gerade zu bl\u00fchen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1250,
            "prompt_tokens": 1123,
            "completion_tokens": 127
        }
    },
    {
        "id": 281,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Konnte man in M\u00fcnchen bis zum 09.01.2018 schon Bl\u00fcten der Winterroggen beobachten?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Winterroggen ist in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten. Die mittleren Beobachtungstermine f\u00fcr das Bl\u00fchbeginn von Winterroggen im Jahr 2018 liegen etwa im Mai (zwischen dem 14.05. und 20.05.). Zum 09.01.2018 konnte somit noch keine Bl\u00fcte von Winterroggen beobachtet werden.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1252,
            "prompt_tokens": 1109,
            "completion_tokens": 143
        }
    },
    {
        "id": 282,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "Bremen",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Gab es in Bremen bis 12.03.2020 schon eine Bl\u00fcte der Winterroggen in diesem Jahr?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fcte des Winterroggens begann im Jahr 2020 durchschnittlich erst im Mai (Mittel 51 % ist der 17.05.2020). Bis zum 12.03.2020 gab es somit keine Bl\u00fcte des Winterroggens in Bremen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1234,
            "prompt_tokens": 1109,
            "completion_tokens": 125
        }
    },
    {
        "id": 283,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "Leipzig",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Winterroggen in Leipzig bis 01.02.2019 bereits eingesetzt hat?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fcte des Winterroggens in Leipzig begann laut den Daten im Jahr 2019 etwa am 21.05., also deutlich nach dem 01.02.2019. Daher hat die Bl\u00fcte zu diesem Datum noch nicht eingesetzt.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1234,
            "prompt_tokens": 1117,
            "completion_tokens": 117
        }
    },
    {
        "id": 284,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "Hamburg",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Ist in Hamburg um den 07.03.2020 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Winterroggen oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit f\u00fcr Winterroggen begann im Jahr 2020 in Deutschland durchschnittlich um den 17. Mai, was deutlich nach dem 07. M\u00e4rz liegt. Daher war um den 07.03.2020 in Hamburg noch keine Bl\u00fctezeit f\u00fcr Winterroggen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1650,
            "prompt_tokens": 1541,
            "completion_tokens": 109
        }
    },
    {
        "id": 285,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Gab es in N\u00fcrnberg bis 23.06.2023 schon eine Bl\u00fcte der Winterroggen in diesem Jahr?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Der Winterroggen begann 2023 in Deutschland im Mittel um den 21.05. zu bl\u00fchen (bei 51 % Meldequote) und sp\u00e4testens um den 28.05. (bei 100 % Meldequote). Somit gab es bis zum 23.06.2023 in N\u00fcrnberg schon eine Bl\u00fcte des Winterroggens.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1250,
            "prompt_tokens": 1109,
            "completion_tokens": 141
        }
    },
    {
        "id": 286,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Hat die Winterroggen in N\u00fcrnberg am 15.01.2018 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fcte des Winterroggens in N\u00fcrnberg begann im Jahr 2018 etwa Mitte Mai (Mittel 51 % ist der 14.05.). Am 15.01.2018 hat der Winterroggen somit noch nicht zu bl\u00fchen begonnen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1643,
            "prompt_tokens": 1538,
            "completion_tokens": 105
        }
    },
    {
        "id": 287,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Ist die Winterroggen in Stuttgart um den 27.02.2019 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit des Winterroggens begann im Jahr 2019 in Deutschland im Gebietsmittel erst um den 21.05. (mittel 51 %), bzw. um den 27.05. (mittel 100 %). Am 27.02.2019 war Winterroggen daher noch nicht in Bl\u00fcte.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1268,
            "prompt_tokens": 1129,
            "completion_tokens": 139
        }
    },
    {
        "id": 288,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Winterroggen in Magdeburg zum 12.03.2020 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit des Winterroggens in Deutschland liegt im Jahr 2020 ungef\u00e4hr ab dem 17. Mai. Zum 12. M\u00e4rz 2020 hat die Winterroggenpflanze in Magdeburg somit noch nicht gebl\u00fcht und auch davor gab es keine fr\u00fchere Bl\u00fcte.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1659,
            "prompt_tokens": 1547,
            "completion_tokens": 112
        }
    },
    {
        "id": 289,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "Leipzig",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 15.01.2018 in Leipzig sagen, dass die Winterroggen dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die mittlere Bl\u00fchbeginn des Winterroggens im Jahr 2018 lag um den 14. Mai, mit einer Abweichung von etwa -7 Tagen. Der 15. Januar liegt deutlich vor diesem Zeitraum, daher hat der Winterroggen am 15.01.2018 in Leipzig noch nicht gebl\u00fcht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1254,
            "prompt_tokens": 1119,
            "completion_tokens": 135
        }
    },
    {
        "id": 290,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "Ist die Winterroggen in Magdeburg zu diesem Zeitpunkt (05.04.2021) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Winterroggen bl\u00fcht in Magdeburg im Jahr 2021 etwa ab dem 29. Mai (mittlerer Bl\u00fchbeginn). Am 5. April 2021 ist die Winterroggen demnach noch nicht in Bl\u00fcte und war es zu diesem Zeitpunkt auch noch nicht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1252,
            "prompt_tokens": 1121,
            "completion_tokens": 131
        }
    },
    {
        "id": 291,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "Berlin",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Winterroggen in Berlin in diesem Jahr schon vor dem 18.05.2022 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Der Beginn der Bl\u00fcte des Winterroggens in Deutschland im Jahr 2022 lag im Mittel bei etwa dem 18.05. mit einer Abweichung von -3 Tagen, was bedeutet, dass die Bl\u00fcte schon vor dem 18.05.2022 begonnen haben kann. Somit ist es wahrscheinlich, dass der Winterroggen in Berlin zu diesem Zeitpunkt bereits bl\u00fchte oder gerade zu bl\u00fchen begann.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1276,
            "prompt_tokens": 1123,
            "completion_tokens": 153
        }
    },
    {
        "id": 292,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Ist die Winterroggen in Magdeburg zu diesem Zeitpunkt (30.06.2023) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Der Beginn der Bl\u00fctezeit des Winterroggens im Jahr 2023 lag im Gebiet Deutschland durchschnittlich um den 21.05.2023 (bei 51 % Meldequote) bzw. um den 28.05.2023 (bei 100 % Meldequote). Am 30.06.2023 ist der Winterroggen somit bereits in Bl\u00fcte gewesen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1268,
            "prompt_tokens": 1121,
            "completion_tokens": 147
        }
    },
    {
        "id": 293,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "Hat die Winterroggen in Magdeburg am 12.01.2018 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fcte von Winterroggen in Magdeburg begann im Jahr 2018 durchschnittlich um den 14. Mai. Am 12. Januar 2018 war die Bl\u00fctezeit also noch nicht erreicht und auch noch nicht zuvor begonnen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1237,
            "prompt_tokens": 1123,
            "completion_tokens": 114
        }
    },
    {
        "id": 294,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Winterroggen in N\u00fcrnberg bis 14.03.2020 bereits eingesetzt hat?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fcte des Winterroggens in N\u00fcrnberg begann im Jahr 2020 durchschnittlich erst um den 17. Mai, eventuell mit einer Abweichung von minus 4 Tagen. Der 14. M\u00e4rz 2020 liegt somit deutlich vor dem Beginn der Bl\u00fctezeit.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1244,
            "prompt_tokens": 1117,
            "completion_tokens": 127
        }
    },
    {
        "id": 295,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "Hat die Winterroggen in Magdeburg dieses Jahr bis 17.05.2022 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Daten zeigen, dass der Beginn der Bl\u00fcte des Winterroggens im Jahr 2022 im Gebiet Deutschland im Mittel um den 18.05. lag, mit einer Abweichung von -3 Tagen, was bedeutet, dass die Bl\u00fcte ungef\u00e4hr am 15.05. begann. Am 17.05.2022 hat die Bl\u00fcte also gerade erst begonnen oder steht kurz davor, vollst\u00e4ndig zu sein, aber sie hat bis zu diesem Datum noch nicht vollst\u00e4ndig begonnen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1285,
            "prompt_tokens": 1121,
            "completion_tokens": 164
        }
    },
    {
        "id": 296,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Ist die Winterroggen in Stuttgart zu diesem Zeitpunkt (22.05.2022) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Winterroggen beginnen in Stuttgart im Jahr 2022 im Zeitraum um den 18.05. zu bl\u00fchen (mittlerer Beginn 18.05., Abweichung -3 Tage). Da das aktuelle Datum der 22.05.2022 ist, ist die Winterroggen zu diesem Zeitpunkt bereits in Bl\u00fcte.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1253,
            "prompt_tokens": 1117,
            "completion_tokens": 136
        }
    },
    {
        "id": 297,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Winterroggen in N\u00fcrnberg zum 18.05.2022 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Winterroggen beginnt im Jahr 2022 in Deutschland, einschlie\u00dflich N\u00fcrnberg, im Mittel um den 18.05.2022 zu bl\u00fchen, mit einer Abweichung von etwa -3 Tagen, was auf einen Bl\u00fchbeginn etwa am 15.05.2022 hindeutet. Am 18.05.2022 ist es also wahrscheinlich, dass die Winterroggen gerade erst beginnt zu bl\u00fchen, nicht bereits fr\u00fcher in diesem Jahr gebl\u00fcht hat.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1284,
            "prompt_tokens": 1121,
            "completion_tokens": 163
        }
    },
    {
        "id": 298,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "Berlin",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Hat die Winterroggen in diesem Jahr in Berlin bis zum 23.06.2023 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit des Winterroggens in Deutschland (inkl. Berlin) begann im Jahr 2023 etwa um den 21.05. (mittlerer Beobachtungstermin bei 51% Meldequote) bis zum 28.05. (mittlerer Beobachtungstermin bei 100% Meldequote). Da der 23.06.2023 deutlich nach diesen Terminen liegt, hat der Winterroggen in Berlin bis zum 23.06.2023 bereits seine Bl\u00fctezeit begonnen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1291,
            "prompt_tokens": 1113,
            "completion_tokens": 178
        }
    },
    {
        "id": 299,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "Hamburg",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Ist die Winterroggen in Hamburg um den 23.06.2023 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die mittlere Bl\u00fchbeginn-Daten f\u00fcr Winterroggen im Jahr 2023 in Deutschland liegen um den 21.05. bis 28.05. Damit war Winterroggen um den 23.06.2023 in Hamburg schon in die Bl\u00fcte gegangen und hatte zu diesem Zeitpunkt gebl\u00fcht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1263,
            "prompt_tokens": 1129,
            "completion_tokens": 134
        }
    },
    {
        "id": 300,
        "plant": "Esche",
        "city": "Berlin",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "Hat die Esche in Berlin dieses Jahr bis 05.04.2021 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "F\u00fcr die Pflanze Esche sind keine Bl\u00fctendaten f\u00fcr das Jahr 2021 verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1399,
            "prompt_tokens": 1328,
            "completion_tokens": 71
        }
    },
    {
        "id": 301,
        "plant": "Esche",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Hat die Esche in K\u00f6ln am 14.03.2020 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeitdaten f\u00fcr die Esche im Jahr 2020 sind nicht verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1400,
            "prompt_tokens": 1331,
            "completion_tokens": 69
        }
    },
    {
        "id": 302,
        "plant": "Esche",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Gab es in Stuttgart bis 01.02.2019 schon eine Bl\u00fcte der Esche in diesem Jahr?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Esche ist in der Liste der bekannten Pflanzen, aber es liegen keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr das Jahr 2019 vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 983,
            "prompt_tokens": 888,
            "completion_tokens": 95
        }
    },
    {
        "id": 303,
        "plant": "Esche",
        "city": "Hamburg",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Konnte man in Hamburg bis zum 27.02.2019 schon Bl\u00fcten der Esche beobachten?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeiten-Daten f\u00fcr die Pflanze Esche im Jahr 2019 liegen nicht vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 976,
            "prompt_tokens": 888,
            "completion_tokens": 88
        }
    },
    {
        "id": 304,
        "plant": "Esche",
        "city": "Bremen",
        "date": "06.01.2018",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 06.01.2018 in Bremen sagen, dass die Esche dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Esche ist in der Liste der bekannten Pflanzen vorhanden. Es konnte jedoch keine Bl\u00fchbeginn-Daten f\u00fcr das Jahr 2018 f\u00fcr die Esche gefunden werden, deshalb kann ich nicht sagen, ob sie am 06.01.2018 schon gebl\u00fcht hat.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1023,
            "prompt_tokens": 898,
            "completion_tokens": 125
        }
    },
    {
        "id": 305,
        "plant": "Esche",
        "city": "Bremen",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Haben sich bis 27.02.2019 in Bremen bereits Bl\u00fcten an der Esche gezeigt?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Esche ist in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten, aber es liegen keine Bl\u00fctendaten f\u00fcr das Jahr 2019 vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 983,
            "prompt_tokens": 886,
            "completion_tokens": 97
        }
    },
    {
        "id": 306,
        "plant": "Esche",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Ist die Esche in D\u00fcsseldorf zu diesem Zeitpunkt (18.05.2022) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze 'Esche' ist in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten, aber es konnten keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr das Jahr 2022 abgerufen werden.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 996,
            "prompt_tokens": 896,
            "completion_tokens": 100
        }
    },
    {
        "id": 307,
        "plant": "Esche",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Gab es in Magdeburg bis 23.06.2023 schon eine Bl\u00fcte der Esche in diesem Jahr?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctendaten der Esche f\u00fcr das Jahr 2023 sind nicht verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 977,
            "prompt_tokens": 892,
            "completion_tokens": 85
        }
    },
    {
        "id": 308,
        "plant": "Esche",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Hat sich die Esche in M\u00fcnchen zum 30.06.2023 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Keine Bl\u00fchzeit-Daten f\u00fcr die Esche im Jahr 2023 verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1399,
            "prompt_tokens": 1331,
            "completion_tokens": 68
        }
    },
    {
        "id": 309,
        "plant": "Esche",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Konnte man in Magdeburg bis zum 15.01.2018 schon Bl\u00fcten der Esche beobachten?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Bl\u00fctendaten f\u00fcr die Esche im Jahr 2018 sind nicht verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 976,
            "prompt_tokens": 892,
            "completion_tokens": 84
        }
    },
    {
        "id": 310,
        "plant": "Esche",
        "city": "Berlin",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "Hat die Esche in Berlin am 17.05.2022 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit der Esche im Jahr 2022 konnte nicht ermittelt werden, da die entsprechenden Daten nicht verf\u00fcgbar sind.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1408,
            "prompt_tokens": 1331,
            "completion_tokens": 77
        }
    },
    {
        "id": 311,
        "plant": "Esche",
        "city": "Hamburg",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Esche in Hamburg in diesem Jahr schon vor dem 15.01.2018 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "F\u00fcr die Esche sind keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr das Jahr 2018 vorhanden.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1405,
            "prompt_tokens": 1337,
            "completion_tokens": 68
        }
    },
    {
        "id": 312,
        "plant": "Esche",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "Gab es in K\u00f6ln bis 12.01.2018 schon eine Bl\u00fcte der Esche in diesem Jahr?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Esche ist in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten, aber es liegen keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr das Jahr 2018 vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 984,
            "prompt_tokens": 888,
            "completion_tokens": 96
        }
    },
    {
        "id": 313,
        "plant": "Esche",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "Hat die Esche in K\u00f6ln am 12.01.2018 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "F\u00fcr das Jahr 2018 liegen keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr die Esche vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1399,
            "prompt_tokens": 1331,
            "completion_tokens": 68
        }
    },
    {
        "id": 314,
        "plant": "Esche",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "06.01.2018",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 06.01.2018 in K\u00f6ln sagen, dass die Esche dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Esche ist in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten, aber es gibt keine verf\u00fcgbaren Bl\u00fchdaten f\u00fcr das Jahr 2018.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 995,
            "prompt_tokens": 898,
            "completion_tokens": 97
        }
    },
    {
        "id": 315,
        "plant": "Esche",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 12.03.2020 in M\u00fcnchen sagen, dass die Esche dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "F\u00fcr die Pflanze 'Esche' liegen keine Bl\u00fctendaten f\u00fcr das Jahr 2020 vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 987,
            "prompt_tokens": 898,
            "completion_tokens": 89
        }
    },
    {
        "id": 316,
        "plant": "Esche",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Hat die Esche in N\u00fcrnberg bis zum 27.02.2019 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Esche ist in der Liste der bekannten Pflanzen, jedoch konnten keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr das Jahr 2019 abgerufen werden.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1423,
            "prompt_tokens": 1343,
            "completion_tokens": 80
        }
    },
    {
        "id": 317,
        "plant": "Esche",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Hat sich die Esche in Stuttgart zum 11.04.2021 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "F\u00fcr das Jahr 2021 wurden keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr die Esche gefunden.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1399,
            "prompt_tokens": 1331,
            "completion_tokens": 68
        }
    },
    {
        "id": 318,
        "plant": "Esche",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Hat die Esche in Stuttgart dieses Jahr bis 30.06.2023 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "F\u00fcr die Pflanze Esche sind keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr das Jahr 2023 verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1398,
            "prompt_tokens": 1328,
            "completion_tokens": 70
        }
    },
    {
        "id": 319,
        "plant": "Esche",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Hat die Esche in M\u00fcnchen dieses Jahr bis 29.04.2021 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Es gibt Daten f\u00fcr die Pflanze Esche, aber keine Bl\u00fchzeitdaten f\u00fcr das Jahr 2021 verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 987,
            "prompt_tokens": 896,
            "completion_tokens": 91
        }
    },
    {
        "id": 320,
        "plant": "Esche",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Hat sich die Esche in K\u00f6ln zum 30.06.2023 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Es gibt keine verf\u00fcgbaren Bl\u00fchdaten f\u00fcr die Esche im Jahr 2023.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1400,
            "prompt_tokens": 1331,
            "completion_tokens": 69
        }
    },
    {
        "id": 321,
        "plant": "Esche",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 27.02.2019 in M\u00fcnchen sagen, dass die Esche dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Esche ist in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten, aber es liegen keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr das Jahr 2019 vor, daher kann keine Aussage getroffen werden, ob die Esche am 27.02.2019 in M\u00fcnchen schon gebl\u00fcht hat.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1021,
            "prompt_tokens": 898,
            "completion_tokens": 123
        }
    },
    {
        "id": 322,
        "plant": "Esche",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Hat sich die Esche in D\u00fcsseldorf zum 29.04.2021 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Esche ist in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten, aber es liegen keine Bl\u00fchzeitdaten f\u00fcr das Jahr 2021 vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 995,
            "prompt_tokens": 898,
            "completion_tokens": 97
        }
    },
    {
        "id": 323,
        "plant": "Esche",
        "city": "Berlin",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Konnte man in Berlin bis zum 22.05.2022 schon Bl\u00fcten der Esche beobachten?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Es gibt keine verf\u00fcgbaren Bl\u00fctendaten f\u00fcr die Esche im Jahr 2022.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1386,
            "prompt_tokens": 1316,
            "completion_tokens": 70
        }
    },
    {
        "id": 324,
        "plant": "Esche",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 24.02.2019 in D\u00fcsseldorf sagen, dass die Esche dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeitdaten f\u00fcr die Esche im Jahr 2019 sind nicht verf\u00fcgbar, ebenso konnte keine vollst\u00e4ndige Liste der bekannten Pflanzen geladen werden.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 995,
            "prompt_tokens": 898,
            "completion_tokens": 97
        }
    },
    {
        "id": 325,
        "plant": "Esche",
        "city": "Berlin",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Haben sich bis 01.02.2019 in Berlin bereits Bl\u00fcten an der Esche gezeigt?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "F\u00fcr das Jahr 2019 sind keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr die Esche vorhanden.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1381,
            "prompt_tokens": 1313,
            "completion_tokens": 68
        }
    },
    {
        "id": 326,
        "plant": "Esche",
        "city": "Leipzig",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "Ist die Esche in Leipzig zu diesem Zeitpunkt (12.01.2018) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Bl\u00fchdaten f\u00fcr die Esche im Jahr 2018 konnten nicht abgerufen werden.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 982,
            "prompt_tokens": 896,
            "completion_tokens": 86
        }
    },
    {
        "id": 327,
        "plant": "Esche",
        "city": "Berlin",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Esche in Berlin in diesem Jahr schon vor dem 28.02.2019 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Esche ist in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten, aber es gibt keine verf\u00fcgbaren Bl\u00fchdaten f\u00fcr das Jahr 2019.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 999,
            "prompt_tokens": 902,
            "completion_tokens": 97
        }
    },
    {
        "id": 328,
        "plant": "Esche",
        "city": "Hamburg",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 17.05.2022 in Hamburg sagen, dass die Esche dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Esche ist in der Liste der bekannten Pflanzen, aber die Bl\u00fchdaten f\u00fcr das Jahr 2022 konnten nicht gefunden werden.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 992,
            "prompt_tokens": 898,
            "completion_tokens": 94
        }
    },
    {
        "id": 329,
        "plant": "Esche",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Ist die Esche in D\u00fcsseldorf um den 12.03.2020 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Es liegt ein Fehler bei der Abrufung der Bl\u00fcteinformationen der Esche f\u00fcr das Jahr 2020 vor. Die Bl\u00fctezeit konnte nicht ermittelt werden.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1009,
            "prompt_tokens": 908,
            "completion_tokens": 101
        }
    },
    {
        "id": 330,
        "plant": "Esche",
        "city": "Hamburg",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Ist in Hamburg um den 29.04.2021 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Esche oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit-Daten f\u00fcr die Esche im Jahr 2021 sind nicht verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 986,
            "prompt_tokens": 900,
            "completion_tokens": 86
        }
    },
    {
        "id": 331,
        "plant": "Esche",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "Ist die Esche in N\u00fcrnberg um den 17.05.2022 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Es gibt Daten zur Esche, aber keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr das Jahr 2022. Daher kann keine Aussage zur Bl\u00fcte der Esche in N\u00fcrnberg um den 17.05.2022 getroffen werden.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1018,
            "prompt_tokens": 908,
            "completion_tokens": 110
        }
    },
    {
        "id": 332,
        "plant": "Esche",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Hat die Esche in Magdeburg am 11.04.2021 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Leider gibt es keine verf\u00fcgbaren Bl\u00fctendaten f\u00fcr die Esche im Jahr 2021.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1408,
            "prompt_tokens": 1337,
            "completion_tokens": 71
        }
    },
    {
        "id": 333,
        "plant": "Esche",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Gab es in M\u00fcnchen bis 04.06.2023 schon eine Bl\u00fcte der Esche in diesem Jahr?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit-Daten f\u00fcr die Esche im Jahr 2023 sind nicht verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1386,
            "prompt_tokens": 1316,
            "completion_tokens": 70
        }
    },
    {
        "id": 334,
        "plant": "Esche",
        "city": "Leipzig",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "Hat die Esche in diesem Jahr in Leipzig bis zum 05.04.2021 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit-Daten f\u00fcr die Esche im Jahr 2021 sind nicht vorhanden.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1392,
            "prompt_tokens": 1322,
            "completion_tokens": 70
        }
    },
    {
        "id": 335,
        "plant": "Esche",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Hat sich die Esche in M\u00fcnchen zum 11.04.2021 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "F\u00fcr die Esche im Jahr 2021 sind keine Bl\u00fchdaten verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1395,
            "prompt_tokens": 1331,
            "completion_tokens": 64
        }
    },
    {
        "id": 336,
        "plant": "Esche",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "Hat sich die Esche in K\u00f6ln zum 24.02.2019 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "F\u00fcr die Pflanze Esche sind keine Daten zur Bl\u00fctezeit f\u00fcr das Jahr 2019 verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1403,
            "prompt_tokens": 1331,
            "completion_tokens": 72
        }
    },
    {
        "id": 337,
        "plant": "Esche",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Konnte man in Magdeburg bis zum 30.06.2023 schon Bl\u00fcten der Esche beobachten?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctendaten f\u00fcr die Esche im Jahr 2023 sind nicht verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 977,
            "prompt_tokens": 892,
            "completion_tokens": 85
        }
    },
    {
        "id": 338,
        "plant": "Esche",
        "city": "Hamburg",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Esche in Hamburg in diesem Jahr schon vor dem 09.01.2018 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Es gab einen Fehler beim Abrufen der Bl\u00fchdaten f\u00fcr die Esche im Jahr 2018. Die Daten konnten nicht gefunden werden.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1520,
            "prompt_tokens": 1403,
            "completion_tokens": 117
        }
    },
    {
        "id": 339,
        "plant": "Esche",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Ist in Stuttgart um den 22.05.2022 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Esche oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Esche ist zwar in der Liste der bekannten Pflanzen, aber es liegen keine Bl\u00fctendaten f\u00fcr das Jahr 2022 vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 997,
            "prompt_tokens": 900,
            "completion_tokens": 97
        }
    },
    {
        "id": 340,
        "plant": "Esche",
        "city": "Bremen",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Gab es in Bremen bis 01.02.2019 schon eine Bl\u00fcte der Esche in diesem Jahr?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeitdaten f\u00fcr die Esche im Jahr 2019 sind nicht vorhanden.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 973,
            "prompt_tokens": 888,
            "completion_tokens": 85
        }
    },
    {
        "id": 341,
        "plant": "Esche",
        "city": "Hamburg",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Hat die Esche in diesem Jahr in Hamburg bis zum 22.05.2022 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "F\u00fcr die Pflanze 'Esche' sind keine Bl\u00fchzeitdaten f\u00fcr das Jahr 2022 verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1392,
            "prompt_tokens": 1322,
            "completion_tokens": 70
        }
    },
    {
        "id": 342,
        "plant": "Esche",
        "city": "Berlin",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Hat die Esche in diesem Jahr in Berlin bis zum 23.06.2023 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "F\u00fcr die Pflanze Esche liegen keine Bl\u00fchzeitdaten f\u00fcr das Jahr 2023 vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1393,
            "prompt_tokens": 1322,
            "completion_tokens": 71
        }
    },
    {
        "id": 343,
        "plant": "Esche",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Hat die Esche in K\u00f6ln dieses Jahr bis 14.03.2020 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "F\u00fcr das Jahr 2020 sind keine Bl\u00fctendaten der Esche verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1396,
            "prompt_tokens": 1328,
            "completion_tokens": 68
        }
    },
    {
        "id": 344,
        "plant": "Esche",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Esche in Stuttgart in diesem Jahr schon vor dem 12.03.2020 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "F\u00fcr das Jahr 2020 liegen keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr die Esche vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1421,
            "prompt_tokens": 1337,
            "completion_tokens": 84
        }
    },
    {
        "id": 345,
        "plant": "Esche",
        "city": "Leipzig",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Konnte man in Leipzig bis zum 27.02.2019 schon Bl\u00fcten der Esche beobachten?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Obwohl die Pflanze Esche in der Liste der bekannten Pflanzen ist, liegen keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr Esche im Jahr 2019 vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 985,
            "prompt_tokens": 888,
            "completion_tokens": 97
        }
    },
    {
        "id": 346,
        "plant": "Esche",
        "city": "Hamburg",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "Hat sich die Esche in Hamburg zum 24.02.2019 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Obwohl die Pflanze Esche in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten ist, sind keine Bl\u00fchzeitdaten f\u00fcr das Jahr 2019 verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 995,
            "prompt_tokens": 898,
            "completion_tokens": 97
        }
    },
    {
        "id": 347,
        "plant": "Esche",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Esche in M\u00fcnchen bis 05.04.2021 bereits eingesetzt hat?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Esche ist in der Liste der bekannten Pflanzen vorhanden, jedoch liegen keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr das Jahr 2021 vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 991,
            "prompt_tokens": 896,
            "completion_tokens": 95
        }
    },
    {
        "id": 348,
        "plant": "Esche",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Gab es in N\u00fcrnberg bis 11.04.2021 schon eine Bl\u00fcte der Esche in diesem Jahr?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Esche ist in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten, aber es liegen keine Bl\u00fctendaten f\u00fcr das Jahr 2021 vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 983,
            "prompt_tokens": 888,
            "completion_tokens": 95
        }
    },
    {
        "id": 349,
        "plant": "Esche",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "Ist die Esche in Magdeburg um den 12.01.2018 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctedaten f\u00fcr die Esche im Jahr 2018 sind nicht verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1421,
            "prompt_tokens": 1352,
            "completion_tokens": 69
        }
    },
    {
        "id": 350,
        "plant": "Forsythie",
        "city": "Hamburg",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Hat die Forsythie in Hamburg dieses Jahr bis 01.02.2019 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "F\u00fcr das Jahr 2019 sind keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr Forsythie verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1401,
            "prompt_tokens": 1332,
            "completion_tokens": 69
        }
    },
    {
        "id": 351,
        "plant": "Forsythie",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Hat die Forsythie in M\u00fcnchen dieses Jahr bis 28.02.2019 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "F\u00fcr das Jahr 2019 sind keine Bl\u00fchdaten der Forsythie verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1401,
            "prompt_tokens": 1332,
            "completion_tokens": 69
        }
    },
    {
        "id": 352,
        "plant": "Forsythie",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Forsythie in D\u00fcsseldorf in diesem Jahr schon vor dem 28.02.2019 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Es liegen keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr die Forsythie im Jahr 2019 vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1411,
            "prompt_tokens": 1341,
            "completion_tokens": 70
        }
    },
    {
        "id": 353,
        "plant": "Forsythie",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Ist die Forsythie in D\u00fcsseldorf zu diesem Zeitpunkt (14.03.2020) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Daten zur Bl\u00fctezeit der Forsythie im Jahr 2020 sind nicht verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1574,
            "prompt_tokens": 1466,
            "completion_tokens": 108
        }
    },
    {
        "id": 354,
        "plant": "Forsythie",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Hat die Forsythie in diesem Jahr in Stuttgart bis zum 22.05.2022 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Bl\u00fctendaten f\u00fcr die Forsythie im Jahr 2022 konnten nicht gefunden werden.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 982,
            "prompt_tokens": 895,
            "completion_tokens": 87
        }
    },
    {
        "id": 355,
        "plant": "Forsythie",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Hat die Forsythie in M\u00fcnchen bis zum 11.04.2021 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "F\u00fcr die Forsythie sind keine Bl\u00fchtdaten f\u00fcr das Jahr 2021 verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1436,
            "prompt_tokens": 1347,
            "completion_tokens": 89
        }
    },
    {
        "id": 356,
        "plant": "Forsythie",
        "city": "Leipzig",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Gab es in Leipzig bis 15.01.2018 schon eine Bl\u00fcte der Forsythie in diesem Jahr?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "F\u00fcr das Jahr 2018 liegen keine Bl\u00fctendaten f\u00fcr die Forsythie vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1391,
            "prompt_tokens": 1320,
            "completion_tokens": 71
        }
    },
    {
        "id": 357,
        "plant": "Forsythie",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Hat sich die Forsythie in M\u00fcnchen zum 30.06.2023 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Bl\u00fchtedaten f\u00fcr die Forsythie im Jahr 2023 sind nicht verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1404,
            "prompt_tokens": 1335,
            "completion_tokens": 69
        }
    },
    {
        "id": 358,
        "plant": "Forsythie",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Hat die Forsythie in diesem Jahr in Stuttgart bis zum 01.02.2019 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Es sind keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr die Forsythie im Jahr 2019 verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 981,
            "prompt_tokens": 895,
            "completion_tokens": 86
        }
    },
    {
        "id": 359,
        "plant": "Forsythie",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Hat die Forsythie in Stuttgart dieses Jahr bis 01.02.2019 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Es liegen keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr die Forsythie im Jahr 2019 vor, daher kann nicht festgestellt werden, ob sie bis zum 01.02.2019 in Stuttgart gebl\u00fcht hat oder gerade bl\u00fcht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1428,
            "prompt_tokens": 1332,
            "completion_tokens": 96
        }
    },
    {
        "id": 360,
        "plant": "Forsythie",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "Ist die Forsythie in M\u00fcnchen zu diesem Zeitpunkt (17.05.2022) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Es liegen keine Bl\u00fctezeitdaten f\u00fcr die Forsythie im Jahr 2022 vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1421,
            "prompt_tokens": 1332,
            "completion_tokens": 89
        }
    },
    {
        "id": 361,
        "plant": "Forsythie",
        "city": "Berlin",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Hat die Forsythie in Berlin am 29.04.2021 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctendaten f\u00fcr die Forsythie im Jahr 2021 liegen nicht vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 988,
            "prompt_tokens": 901,
            "completion_tokens": 87
        }
    },
    {
        "id": 362,
        "plant": "Forsythie",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Ist die Forsythie in D\u00fcsseldorf zu diesem Zeitpunkt (01.02.2019) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Bl\u00fcteinformationen f\u00fcr die Forsythie im Jahr 2019 sind nicht verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 985,
            "prompt_tokens": 899,
            "completion_tokens": 86
        }
    },
    {
        "id": 363,
        "plant": "Forsythie",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Hat sich die Forsythie in N\u00fcrnberg zum 01.02.2019 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Bl\u00fchdaten f\u00fcr die Forsythie im Jahr 2019 sind nicht verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 983,
            "prompt_tokens": 901,
            "completion_tokens": 82
        }
    },
    {
        "id": 364,
        "plant": "Forsythie",
        "city": "Bremen",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Hat die Forsythie in Bremen bis zum 23.06.2023 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Es gibt zwar Daten zur Forsythie, aber keine verl\u00e4sslichen Bl\u00fchzeitdaten f\u00fcr das Jahr 2023, deshalb kann ich nicht sagen, ob sie bis zum 23.06.2023 bereits gebl\u00fcht hat.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1022,
            "prompt_tokens": 909,
            "completion_tokens": 113
        }
    },
    {
        "id": 365,
        "plant": "Forsythie",
        "city": "Hamburg",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Ist die Forsythie in Hamburg zu diesem Zeitpunkt (11.04.2021) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctendaten f\u00fcr die Forsythie im Jahr 2021 liegen nicht vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 986,
            "prompt_tokens": 899,
            "completion_tokens": 87
        }
    },
    {
        "id": 366,
        "plant": "Forsythie",
        "city": "Bremen",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 04.06.2023 in Bremen sagen, dass die Forsythie dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "F\u00fcr die Forsythie im Jahr 2023 sind keine Bl\u00fchdaten verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1404,
            "prompt_tokens": 1335,
            "completion_tokens": 69
        }
    },
    {
        "id": 367,
        "plant": "Forsythie",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Hat die Forsythie in diesem Jahr in Magdeburg bis zum 29.04.2021 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist in der Liste der bekannten Pflanzen, aber die Bl\u00fchdaten f\u00fcr das Jahr 2021 konnten nicht abgerufen werden.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 995,
            "prompt_tokens": 899,
            "completion_tokens": 96
        }
    },
    {
        "id": 368,
        "plant": "Forsythie",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Haben sich bis 01.02.2019 in Stuttgart bereits Bl\u00fcten an der Forsythie gezeigt?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Bl\u00fchdaten f\u00fcr das Jahr 2019 der Forsythie konnten nicht gefunden werden, daher kann keine Aussage getroffen werden.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 983,
            "prompt_tokens": 889,
            "completion_tokens": 94
        }
    },
    {
        "id": 369,
        "plant": "Forsythie",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Hat die Forsythie in K\u00f6ln bis zum 04.06.2023 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctendaten f\u00fcr die Forsythie im Jahr 2023 sind nicht verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 996,
            "prompt_tokens": 909,
            "completion_tokens": 87
        }
    },
    {
        "id": 370,
        "plant": "Forsythie",
        "city": "Berlin",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Forsythie in Berlin bis 04.06.2023 bereits eingesetzt hat?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeitdaten f\u00fcr Forsythie im Jahr 2023 sind nicht verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 985,
            "prompt_tokens": 899,
            "completion_tokens": 86
        }
    },
    {
        "id": 371,
        "plant": "Forsythie",
        "city": "Hamburg",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Hat die Forsythie in Hamburg dieses Jahr bis 04.06.2023 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "F\u00fcr die Forsythie liegen keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr das Jahr 2023 vor, daher kann nicht bestimmt werden, ob die Bl\u00fcte in Hamburg bis zum 04.06.2023 bereits begonnen oder stattgefunden hat.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1431,
            "prompt_tokens": 1332,
            "completion_tokens": 99
        }
    },
    {
        "id": 372,
        "plant": "Forsythie",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 15.01.2018 in Magdeburg sagen, dass die Forsythie dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Forsythie ist in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten, aber es liegen keine Bl\u00fctezeitdaten f\u00fcr das Jahr 2018 vor, um die Frage zu beantworten.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1010,
            "prompt_tokens": 905,
            "completion_tokens": 105
        }
    },
    {
        "id": 373,
        "plant": "Forsythie",
        "city": "Berlin",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Ist die Forsythie in Berlin zu diesem Zeitpunkt (09.01.2018) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Forsythie ist in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten, aber die Bl\u00fchdaten f\u00fcr das Jahr 2018 sind nicht verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 995,
            "prompt_tokens": 899,
            "completion_tokens": 96
        }
    },
    {
        "id": 374,
        "plant": "Forsythie",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Hat die Forsythie in D\u00fcsseldorf bis zum 07.03.2020 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Es liegen keine Bl\u00fctendaten f\u00fcr die Forsythie im Jahr 2020 vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1418,
            "prompt_tokens": 1347,
            "completion_tokens": 71
        }
    },
    {
        "id": 375,
        "plant": "Forsythie",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Hat die Forsythie in M\u00fcnchen dieses Jahr bis 15.01.2018 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "F\u00fcr das Jahr 2018 sind keine Bl\u00fctendaten f\u00fcr die Forsythie verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1403,
            "prompt_tokens": 1332,
            "completion_tokens": 71
        }
    },
    {
        "id": 376,
        "plant": "Forsythie",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "Hat sich die Forsythie in N\u00fcrnberg zum 12.01.2018 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Leider liegen keine Bl\u00fchzeitdaten f\u00fcr die Forsythie im Jahr 2018 vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 988,
            "prompt_tokens": 901,
            "completion_tokens": 87
        }
    },
    {
        "id": 377,
        "plant": "Forsythie",
        "city": "Hamburg",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "Konnte man in Hamburg bis zum 05.04.2021 schon Bl\u00fcten der Forsythie beobachten?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeitdaten f\u00fcr die Forsythie im Jahr 2021 liegen nicht vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 978,
            "prompt_tokens": 891,
            "completion_tokens": 87
        }
    },
    {
        "id": 378,
        "plant": "Forsythie",
        "city": "Bremen",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Hat die Forsythie in Bremen am 04.06.2023 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Bl\u00fcteinformationen f\u00fcr die Forsythie im Jahr 2023 sind nicht verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1405,
            "prompt_tokens": 1335,
            "completion_tokens": 70
        }
    },
    {
        "id": 379,
        "plant": "Forsythie",
        "city": "Bremen",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Hat sich die Forsythie in Bremen zum 28.02.2019 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "F\u00fcr die Forsythie liegen keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr das Jahr 2019 vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1405,
            "prompt_tokens": 1335,
            "completion_tokens": 70
        }
    },
    {
        "id": 380,
        "plant": "Forsythie",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Konnte man in D\u00fcsseldorf bis zum 09.01.2018 schon Bl\u00fcten der Forsythie beobachten?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Forsythie ist in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten. Allerdings gibt es keine Daten f\u00fcr die Bl\u00fctezeit der Forsythie im Jahr 2018, daher kann nicht best\u00e4tigt werden, dass sie bis zum 09.01.2018 gebl\u00fcht hat.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1013,
            "prompt_tokens": 891,
            "completion_tokens": 122
        }
    },
    {
        "id": 381,
        "plant": "Forsythie",
        "city": "Leipzig",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Forsythie in Leipzig in diesem Jahr schon vor dem 27.02.2019 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Es liegen keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr das Jahr 2019 der Forsythie vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 991,
            "prompt_tokens": 905,
            "completion_tokens": 86
        }
    },
    {
        "id": 382,
        "plant": "Forsythie",
        "city": "Berlin",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Forsythie in Berlin in diesem Jahr schon vor dem 14.03.2020 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Bl\u00fchtzeitdaten f\u00fcr die Forsythie im Jahr 2020 sind nicht verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 993,
            "prompt_tokens": 905,
            "completion_tokens": 88
        }
    },
    {
        "id": 383,
        "plant": "Forsythie",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Gab es in Stuttgart bis 11.04.2021 schon eine Bl\u00fcte der Forsythie in diesem Jahr?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Es liegen keine Daten \u00fcber die Bl\u00fctezeit der Forsythie im Jahr 2021 vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 979,
            "prompt_tokens": 891,
            "completion_tokens": 88
        }
    },
    {
        "id": 384,
        "plant": "Forsythie",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "Hat sich die Forsythie in K\u00f6ln zum 24.02.2019 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Es liegen keine Bl\u00fchzeitdaten f\u00fcr die Forsythie im Jahr 2019 vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 988,
            "prompt_tokens": 901,
            "completion_tokens": 87
        }
    },
    {
        "id": 385,
        "plant": "Forsythie",
        "city": "Berlin",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Haben sich bis 28.02.2019 in Berlin bereits Bl\u00fcten an der Forsythie gezeigt?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Obwohl die Forsythie in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten ist, konnte die Bl\u00fctdaten f\u00fcr das Jahr 2019 nicht gefunden werden.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 988,
            "prompt_tokens": 889,
            "completion_tokens": 99
        }
    },
    {
        "id": 386,
        "plant": "Forsythie",
        "city": "Bremen",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Hat die Forsythie in Bremen bis zum 12.03.2020 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctedaten f\u00fcr die Forsythie im Jahr 2020 sind nicht verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1418,
            "prompt_tokens": 1347,
            "completion_tokens": 71
        }
    },
    {
        "id": 387,
        "plant": "Forsythie",
        "city": "Leipzig",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Haben sich bis 23.06.2023 in Leipzig bereits Bl\u00fcten an der Forsythie gezeigt?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist in der Liste der bekannten Pflanzen (Forsythie), aber es gibt keine verf\u00fcgbaren Daten zur Bl\u00fctezeit f\u00fcr das Jahr 2023.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 990,
            "prompt_tokens": 889,
            "completion_tokens": 101
        }
    },
    {
        "id": 388,
        "plant": "Forsythie",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Haben sich bis 14.03.2020 in N\u00fcrnberg bereits Bl\u00fcten an der Forsythie gezeigt?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctendaten f\u00fcr das Jahr 2020 der Forsythie sind nicht verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 976,
            "prompt_tokens": 889,
            "completion_tokens": 87
        }
    },
    {
        "id": 389,
        "plant": "Forsythie",
        "city": "Hamburg",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Ist die Forsythie in Hamburg zu diesem Zeitpunkt (12.03.2020) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Bl\u00fcteinformationen f\u00fcr Forsythie im Jahr 2020 sind nicht verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 984,
            "prompt_tokens": 899,
            "completion_tokens": 85
        }
    },
    {
        "id": 390,
        "plant": "Forsythie",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "Hat sich die Forsythie in M\u00fcnchen zum 12.01.2018 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctendaten f\u00fcr die Forsythie im Jahr 2018 sind nicht verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 988,
            "prompt_tokens": 901,
            "completion_tokens": 87
        }
    },
    {
        "id": 391,
        "plant": "Forsythie",
        "city": "Hamburg",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Hat die Forsythie in Hamburg dieses Jahr bis 11.04.2021 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "F\u00fcr die Forsythie liegen keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr das Jahr 2021 vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1402,
            "prompt_tokens": 1332,
            "completion_tokens": 70
        }
    },
    {
        "id": 392,
        "plant": "Forsythie",
        "city": "Leipzig",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Forsythie in Leipzig in diesem Jahr schon vor dem 12.03.2020 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Bl\u00fchdaten f\u00fcr die Forsythie im Jahr 2020 liegen nicht vor, daher kann nicht bestimmt werden, ob sie vor dem 12.03.2020 bl\u00fchte oder gerade beginnt zu bl\u00fchen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1018,
            "prompt_tokens": 905,
            "completion_tokens": 113
        }
    },
    {
        "id": 393,
        "plant": "Forsythie",
        "city": "Bremen",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Gab es in Bremen bis 28.02.2019 schon eine Bl\u00fcte der Forsythie in diesem Jahr?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Es gibt keine Bl\u00fctendaten f\u00fcr die Forsythie im Jahr 2019, daher kann nicht bestimmt werden, ob sie bis zum 28.02.2019 gebl\u00fcht hat.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 999,
            "prompt_tokens": 891,
            "completion_tokens": 108
        }
    },
    {
        "id": 394,
        "plant": "Forsythie",
        "city": "Bremen",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Forsythie in Bremen bis 14.03.2020 bereits eingesetzt hat?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Bl\u00fchdaten f\u00fcr die Forsythie im Jahr 2020 sind nicht verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 985,
            "prompt_tokens": 899,
            "completion_tokens": 86
        }
    },
    {
        "id": 395,
        "plant": "Forsythie",
        "city": "Hamburg",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "Hat die Forsythie in Hamburg bis zum 24.02.2019 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Bl\u00fchdaten f\u00fcr die Forsythie im Jahr 2019 sind nicht verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1417,
            "prompt_tokens": 1347,
            "completion_tokens": 70
        }
    },
    {
        "id": 396,
        "plant": "Forsythie",
        "city": "Hamburg",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Haben sich bis 09.01.2018 in Hamburg bereits Bl\u00fcten an der Forsythie gezeigt?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Bl\u00fchdaten f\u00fcr das Jahr 2018 der Forsythie liegen nicht vor (Datei nicht gefunden).",
        "tokens": {
            "total_tokens": 979,
            "prompt_tokens": 889,
            "completion_tokens": 90
        }
    },
    {
        "id": 397,
        "plant": "Forsythie",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "06.01.2018",
        "sentence": "Konnte man in Magdeburg bis zum 06.01.2018 schon Bl\u00fcten der Forsythie beobachten?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Forsythie ist in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten, aber es liegen keine Bl\u00fctedaten f\u00fcr das Jahr 2018 vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 994,
            "prompt_tokens": 895,
            "completion_tokens": 99
        }
    },
    {
        "id": 398,
        "plant": "Forsythie",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Gab es in N\u00fcrnberg bis 22.05.2022 schon eine Bl\u00fcte der Forsythie in diesem Jahr?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Forsythie ist in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten, jedoch liegen keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr das Jahr 2022 vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 985,
            "prompt_tokens": 891,
            "completion_tokens": 94
        }
    },
    {
        "id": 399,
        "plant": "Forsythie",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "06.01.2018",
        "sentence": "Konnte man in K\u00f6ln bis zum 06.01.2018 schon Bl\u00fcten der Forsythie beobachten?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctendaten f\u00fcr Forsythie im Jahr 2018 sind nicht verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 977,
            "prompt_tokens": 891,
            "completion_tokens": 86
        }
    },
    {
        "id": 400,
        "plant": "Huflattich",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Gab es in Stuttgart bis 28.02.2019 schon eine Bl\u00fcte der Huflattich in diesem Jahr?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Es liegen keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr die Pflanze Huflattich im Jahr 2019 vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 989,
            "prompt_tokens": 897,
            "completion_tokens": 92
        }
    },
    {
        "id": 401,
        "plant": "Huflattich",
        "city": "Hamburg",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Gab es in Hamburg bis 18.05.2022 schon eine Bl\u00fcte der Huflattich in diesem Jahr?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Leider liegen keine Bl\u00fctendaten f\u00fcr den Huflattich im Jahr 2022 vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 988,
            "prompt_tokens": 897,
            "completion_tokens": 91
        }
    },
    {
        "id": 402,
        "plant": "Huflattich",
        "city": "Bremen",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Huflattich in Bremen in diesem Jahr schon vor dem 27.02.2019 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "F\u00fcr das Jahr 2019 sind keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr die Huflattich in Bremen verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1425,
            "prompt_tokens": 1349,
            "completion_tokens": 76
        }
    },
    {
        "id": 403,
        "plant": "Huflattich",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Huflattich in Stuttgart bis 12.01.2018 bereits eingesetzt hat?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Huflattich ist in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten, aber es liegen keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr das Jahr 2018 vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1007,
            "prompt_tokens": 905,
            "completion_tokens": 102
        }
    },
    {
        "id": 404,
        "plant": "Huflattich",
        "city": "Bremen",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Huflattich in Bremen zum 23.06.2023 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Obwohl die Huflattich in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten ist, liegen keine Bl\u00fctdaten f\u00fcr das Jahr 2023 vor, um die Bl\u00fctezeit zu \u00fcberpr\u00fcfen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1018,
            "prompt_tokens": 909,
            "completion_tokens": 109
        }
    },
    {
        "id": 405,
        "plant": "Huflattich",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Hat die Huflattich in diesem Jahr in N\u00fcrnberg bis zum 22.05.2022 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeitdaten f\u00fcr die Pflanze Huflattich im Jahr 2022 sind nicht verf\u00fcgbar, daher kann nicht festgestellt werden, ob die Bl\u00fctezeit in N\u00fcrnberg bis zum 22.05.2022 begonnen hat.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1016,
            "prompt_tokens": 901,
            "completion_tokens": 115
        }
    },
    {
        "id": 406,
        "plant": "Huflattich",
        "city": "Leipzig",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "Gab es in Leipzig bis 17.05.2022 schon eine Bl\u00fcte der Huflattich in diesem Jahr?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Bl\u00fcte-Daten f\u00fcr Huflattich im Jahr 2022 konnten nicht abgerufen werden, daher kann nicht bestimmt werden, ob die Pflanze bis zum 17.05.2022 bereits gebl\u00fcht hat.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1014,
            "prompt_tokens": 897,
            "completion_tokens": 117
        }
    },
    {
        "id": 407,
        "plant": "Huflattich",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Konnte man in N\u00fcrnberg bis zum 09.01.2018 schon Bl\u00fcten der Huflattich beobachten?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Bl\u00fctendaten f\u00fcr die Pflanze Huflattich im Jahr 2018 liegen nicht vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 989,
            "prompt_tokens": 897,
            "completion_tokens": 92
        }
    },
    {
        "id": 408,
        "plant": "Huflattich",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Hat die Huflattich in N\u00fcrnberg dieses Jahr bis 30.06.2023 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Keine Bl\u00fctendaten f\u00fcr Huflattich im Jahr 2023 verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 993,
            "prompt_tokens": 905,
            "completion_tokens": 88
        }
    },
    {
        "id": 409,
        "plant": "Huflattich",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Huflattich in M\u00fcnchen in diesem Jahr schon vor dem 30.06.2023 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "F\u00fcr die Pflanze Huflattich liegen keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr das Jahr 2023 vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1425,
            "prompt_tokens": 1349,
            "completion_tokens": 76
        }
    },
    {
        "id": 410,
        "plant": "Huflattich",
        "city": "Berlin",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Hat die Huflattich in diesem Jahr in Berlin bis zum 01.02.2019 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctedaten f\u00fcr das Jahr 2019 der Pflanze Huflattich sind nicht verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 994,
            "prompt_tokens": 901,
            "completion_tokens": 93
        }
    },
    {
        "id": 411,
        "plant": "Huflattich",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Ist in Stuttgart um den 07.03.2020 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Huflattich oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeitdaten f\u00fcr Huflattich im Jahr 2020 sind nicht verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 999,
            "prompt_tokens": 909,
            "completion_tokens": 90
        }
    },
    {
        "id": 412,
        "plant": "Huflattich",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Gab es in Stuttgart bis 09.01.2018 schon eine Bl\u00fcte der Huflattich in diesem Jahr?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Obwohl die Huflattich in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten ist, konnten keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr das Jahr 2018 gefunden werden.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 998,
            "prompt_tokens": 897,
            "completion_tokens": 101
        }
    },
    {
        "id": 413,
        "plant": "Huflattich",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Ist die Huflattich in Magdeburg zu diesem Zeitpunkt (18.05.2022) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Leider liegen keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr die Pflanze Huflattich im Jahr 2022 vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 2254,
            "prompt_tokens": 2123,
            "completion_tokens": 131
        }
    },
    {
        "id": 414,
        "plant": "Huflattich",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Huflattich in Stuttgart in diesem Jahr schon vor dem 12.03.2020 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctedaten f\u00fcr die Pflanze Huflattich im Jahr 2020 sind nicht verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1004,
            "prompt_tokens": 911,
            "completion_tokens": 93
        }
    },
    {
        "id": 415,
        "plant": "Huflattich",
        "city": "Bremen",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 27.02.2019 in Bremen sagen, dass die Huflattich dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Bl\u00fchdaten f\u00fcr die Huflattich im Jahr 2019 konnten nicht gefunden werden, daher kann nicht sicher gesagt werden, ob die Huflattich am 27.02.2019 in Bremen schon gebl\u00fcht hat.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1025,
            "prompt_tokens": 907,
            "completion_tokens": 118
        }
    },
    {
        "id": 416,
        "plant": "Huflattich",
        "city": "Leipzig",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Hat die Huflattich in Leipzig dieses Jahr bis 07.03.2020 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "F\u00fcr die Pflanze Huflattich im Jahr 2020 liegen keine Bl\u00fctendaten vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1434,
            "prompt_tokens": 1340,
            "completion_tokens": 94
        }
    },
    {
        "id": 417,
        "plant": "Huflattich",
        "city": "Bremen",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Ist in Bremen um den 28.02.2019 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Huflattich oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Daten zur Bl\u00fctezeit der Huflattich f\u00fcr das Jahr 2019 sind nicht verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1001,
            "prompt_tokens": 909,
            "completion_tokens": 92
        }
    },
    {
        "id": 418,
        "plant": "Huflattich",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Hat die Huflattich in Stuttgart am 30.06.2023 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Es liegen keine Bl\u00fctedaten f\u00fcr die Pflanze Huflattich im Jahr 2023 vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 997,
            "prompt_tokens": 907,
            "completion_tokens": 90
        }
    },
    {
        "id": 419,
        "plant": "Huflattich",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Huflattich in Magdeburg zum 24.02.2019 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "F\u00fcr das Jahr 2019 liegen keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr die Huflattich in Magdeburg vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1446,
            "prompt_tokens": 1352,
            "completion_tokens": 94
        }
    },
    {
        "id": 420,
        "plant": "Huflattich",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Hat die Huflattich in diesem Jahr in K\u00f6ln bis zum 18.05.2022 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Obwohl die Pflanze 'Huflattich' in der Liste der bekannten Pflanzen ist, sind keine Bloom-Daten f\u00fcr das Jahr 2022 verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1004,
            "prompt_tokens": 901,
            "completion_tokens": 103
        }
    },
    {
        "id": 421,
        "plant": "Huflattich",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Ist in M\u00fcnchen um den 14.03.2020 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Huflattich oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeitdaten f\u00fcr das Jahr 2020 der Pflanze Huflattich konnten nicht abgerufen werden, daher kann keine genaue Aussage getroffen werden.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1012,
            "prompt_tokens": 909,
            "completion_tokens": 103
        }
    },
    {
        "id": 422,
        "plant": "Huflattich",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "06.01.2018",
        "sentence": "Haben sich bis 06.01.2018 in M\u00fcnchen bereits Bl\u00fcten an der Huflattich gezeigt?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Huflattich ist in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten. Allerdings liegen keine Bl\u00fctendaten f\u00fcr das Jahr 2018 vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 997,
            "prompt_tokens": 895,
            "completion_tokens": 102
        }
    },
    {
        "id": 423,
        "plant": "Huflattich",
        "city": "Hamburg",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "Hat die Huflattich in Hamburg bis zum 12.01.2018 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeitdaten f\u00fcr die Pflanze Huflattich im Jahr 2018 sind nicht verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1008,
            "prompt_tokens": 915,
            "completion_tokens": 93
        }
    },
    {
        "id": 424,
        "plant": "Huflattich",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Huflattich in D\u00fcsseldorf zum 29.04.2021 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctendaten f\u00fcr das Jahr 2021 sind nicht verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 994,
            "prompt_tokens": 909,
            "completion_tokens": 85
        }
    },
    {
        "id": 425,
        "plant": "Huflattich",
        "city": "Bremen",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Ist die Huflattich in Bremen zu diesem Zeitpunkt (12.03.2020) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeitdaten f\u00fcr die Pflanze 'Huflattich' im Jahr 2020 sind nicht verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 2249,
            "prompt_tokens": 2115,
            "completion_tokens": 134
        }
    },
    {
        "id": 426,
        "plant": "Huflattich",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "Hat die Huflattich in D\u00fcsseldorf dieses Jahr bis 12.01.2018 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Bl\u00fctendaten f\u00fcr die Pflanze Huflattich im Jahr 2018 konnten nicht gefunden werden.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1417,
            "prompt_tokens": 1340,
            "completion_tokens": 77
        }
    },
    {
        "id": 427,
        "plant": "Huflattich",
        "city": "Berlin",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Huflattich in Berlin bis 27.02.2019 bereits eingesetzt hat?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Es liegen keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr die Pflanze Huflattich im Jahr 2019 vor, daher kann nicht gesagt werden, ob die Bl\u00fcte bis zum 27.02.2019 eingesetzt hat.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1016,
            "prompt_tokens": 905,
            "completion_tokens": 111
        }
    },
    {
        "id": 428,
        "plant": "Huflattich",
        "city": "Berlin",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "Ist die Huflattich in Berlin um den 05.04.2021 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "F\u00fcr die Pflanze Huflattich liegen keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr das Jahr 2021 vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1009,
            "prompt_tokens": 917,
            "completion_tokens": 92
        }
    },
    {
        "id": 429,
        "plant": "Huflattich",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Huflattich in M\u00fcnchen in diesem Jahr schon vor dem 17.05.2022 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Bl\u00fchdaten f\u00fcr das Jahr 2022 der Pflanze Huflattich sind nicht verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1000,
            "prompt_tokens": 911,
            "completion_tokens": 89
        }
    },
    {
        "id": 430,
        "plant": "Huflattich",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Huflattich in Stuttgart bis 15.01.2018 bereits eingesetzt hat?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Obwohl die Pflanze Huflattich in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten ist, liegen keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr das Jahr 2018 vor, um die Frage zu beantworten.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1013,
            "prompt_tokens": 905,
            "completion_tokens": 108
        }
    },
    {
        "id": 431,
        "plant": "Huflattich",
        "city": "Hamburg",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Huflattich in Hamburg in diesem Jahr schon vor dem 09.01.2018 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctdaten f\u00fcr Huflattich im Jahr 2018 sind nicht verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1423,
            "prompt_tokens": 1349,
            "completion_tokens": 74
        }
    },
    {
        "id": 432,
        "plant": "Huflattich",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Hat sich die Huflattich in N\u00fcrnberg zum 28.02.2019 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Bl\u00fchzeitdaten f\u00fcr die Huflattich im Jahr 2019 sind nicht verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 998,
            "prompt_tokens": 907,
            "completion_tokens": 91
        }
    },
    {
        "id": 433,
        "plant": "Huflattich",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 23.06.2023 in K\u00f6ln sagen, dass die Huflattich dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Es liegen keine Bl\u00fctendaten f\u00fcr die Pflanze Huflattich f\u00fcr das Jahr 2023 vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1001,
            "prompt_tokens": 907,
            "completion_tokens": 94
        }
    },
    {
        "id": 434,
        "plant": "Huflattich",
        "city": "Berlin",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "Ist die Huflattich in Berlin zu diesem Zeitpunkt (17.05.2022) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "F\u00fcr die Pflanze Huflattich sind keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr das Jahr 2022 vorhanden.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1416,
            "prompt_tokens": 1340,
            "completion_tokens": 76
        }
    },
    {
        "id": 435,
        "plant": "Huflattich",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Huflattich in Stuttgart zum 04.06.2023 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Daten zur Bl\u00fctezeit von Huflattich im Jahr 2023 sind nicht verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1000,
            "prompt_tokens": 909,
            "completion_tokens": 91
        }
    },
    {
        "id": 436,
        "plant": "Huflattich",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Huflattich in K\u00f6ln bis 22.05.2022 bereits eingesetzt hat?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Es existieren keine Bl\u00fctendaten f\u00fcr die Pflanze Huflattich im Jahr 2022.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 998,
            "prompt_tokens": 905,
            "completion_tokens": 93
        }
    },
    {
        "id": 437,
        "plant": "Huflattich",
        "city": "Hamburg",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Hat die Huflattich in Hamburg bis zum 18.05.2022 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Fehler beim Abrufen der Bl\u00fchdaten f\u00fcr Huflattich im Jahr 2022.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1006,
            "prompt_tokens": 915,
            "completion_tokens": 91
        }
    },
    {
        "id": 438,
        "plant": "Huflattich",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Hat die Huflattich in D\u00fcsseldorf bis zum 07.03.2020 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Es liegen keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr den Huflattich im Jahr 2020 vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1005,
            "prompt_tokens": 915,
            "completion_tokens": 90
        }
    },
    {
        "id": 439,
        "plant": "Huflattich",
        "city": "Hamburg",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Huflattich in Hamburg in diesem Jahr schon vor dem 27.02.2019 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Es gibt keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr Huflattich im Jahr 2019.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1421,
            "prompt_tokens": 1349,
            "completion_tokens": 72
        }
    },
    {
        "id": 440,
        "plant": "Huflattich",
        "city": "Bremen",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Hat sich die Huflattich in Bremen zum 12.03.2020 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctendaten f\u00fcr die Pflanze Huflattich im Jahr 2020 sind nicht verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 2251,
            "prompt_tokens": 2119,
            "completion_tokens": 132
        }
    },
    {
        "id": 441,
        "plant": "Huflattich",
        "city": "Berlin",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Ist die Huflattich in Berlin um den 04.06.2023 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "F\u00fcr die Huflattich-Pflanze sind keine Bl\u00fchzeitdaten f\u00fcr das Jahr 2023 verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1436,
            "prompt_tokens": 1358,
            "completion_tokens": 78
        }
    },
    {
        "id": 442,
        "plant": "Huflattich",
        "city": "Hamburg",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Hat die Huflattich in Hamburg dieses Jahr bis 14.03.2020 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Es gab ein Problem beim Abrufen der Bl\u00fctendaten f\u00fcr Huflattich im Jahr 2020.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 999,
            "prompt_tokens": 905,
            "completion_tokens": 94
        }
    },
    {
        "id": 443,
        "plant": "Huflattich",
        "city": "Berlin",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Konnte man in Berlin bis zum 12.03.2020 schon Bl\u00fcten der Huflattich beobachten?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Es gibt keine verf\u00fcgbaren Bl\u00fctendaten f\u00fcr die Pflanze Huflattich im Jahr 2020.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 991,
            "prompt_tokens": 897,
            "completion_tokens": 94
        }
    },
    {
        "id": 444,
        "plant": "Huflattich",
        "city": "Leipzig",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Ist in Leipzig um den 01.02.2019 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Huflattich oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Bl\u00fchzeiten-Daten f\u00fcr das Jahr 2019 sind nicht verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 994,
            "prompt_tokens": 909,
            "completion_tokens": 85
        }
    },
    {
        "id": 445,
        "plant": "Huflattich",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Hat die Huflattich in Magdeburg dieses Jahr bis 12.03.2020 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "F\u00fcr die Pflanze Huflattich sind keine Bl\u00fctendaten f\u00fcr das Jahr 2020 verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1423,
            "prompt_tokens": 1346,
            "completion_tokens": 77
        }
    },
    {
        "id": 446,
        "plant": "Huflattich",
        "city": "Bremen",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Hat die Huflattich in Bremen bis zum 04.06.2023 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Bl\u00fcteinformationen f\u00fcr die Pflanze Huflattich im Jahr 2023 konnten nicht gefunden werden.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1005,
            "prompt_tokens": 915,
            "completion_tokens": 90
        }
    },
    {
        "id": 447,
        "plant": "Huflattich",
        "city": "Leipzig",
        "date": "06.01.2018",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Huflattich in Leipzig zum 06.01.2018 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Bl\u00fcteinformationen f\u00fcr die Pflanze Huflattich im Jahr 2018 sind nicht verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1001,
            "prompt_tokens": 909,
            "completion_tokens": 92
        }
    },
    {
        "id": 448,
        "plant": "Huflattich",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Ist die Huflattich in K\u00f6ln um den 12.03.2020 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Es liegen keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr die Huflattich im Jahr 2020 vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1007,
            "prompt_tokens": 917,
            "completion_tokens": 90
        }
    },
    {
        "id": 449,
        "plant": "Huflattich",
        "city": "Berlin",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Hat die Huflattich in Berlin dieses Jahr bis 15.01.2018 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctendaten f\u00fcr Huflattich im Jahr 2018 sind nicht verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 995,
            "prompt_tokens": 905,
            "completion_tokens": 90
        }
    },
    {
        "id": 450,
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Hat die Loewenzahn in D\u00fcsseldorf dieses Jahr bis 30.06.2023 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Es liegen keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr die Pflanze Loewenzahn im Jahr 2023 vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1410,
            "prompt_tokens": 1336,
            "completion_tokens": 74
        }
    },
    {
        "id": 451,
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Loewenzahn in Magdeburg in diesem Jahr schon vor dem 18.05.2022 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "F\u00fcr die Pflanze Loewenzahn im Jahr 2022 sind keine Bl\u00fchdaten verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1424,
            "prompt_tokens": 1351,
            "completion_tokens": 73
        }
    },
    {
        "id": 452,
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Loewenzahn in D\u00fcsseldorf in diesem Jahr schon vor dem 28.02.2019 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze loewenzahn ist zwar in der Liste der bekannten Pflanzen, aber es gibt keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr das Jahr 2019.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1428,
            "prompt_tokens": 1345,
            "completion_tokens": 83
        }
    },
    {
        "id": 453,
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "Leipzig",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Konnte man in Leipzig bis zum 22.05.2022 schon Bl\u00fcten der Loewenzahn beobachten?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Loewenzahn ist in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten, aber die Bl\u00fchdaten f\u00fcr Loewenzahn im Jahr 2022 konnten nicht geladen werden.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 999,
            "prompt_tokens": 894,
            "completion_tokens": 105
        }
    },
    {
        "id": 454,
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "Bremen",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Konnte man in Bremen bis zum 29.04.2021 schon Bl\u00fcten der Loewenzahn beobachten?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Es gibt keine verf\u00fcgbaren Bl\u00fctendaten f\u00fcr die Pflanze 'Loewenzahn' im Jahr 2021.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 988,
            "prompt_tokens": 894,
            "completion_tokens": 94
        }
    },
    {
        "id": 455,
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Haben sich bis 23.06.2023 in K\u00f6ln bereits Bl\u00fcten an der Loewenzahn gezeigt?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze 'L\u00f6wenzahn' ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten, m\u00f6glicherweise aufgrund eines Problems mit der Schreibweise oder der Verf\u00fcgbarkeit der Daten.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1007,
            "prompt_tokens": 902,
            "completion_tokens": 105
        }
    },
    {
        "id": 456,
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Hat die Loewenzahn in N\u00fcrnberg bis zum 18.05.2022 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Loewenzahn ist in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten, aber es gibt keine verf\u00fcgbaren Bl\u00fchdaten f\u00fcr das Jahr 2022, daher kann keine Antwort gegeben werden.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1017,
            "prompt_tokens": 912,
            "completion_tokens": 105
        }
    },
    {
        "id": 457,
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "Ist die Loewenzahn in N\u00fcrnberg zu diesem Zeitpunkt (12.01.2018) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Loewenzahn ist in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten, aber es konnten keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr das Jahr 2018 abgerufen werden.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1004,
            "prompt_tokens": 902,
            "completion_tokens": 102
        }
    },
    {
        "id": 458,
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Gab es in D\u00fcsseldorf bis 28.02.2019 schon eine Bl\u00fcte der Loewenzahn in diesem Jahr?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze 'Loewenzahn' ist in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten. Allerdings liegen f\u00fcr die Bl\u00fctezeit der Pflanze 'Loewenzahn' im Jahr 2019 keine Daten vor, weshalb keine Antwort gegeben werden kann.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1013,
            "prompt_tokens": 894,
            "completion_tokens": 119
        }
    },
    {
        "id": 459,
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "Bremen",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "Konnte man in Bremen bis zum 24.02.2019 schon Bl\u00fcten der Loewenzahn beobachten?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Es konnten keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr den L\u00f6wenzahn im Jahr 2019 gefunden werden.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 983,
            "prompt_tokens": 894,
            "completion_tokens": 89
        }
    },
    {
        "id": 460,
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Ist in Stuttgart um den 30.06.2023 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Loewenzahn oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit-Daten f\u00fcr die Loewenzahn im Jahr 2023 sind nicht verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 993,
            "prompt_tokens": 906,
            "completion_tokens": 87
        }
    },
    {
        "id": 461,
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Ist die Loewenzahn in D\u00fcsseldorf zu diesem Zeitpunkt (18.05.2022) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctendaten f\u00fcr die Pflanze Loewenzahn im Jahr 2022 sind nicht verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 993,
            "prompt_tokens": 902,
            "completion_tokens": 91
        }
    },
    {
        "id": 462,
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "Berlin",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Ist die Loewenzahn in Berlin um den 11.04.2021 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctedaten f\u00fcr die Pflanze Loewenzahn im Jahr 2021 sind nicht verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1429,
            "prompt_tokens": 1354,
            "completion_tokens": 75
        }
    },
    {
        "id": 463,
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "Leipzig",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 11.04.2021 in Leipzig sagen, dass die Loewenzahn dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Bl\u00fchdaten f\u00fcr die Pflanze Loewenzahn im Jahr 2021 sind nicht verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 994,
            "prompt_tokens": 904,
            "completion_tokens": 90
        }
    },
    {
        "id": 464,
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Hat sich die Loewenzahn in N\u00fcrnberg zum 30.06.2023 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Es liegen keine Daten zur Bl\u00fctezeit der Pflanze Loewenzahn f\u00fcr das Jahr 2023 vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 993,
            "prompt_tokens": 904,
            "completion_tokens": 89
        }
    },
    {
        "id": 465,
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Loewenzahn in K\u00f6ln zum 15.01.2018 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Loewenzahn ist in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten. Allerdings liegen keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr das Jahr 2018 vor, daher kann keine Aussage getroffen werden, ob die Pflanze am 15.01.2018 schon bl\u00fchte oder ob sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht hat.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1037,
            "prompt_tokens": 906,
            "completion_tokens": 131
        }
    },
    {
        "id": 466,
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Loewenzahn in D\u00fcsseldorf zum 15.01.2018 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Es liegen keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr die Pflanze 'Loewenzahn' f\u00fcr das Jahr 2018 vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 999,
            "prompt_tokens": 906,
            "completion_tokens": 93
        }
    },
    {
        "id": 467,
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "Berlin",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Hat die Loewenzahn in Berlin bis zum 14.03.2020 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Es liegen keine Bl\u00fctendaten f\u00fcr die Pflanze Loewenzahn im Jahr 2020 vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1426,
            "prompt_tokens": 1351,
            "completion_tokens": 75
        }
    },
    {
        "id": 468,
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Loewenzahn in K\u00f6ln in diesem Jahr schon vor dem 12.01.2018 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Es liegen keine Daten zur Bl\u00fctezeit der Pflanze Loewenzahn f\u00fcr das Jahr 2018 vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1000,
            "prompt_tokens": 908,
            "completion_tokens": 92
        }
    },
    {
        "id": 469,
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Hat die Loewenzahn in diesem Jahr in M\u00fcnchen bis zum 15.01.2018 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctendaten f\u00fcr die Pflanze Loewenzahn im Jahr 2018 sind nicht verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 2228,
            "prompt_tokens": 2099,
            "completion_tokens": 129
        }
    },
    {
        "id": 470,
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "Hamburg",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Ist die Loewenzahn in Hamburg zu diesem Zeitpunkt (04.06.2023) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Loewenzahn ist in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten, jedoch kann ich keine Bl\u00fctezeitdaten f\u00fcr das Jahr 2023 finden.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1003,
            "prompt_tokens": 902,
            "completion_tokens": 101
        }
    },
    {
        "id": 471,
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Ist die Loewenzahn in Stuttgart zu diesem Zeitpunkt (12.03.2020) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "F\u00fcr die Pflanze Loewenzahn sind keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr das Jahr 2020 verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 992,
            "prompt_tokens": 902,
            "completion_tokens": 90
        }
    },
    {
        "id": 472,
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "Bremen",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Loewenzahn in Bremen zum 17.05.2022 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Es liegen keine Bl\u00fcte-Daten f\u00fcr die Pflanze 'loewenzahn' im Jahr 2022 vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1435,
            "prompt_tokens": 1342,
            "completion_tokens": 93
        }
    },
    {
        "id": 473,
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "Hamburg",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Gab es in Hamburg bis 22.05.2022 schon eine Bl\u00fcte der Loewenzahn in diesem Jahr?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Leider liegen keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr die Pflanze Loewenzahn im Jahr 2022 vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 984,
            "prompt_tokens": 894,
            "completion_tokens": 90
        }
    },
    {
        "id": 474,
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "Ist die Loewenzahn in K\u00f6ln zu diesem Zeitpunkt (24.02.2019) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Es liegen keine Bl\u00fctendaten f\u00fcr die Pflanze Loewenzahn im Jahr 2019 vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 2236,
            "prompt_tokens": 2107,
            "completion_tokens": 129
        }
    },
    {
        "id": 475,
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "Leipzig",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Loewenzahn in Leipzig in diesem Jahr schon vor dem 17.05.2022 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Daten zur Bl\u00fctezeit der Pflanze Loewenzahn im Jahr 2022 liegen nicht vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 999,
            "prompt_tokens": 908,
            "completion_tokens": 91
        }
    },
    {
        "id": 476,
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Hat die Loewenzahn in Stuttgart dieses Jahr bis 18.05.2022 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "F\u00fcr die Pflanze Loewenzahn sind keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr das Jahr 2022 verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1410,
            "prompt_tokens": 1336,
            "completion_tokens": 74
        }
    },
    {
        "id": 477,
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "Hamburg",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "Hat die Loewenzahn in Hamburg bis zum 05.04.2021 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Es liegen keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr die Pflanze Loewenzahn im Jahr 2021 vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1425,
            "prompt_tokens": 1351,
            "completion_tokens": 74
        }
    },
    {
        "id": 478,
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Hat sich die Loewenzahn in N\u00fcrnberg zum 01.02.2019 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Obwohl die Pflanze 'Loewenzahn' in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten ist, konnten keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr das Jahr 2019 gefunden werden.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1007,
            "prompt_tokens": 904,
            "completion_tokens": 103
        }
    },
    {
        "id": 479,
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Gab es in Magdeburg bis 22.05.2022 schon eine Bl\u00fcte der Loewenzahn in diesem Jahr?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Bl\u00fcteinformationen f\u00fcr die Pflanze Loewenzahn im Jahr 2022 sind nicht verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 988,
            "prompt_tokens": 898,
            "completion_tokens": 90
        }
    },
    {
        "id": 480,
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Konnte man in K\u00f6ln bis zum 11.04.2021 schon Bl\u00fcten der Loewenzahn beobachten?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Loewenzahn ist in der Liste der bekannten Pflanzen, jedoch sind keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr das Jahr 2021 verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 989,
            "prompt_tokens": 894,
            "completion_tokens": 95
        }
    },
    {
        "id": 481,
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Konnte man in N\u00fcrnberg bis zum 11.04.2021 schon Bl\u00fcten der Loewenzahn beobachten?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Obwohl die Pflanze Loewenzahn in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten ist, liegen keine verf\u00fcgbaren Bl\u00fctendaten f\u00fcr das Jahr 2021 vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 997,
            "prompt_tokens": 894,
            "completion_tokens": 103
        }
    },
    {
        "id": 482,
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "Ist die Loewenzahn in N\u00fcrnberg um den 12.01.2018 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Es liegen keine Bl\u00fctendaten f\u00fcr die Pflanze 'Loewenzahn' im Jahr 2018 vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1007,
            "prompt_tokens": 914,
            "completion_tokens": 93
        }
    },
    {
        "id": 483,
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "Berlin",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Hat die Loewenzahn in Berlin am 11.04.2021 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeitdaten f\u00fcr die Pflanze Loewenzahn im Jahr 2021 konnten nicht gefunden werden.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 996,
            "prompt_tokens": 904,
            "completion_tokens": 92
        }
    },
    {
        "id": 484,
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Ist die Loewenzahn in N\u00fcrnberg zu diesem Zeitpunkt (22.05.2022) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Bl\u00fchdaten f\u00fcr die Pflanze Loewenzahn im Jahr 2022 sind nicht vorhanden oder konnten nicht gefunden werden.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 997,
            "prompt_tokens": 902,
            "completion_tokens": 95
        }
    },
    {
        "id": 485,
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Ist in M\u00fcnchen um den 18.05.2022 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Loewenzahn oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Es gibt Informationen \u00fcber die Pflanze Loewenzahn, aber die Bl\u00fchzeit-Daten f\u00fcr das Jahr 2022 sind nicht verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1004,
            "prompt_tokens": 906,
            "completion_tokens": 98
        }
    },
    {
        "id": 486,
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "Berlin",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Hat sich die Loewenzahn in Berlin zum 18.05.2022 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Es liegen keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr die Pflanze Loewenzahn im Jahr 2022 vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 994,
            "prompt_tokens": 904,
            "completion_tokens": 90
        }
    },
    {
        "id": 487,
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Haben sich bis 01.02.2019 in Stuttgart bereits Bl\u00fcten an der Loewenzahn gezeigt?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctendaten f\u00fcr die Pflanze Loewenzahn im Jahr 2019 sind nicht verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 983,
            "prompt_tokens": 892,
            "completion_tokens": 91
        }
    },
    {
        "id": 488,
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Loewenzahn in M\u00fcnchen zum 27.02.2019 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "F\u00fcr die Pflanze Loewenzahn sind keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr das Jahr 2019 verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1416,
            "prompt_tokens": 1342,
            "completion_tokens": 74
        }
    },
    {
        "id": 489,
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "Leipzig",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Ist die Loewenzahn in Leipzig um den 28.02.2019 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Daten zur Bl\u00fctezeit der Pflanze Loewenzahn im Jahr 2019 sind nicht verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1005,
            "prompt_tokens": 914,
            "completion_tokens": 91
        }
    },
    {
        "id": 490,
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "Berlin",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Loewenzahn in Berlin in diesem Jahr schon vor dem 01.02.2019 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Es liegen keine Daten f\u00fcr die Bl\u00fctezeit der Pflanze Loewenzahn im Jahr 2019 vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1000,
            "prompt_tokens": 908,
            "completion_tokens": 92
        }
    },
    {
        "id": 491,
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 01.02.2019 in D\u00fcsseldorf sagen, dass die Loewenzahn dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Bl\u00fchdaten f\u00fcr das Jahr 2019 der Pflanze Loewenzahn sind nicht verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 994,
            "prompt_tokens": 904,
            "completion_tokens": 90
        }
    },
    {
        "id": 492,
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "Bremen",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Ist die Loewenzahn in Bremen um den 04.06.2023 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "F\u00fcr die Pflanze Loewenzahn liegen keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr das Jahr 2023 vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1004,
            "prompt_tokens": 914,
            "completion_tokens": 90
        }
    },
    {
        "id": 493,
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 30.06.2023 in N\u00fcrnberg sagen, dass die Loewenzahn dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Es liegen keine Bl\u00fchzeitdaten f\u00fcr die Pflanze Loewenzahn im Jahr 2023 vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 995,
            "prompt_tokens": 904,
            "completion_tokens": 91
        }
    },
    {
        "id": 494,
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Ist die Loewenzahn in Magdeburg um den 01.02.2019 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "F\u00fcr die Pflanze Loewenzahn liegen keine Bl\u00fctendaten f\u00fcr das Jahr 2019 vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1435,
            "prompt_tokens": 1360,
            "completion_tokens": 75
        }
    },
    {
        "id": 495,
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Hat sich die Loewenzahn in K\u00f6ln zum 01.02.2019 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "F\u00fcr die Pflanze Loewenzahn im Jahr 2019 sind keine Bl\u00fchdaten verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1412,
            "prompt_tokens": 1339,
            "completion_tokens": 73
        }
    },
    {
        "id": 496,
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Hat sich die Loewenzahn in Stuttgart zum 07.03.2020 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Es liegen keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr die Pflanze Loewenzahn im Jahr 2020 vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 994,
            "prompt_tokens": 904,
            "completion_tokens": 90
        }
    },
    {
        "id": 497,
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Hat sich die Loewenzahn in Magdeburg zum 22.05.2022 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Bl\u00fchdaten f\u00fcr die Pflanze Loewenzahn im Jahr 2022 konnten nicht gefunden werden, daher kann keine Aussage zur Bl\u00fctephase am 22.05.2022 in Magdeburg getroffen werden.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1019,
            "prompt_tokens": 908,
            "completion_tokens": 111
        }
    },
    {
        "id": 498,
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Hat die Loewenzahn in diesem Jahr in Stuttgart bis zum 12.03.2020 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Loewenzahn ist in der Liste der bekannten Pflanzen vorhanden, aber es konnten keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr das Jahr 2020 abgerufen werden.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 997,
            "prompt_tokens": 898,
            "completion_tokens": 99
        }
    },
    {
        "id": 499,
        "plant": "Loewenzahn",
        "city": "Hamburg",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Loewenzahn in Hamburg bis 01.02.2019 bereits eingesetzt hat?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctendaten f\u00fcr die Pflanze 'Loewenzahn' im Jahr 2019 sind nicht verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 992,
            "prompt_tokens": 902,
            "completion_tokens": 90
        }
    },
    {
        "id": 500,
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Haben sich bis 27.02.2019 in M\u00fcnchen bereits Bl\u00fcten an der Schneegloeckhen gezeigt?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "F\u00fcr das Jahr 2019 liegen keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr die Pflanze Schneegl\u00f6ckchen vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1403,
            "prompt_tokens": 1326,
            "completion_tokens": 77
        }
    },
    {
        "id": 501,
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "Leipzig",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Ist in Leipzig um den 29.04.2021 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Schneegloeckhen oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Schneegloeckhen ist in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten, aber es gibt keine Bl\u00fctendaten f\u00fcr das Jahr 2021 f\u00fcr diese Pflanze.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1017,
            "prompt_tokens": 910,
            "completion_tokens": 107
        }
    },
    {
        "id": 502,
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Ist die Schneegloeckhen in Magdeburg zu diesem Zeitpunkt (12.03.2020) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1603,
            "prompt_tokens": 1493,
            "completion_tokens": 110
        }
    },
    {
        "id": 503,
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "Hamburg",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Schneegloeckhen in Hamburg bis 09.01.2018 bereits eingesetzt hat?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze 'Schneegl\u00f6ckchen' ist in der Liste der bekannten Pflanzen als 'schneegloeckhen' ohne Umlaut verzeichnet. Die genaue Schreibweise ist wichtig. Bitte stelle die Anfrage mit der korrekten Schreibweise ohne Umlaut erneut.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1043,
            "prompt_tokens": 916,
            "completion_tokens": 127
        }
    },
    {
        "id": 504,
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "Hamburg",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Hat die Schneegloeckhen in Hamburg bis zum 12.03.2020 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen. Es gibt keine Daten f\u00fcr 'Schneegl\u00f6ckchen' in der verf\u00fcgbaren Datenbank.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1646,
            "prompt_tokens": 1516,
            "completion_tokens": 130
        }
    },
    {
        "id": 505,
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Hat die Schneegloeckhen in D\u00fcsseldorf bis zum 14.03.2020 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist in der Liste der bekannten Pflanzen, allerdings sind keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr das Jahr 2020 verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1436,
            "prompt_tokens": 1356,
            "completion_tokens": 80
        }
    },
    {
        "id": 506,
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Ist die Schneegloeckhen in N\u00fcrnberg zu diesem Zeitpunkt (04.06.2023) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Daten zur Bl\u00fctezeit der Schneegloeckhen f\u00fcr das Jahr 2023 sind nicht verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1418,
            "prompt_tokens": 1341,
            "completion_tokens": 77
        }
    },
    {
        "id": 507,
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Schneegloeckhen in K\u00f6ln bis 24.02.2019 bereits eingesetzt hat?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze 'Schneegloeckhen' ist zwar in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten, aber es liegen keine verl\u00e4sslichen Bl\u00fchdaten f\u00fcr das Jahr 2019 vor. Zudem scheint es einen Fehler bei der Datenabfrage zu geben.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1029,
            "prompt_tokens": 906,
            "completion_tokens": 123
        }
    },
    {
        "id": 508,
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "Bremen",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Schneegloeckhen in Bremen zum 29.04.2021 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Schneegloeckhen ist in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten. Allerdings liegen f\u00fcr das Jahr 2021 keine Bl\u00fchzeitdaten vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1013,
            "prompt_tokens": 910,
            "completion_tokens": 103
        }
    },
    {
        "id": 509,
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Hat sich die Schneegloeckhen in Stuttgart zum 29.04.2021 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "F\u00fcr die Pflanze Schneegloeckhen sind keine Bl\u00fcteinformationen f\u00fcr das Jahr 2021 verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1421,
            "prompt_tokens": 1344,
            "completion_tokens": 77
        }
    },
    {
        "id": 510,
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "Bremen",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "Hat die Schneegloeckhen in Bremen am 24.02.2019 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "F\u00fcr die Pflanze Schneegloeckhen liegen keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr das Jahr 2019 vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1421,
            "prompt_tokens": 1344,
            "completion_tokens": 77
        }
    },
    {
        "id": 511,
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Hat die Schneegloeckhen in D\u00fcsseldorf dieses Jahr bis 07.03.2020 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze 'Schneegloeckhen' ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen. Au\u00dferdem gibt es einen Fehler bei der Abfrage der Bl\u00fctezeit, vermutlich aufgrund eines Tippfehlers im Pflanzennamen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1020,
            "prompt_tokens": 906,
            "completion_tokens": 114
        }
    },
    {
        "id": 512,
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Schneegloeckhen in M\u00fcnchen bis 11.04.2021 bereits eingesetzt hat?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Schneegloeckhen ist zwar in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten, aber es konnte keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr das Jahr 2021 gefunden werden.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1011,
            "prompt_tokens": 906,
            "completion_tokens": 105
        }
    },
    {
        "id": 513,
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "Hamburg",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Hat sich die Schneegloeckhen in Hamburg zum 28.02.2019 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze 'Schneegl\u00f6ckchen' ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1623,
            "prompt_tokens": 1504,
            "completion_tokens": 119
        }
    },
    {
        "id": 514,
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Hat die Schneegloeckhen in D\u00fcsseldorf bis zum 04.06.2023 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist in der Liste der bekannten Pflanzen, aber es sind keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr das Jahr 2023 verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1437,
            "prompt_tokens": 1356,
            "completion_tokens": 81
        }
    },
    {
        "id": 515,
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "Hamburg",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Hat die Schneegloeckhen in Hamburg bis zum 29.04.2021 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Es liegen keine Bl\u00fctendaten f\u00fcr das Jahr 2021 der Pflanze Schneegl\u00f6ckchen vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1434,
            "prompt_tokens": 1356,
            "completion_tokens": 78
        }
    },
    {
        "id": 516,
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "Hamburg",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Haben sich bis 18.05.2022 in Hamburg bereits Bl\u00fcten an der Schneegloeckhen gezeigt?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Schneegloeckhen ist in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten, aber es liegen keine Bl\u00fctendaten f\u00fcr das Jahr 2022 vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1000,
            "prompt_tokens": 896,
            "completion_tokens": 104
        }
    },
    {
        "id": 517,
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Ist die Schneegloeckhen in K\u00f6ln um den 30.06.2023 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Es liegen keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr die Schneegl\u00f6ckchen im Jahr 2023 vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1434,
            "prompt_tokens": 1359,
            "completion_tokens": 75
        }
    },
    {
        "id": 518,
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "Bremen",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Hat die Schneegloeckhen in Bremen am 22.05.2022 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "F\u00fcr die Pflanze Schneegl\u00f6ckchen sind keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr das Jahr 2022 verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1421,
            "prompt_tokens": 1344,
            "completion_tokens": 77
        }
    },
    {
        "id": 519,
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "Hamburg",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Hat sich die Schneegloeckhen in Hamburg zum 14.03.2020 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Schneegl\u00f6ckchen ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen oder der Name wurde nicht exakt gefunden.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1626,
            "prompt_tokens": 1504,
            "completion_tokens": 122
        }
    },
    {
        "id": 520,
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 01.02.2019 in M\u00fcnchen sagen, dass die Schneegloeckhen dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze 'Schneegloeckhen' ist in der Liste der bekannten Pflanzen, aber es konnte keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr diese Pflanze im Jahr 2019 gefunden werden, wahrscheinlich aufgrund eines Fehlers mit der Datenquelle.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1027,
            "prompt_tokens": 908,
            "completion_tokens": 119
        }
    },
    {
        "id": 521,
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "Leipzig",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Ist in Leipzig um den 23.06.2023 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Schneegloeckhen oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Schneegloeckhen ist in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten, jedoch liegen keine Daten zur Bl\u00fctezeit f\u00fcr das Jahr 2023 vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1011,
            "prompt_tokens": 910,
            "completion_tokens": 101
        }
    },
    {
        "id": 522,
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Gab es in N\u00fcrnberg bis 11.04.2021 schon eine Bl\u00fcte der Schneegloeckhen in diesem Jahr?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze 'Schneegloeckhen' ist zwar in der Liste enthalten, aber es konnten keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr das Jahr 2021 gefunden werden.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1003,
            "prompt_tokens": 898,
            "completion_tokens": 105
        }
    },
    {
        "id": 523,
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Schneegloeckhen in Stuttgart in diesem Jahr schon vor dem 01.02.2019 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Schneegloeckhen ist in der Liste der bekannten Pflanzen, jedoch liegen keine Daten zur Bl\u00fctezeit f\u00fcr das Jahr 2019 vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1015,
            "prompt_tokens": 912,
            "completion_tokens": 103
        }
    },
    {
        "id": 524,
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Hat die Schneegloeckhen in Magdeburg bis zum 12.03.2020 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Es gibt keine verf\u00fcgbaren Bl\u00fchdaten f\u00fcr Schneegl\u00f6ckchen im Jahr 2020 in Magdeburg.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1441,
            "prompt_tokens": 1362,
            "completion_tokens": 79
        }
    },
    {
        "id": 525,
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Schneegloeckhen in M\u00fcnchen in diesem Jahr schon vor dem 09.01.2018 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit-Daten f\u00fcr Schneegloeckhen im Jahr 2018 sind nicht verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1426,
            "prompt_tokens": 1350,
            "completion_tokens": 76
        }
    },
    {
        "id": 526,
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "Berlin",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Schneegloeckhen in Berlin in diesem Jahr schon vor dem 14.03.2020 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Bl\u00fchdaten f\u00fcr die Pflanze Schneegloeckhen aus dem Jahr 2020 und dem aktuellen Jahr sind nicht verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1544,
            "prompt_tokens": 1420,
            "completion_tokens": 124
        }
    },
    {
        "id": 527,
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "Bremen",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Hat die Schneegloeckhen in Bremen dieses Jahr bis 29.04.2021 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Bl\u00fctendaten f\u00fcr die Pflanze Schneegloeckhen im Jahr 2021 sind nicht verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1418,
            "prompt_tokens": 1341,
            "completion_tokens": 77
        }
    },
    {
        "id": 528,
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "Berlin",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Gab es in Berlin bis 29.04.2021 schon eine Bl\u00fcte der Schneegloeckhen in diesem Jahr?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Bl\u00fcteinformationen f\u00fcr die Schneegl\u00f6ckchen im Jahr 2021 sind nicht verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1404,
            "prompt_tokens": 1329,
            "completion_tokens": 75
        }
    },
    {
        "id": 529,
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Ist die Schneegloeckhen in D\u00fcsseldorf zu diesem Zeitpunkt (22.05.2022) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze 'Schneegl\u00f6ckchen' ist in der Liste als 'schneegloeckhen' vorhanden, jedoch liegen keine Bl\u00fctendaten vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 2295,
            "prompt_tokens": 2149,
            "completion_tokens": 146
        }
    },
    {
        "id": 530,
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "Leipzig",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Hat die Schneegloeckhen in Leipzig am 27.02.2019 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "F\u00fcr die Pflanze Schneegloeckhen sind keine Bl\u00fctendaten f\u00fcr das Jahr 2019 verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1422,
            "prompt_tokens": 1344,
            "completion_tokens": 78
        }
    },
    {
        "id": 531,
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Hat sich die Schneegloeckhen in K\u00f6ln zum 01.02.2019 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze 'Schneegl\u00f6ckchen' ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen (dort als 'schneegloeckhen' vorhanden, aber die genaue Schreibweise mit Umlaut wurde nicht gefunden). Die Anfrage konnte daher nicht beantwortet werden.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1656,
            "prompt_tokens": 1504,
            "completion_tokens": 152
        }
    },
    {
        "id": 532,
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Hat die Schneegloeckhen in Magdeburg dieses Jahr bis 28.02.2019 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "F\u00fcr das Jahr 2019 liegen keine Bl\u00fctendaten f\u00fcr Schneegl\u00f6ckchen in Magdeburg vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1426,
            "prompt_tokens": 1347,
            "completion_tokens": 79
        }
    },
    {
        "id": 533,
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Ist die Schneegloeckhen in K\u00f6ln zu diesem Zeitpunkt (01.02.2019) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze 'Schneegloeckhen' ist in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten, aber es konnten keine Bl\u00fctezeitdaten f\u00fcr diese Pflanze im Jahr 2019 gefunden werden.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1017,
            "prompt_tokens": 906,
            "completion_tokens": 111
        }
    },
    {
        "id": 534,
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Ist die Schneegloeckhen in Magdeburg um den 23.06.2023 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "F\u00fcr die Pflanze 'schneegloeckhen' sind keine Bl\u00fchdaten vorhanden, m\u00f6glicherweise liegt ein Fehler in der Benennung oder in den verf\u00fcgbaren Daten vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1455,
            "prompt_tokens": 1365,
            "completion_tokens": 90
        }
    },
    {
        "id": 535,
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "Haben sich bis 12.01.2018 in N\u00fcrnberg bereits Bl\u00fcten an der Schneegloeckhen gezeigt?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "F\u00fcr die Pflanze Schneegl\u00f6ckchen liegen keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr das Jahr 2018 vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1403,
            "prompt_tokens": 1326,
            "completion_tokens": 77
        }
    },
    {
        "id": 536,
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 09.01.2018 in D\u00fcsseldorf sagen, dass die Schneegloeckhen dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze 'Schneegloeckhen' ist nicht korrekt geschrieben oder nicht in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1004,
            "prompt_tokens": 908,
            "completion_tokens": 96
        }
    },
    {
        "id": 537,
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Haben sich bis 29.04.2021 in Magdeburg bereits Bl\u00fcten an der Schneegloeckhen gezeigt?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "F\u00fcr die Pflanze Schneegloeckhen sind keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr das Jahr 2021 verf\u00fcgbar, m\u00f6glicherweise existieren keine Daten f\u00fcr diesen Zeitraum.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1418,
            "prompt_tokens": 1332,
            "completion_tokens": 86
        }
    },
    {
        "id": 538,
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "Berlin",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "Hat die Schneegloeckhen in diesem Jahr in Berlin bis zum 24.02.2019 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze 'Schneegl\u00f6ckchen' ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen oder es gibt ein Problem bei der Abfrage der Bl\u00fctezeiten-Daten.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1628,
            "prompt_tokens": 1495,
            "completion_tokens": 133
        }
    },
    {
        "id": 539,
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Konnte man in M\u00fcnchen bis zum 29.04.2021 schon Bl\u00fcten der Schneegloeckhen beobachten?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctendaten f\u00fcr die Schneegl\u00f6ckchen im Jahr 2021 sind nicht verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1405,
            "prompt_tokens": 1329,
            "completion_tokens": 76
        }
    },
    {
        "id": 540,
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 22.05.2022 in Stuttgart sagen, dass die Schneegloeckhen dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze 'Schneegloeckhen' ist zwar in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten, jedoch konnte keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr diese Pflanze abgerufen werden, m\u00f6glicherweise aufgrund eines Fehlers oder falschen Pflanzennamens.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1028,
            "prompt_tokens": 908,
            "completion_tokens": 120
        }
    },
    {
        "id": 541,
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 05.04.2021 in K\u00f6ln sagen, dass die Schneegloeckhen dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "F\u00fcr die Pflanze Schneegloeckhen sind leider keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr das Jahr 2021 verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1422,
            "prompt_tokens": 1344,
            "completion_tokens": 78
        }
    },
    {
        "id": 542,
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "Leipzig",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Hat die Schneegloeckhen in Leipzig bis zum 15.01.2018 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "F\u00fcr die Pflanze Schneegloeckhen sind keine Bl\u00fctendaten f\u00fcr das Jahr 2018 verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1434,
            "prompt_tokens": 1356,
            "completion_tokens": 78
        }
    },
    {
        "id": 543,
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "Leipzig",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Hat die Schneegloeckhen in diesem Jahr in Leipzig bis zum 23.06.2023 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Es gibt keine verf\u00fcgbaren Bl\u00fctendaten f\u00fcr die Pflanze Schneegloeckhen im Jahr 2023.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1414,
            "prompt_tokens": 1335,
            "completion_tokens": 79
        }
    },
    {
        "id": 544,
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Konnte man in Stuttgart bis zum 18.05.2022 schon Bl\u00fcten der Schneegloeckhen beobachten?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze 'Schneegloeckhen' ist zwar in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten, aber es liegen keine Bl\u00fctendaten f\u00fcr das Jahr 2022 vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1006,
            "prompt_tokens": 898,
            "completion_tokens": 108
        }
    },
    {
        "id": 545,
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "Hamburg",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "Ist die Schneegloeckhen in Hamburg zu diesem Zeitpunkt (17.05.2022) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Schneegl\u00f6ckchen ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1617,
            "prompt_tokens": 1501,
            "completion_tokens": 116
        }
    },
    {
        "id": 546,
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Schneegloeckhen in K\u00f6ln bis 04.06.2023 bereits eingesetzt hat?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Schneegloeckhen ist in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten, aber es gibt keine verf\u00fcgbaren Bl\u00fctendaten f\u00fcr diese Pflanze im Jahr 2023.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1014,
            "prompt_tokens": 906,
            "completion_tokens": 108
        }
    },
    {
        "id": 547,
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "Berlin",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Hat die Schneegloeckhen in Berlin bis zum 28.02.2019 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "F\u00fcr das Jahr 2019 sind keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr die Schneegloeckhen verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1007,
            "prompt_tokens": 916,
            "completion_tokens": 91
        }
    },
    {
        "id": 548,
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "Berlin",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Haben sich bis 30.06.2023 in Berlin bereits Bl\u00fcten an der Schneegloeckhen gezeigt?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "F\u00fcr die Pflanze Schneegloeckhen liegen keine Bl\u00fctedaten f\u00fcr das Jahr 2023 vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1404,
            "prompt_tokens": 1326,
            "completion_tokens": 78
        }
    },
    {
        "id": 549,
        "plant": "Schneegloeckhen",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Hat die Schneegloeckhen in D\u00fcsseldorf dieses Jahr bis 07.03.2020 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 2286,
            "prompt_tokens": 2149,
            "completion_tokens": 137
        }
    },
    {
        "id": 550,
        "plant": "Beifuss",
        "city": "Bremen",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Haben sich bis 09.01.2018 in Bremen bereits Bl\u00fcten an der Beifuss gezeigt?",
        "response": "no",
        "reasoning": "F\u00fcr das Jahr 2018 liegen keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr Beifuss vor, daher kann angenommen werden, dass bis zum 09.01.2018 keine Bl\u00fcten vorhanden sind.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1406,
            "prompt_tokens": 1317,
            "completion_tokens": 89
        }
    },
    {
        "id": 551,
        "plant": "Beifuss",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Hat die Beifuss in Magdeburg am 11.04.2021 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeitdaten f\u00fcr die Pflanze Beifuss im Jahr 2021 sind nicht vorhanden.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 994,
            "prompt_tokens": 905,
            "completion_tokens": 89
        }
    },
    {
        "id": 552,
        "plant": "Beifuss",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Hat die Beifuss in D\u00fcsseldorf bis zum 15.01.2018 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "F\u00fcr Beifuss liegen keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr das Jahr 2018 vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1416,
            "prompt_tokens": 1347,
            "completion_tokens": 69
        }
    },
    {
        "id": 553,
        "plant": "Beifuss",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Hat sich die Beifuss in Stuttgart zum 28.02.2019 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "F\u00fcr das Jahr 2019 liegen keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr die Beifuss in Stuttgart vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1407,
            "prompt_tokens": 1335,
            "completion_tokens": 72
        }
    },
    {
        "id": 554,
        "plant": "Beifuss",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Hat sich die Beifuss in Magdeburg zum 23.06.2023 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "F\u00fcr die Pflanze Beifuss sind keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr das Jahr 2023 verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1413,
            "prompt_tokens": 1341,
            "completion_tokens": 72
        }
    },
    {
        "id": 555,
        "plant": "Beifuss",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Hat die Beifuss in D\u00fcsseldorf bis zum 07.03.2020 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Es liegen keine Bl\u00fctendaten f\u00fcr die Pflanze Beifuss f\u00fcr das Jahr 2020 vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 999,
            "prompt_tokens": 909,
            "completion_tokens": 90
        }
    },
    {
        "id": 556,
        "plant": "Beifuss",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Ist die Beifuss in Magdeburg um den 01.02.2019 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "F\u00fcr das Jahr 2019 liegen keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr Beifuss vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1425,
            "prompt_tokens": 1356,
            "completion_tokens": 69
        }
    },
    {
        "id": 557,
        "plant": "Beifuss",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Konnte man in D\u00fcsseldorf bis zum 18.05.2022 schon Bl\u00fcten der Beifuss beobachten?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Daten \u00fcber die Bl\u00fctezeit des Beifuss im Jahr 2022 sind nicht verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 979,
            "prompt_tokens": 891,
            "completion_tokens": 88
        }
    },
    {
        "id": 558,
        "plant": "Beifuss",
        "city": "Bremen",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Beifuss in Bremen bis 15.01.2018 bereits eingesetzt hat?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Es liegen keine Bl\u00fctezeitdaten f\u00fcr die Pflanze Beifuss vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 983,
            "prompt_tokens": 899,
            "completion_tokens": 84
        }
    },
    {
        "id": 559,
        "plant": "Beifuss",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Beifuss in N\u00fcrnberg in diesem Jahr schon vor dem 27.02.2019 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Es liegen keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr die Pflanze Beifuss im Jahr 2019 vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 993,
            "prompt_tokens": 905,
            "completion_tokens": 88
        }
    },
    {
        "id": 560,
        "plant": "Beifuss",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Ist die Beifuss in K\u00f6ln zu diesem Zeitpunkt (07.03.2020) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Beifuss ist in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten, aber es liegen keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr das Jahr 2020 vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 997,
            "prompt_tokens": 899,
            "completion_tokens": 98
        }
    },
    {
        "id": 561,
        "plant": "Beifuss",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Ist die Beifuss in Stuttgart zu diesem Zeitpunkt (30.06.2023) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "F\u00fcr die Pflanze Beifuss sind keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr das Jahr 2023 verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1404,
            "prompt_tokens": 1332,
            "completion_tokens": 72
        }
    },
    {
        "id": 562,
        "plant": "Beifuss",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Ist die Beifuss in M\u00fcnchen zu diesem Zeitpunkt (12.03.2020) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Beifuss ist zwar in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten, aber die Bl\u00fctedaten f\u00fcr Beifuss im Jahr 2020 sind nicht verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1002,
            "prompt_tokens": 899,
            "completion_tokens": 103
        }
    },
    {
        "id": 563,
        "plant": "Beifuss",
        "city": "Berlin",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "Haben sich bis 17.05.2022 in Berlin bereits Bl\u00fcten an der Beifuss gezeigt?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Beifuss ist in der Liste der bekannten Pflanzen, aber es liegen keine Bl\u00fctezeitdaten f\u00fcr das Jahr 2022 vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 987,
            "prompt_tokens": 889,
            "completion_tokens": 98
        }
    },
    {
        "id": 564,
        "plant": "Beifuss",
        "city": "Berlin",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "Haben sich bis 12.01.2018 in Berlin bereits Bl\u00fcten an der Beifuss gezeigt?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Es liegen keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr Beifuss im Jahr 2018 vor, daher kann angenommen werden, dass bis zum 12.01.2018 keine Bl\u00fcten zu erwarten sind.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1407,
            "prompt_tokens": 1317,
            "completion_tokens": 90
        }
    },
    {
        "id": 565,
        "plant": "Beifuss",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Haben sich bis 14.03.2020 in D\u00fcsseldorf bereits Bl\u00fcten an der Beifuss gezeigt?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctendaten f\u00fcr Beifuss im Jahr 2020 sind nicht vorhanden.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1387,
            "prompt_tokens": 1317,
            "completion_tokens": 70
        }
    },
    {
        "id": 566,
        "plant": "Beifuss",
        "city": "Berlin",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Gab es in Berlin bis 09.01.2018 schon eine Bl\u00fcte der Beifuss in diesem Jahr?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Keine Bl\u00fctendaten f\u00fcr Beifuss im Jahr 2018 verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1406,
            "prompt_tokens": 1320,
            "completion_tokens": 86
        }
    },
    {
        "id": 567,
        "plant": "Beifuss",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Beifuss in Magdeburg zum 14.03.2020 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Beifuss ist in der Liste der bekannten Pflanzen vorhanden, aber es gibt keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr Beifuss im Jahr 2020.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1007,
            "prompt_tokens": 907,
            "completion_tokens": 100
        }
    },
    {
        "id": 568,
        "plant": "Beifuss",
        "city": "Hamburg",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Hat die Beifuss in Hamburg bis zum 22.05.2022 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "F\u00fcr die Pflanze Beifuss sind keine Bl\u00fcteinformationen f\u00fcr das Jahr 2022 verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1419,
            "prompt_tokens": 1347,
            "completion_tokens": 72
        }
    },
    {
        "id": 569,
        "plant": "Beifuss",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "Ist die Beifuss in D\u00fcsseldorf zu diesem Zeitpunkt (24.02.2019) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Bl\u00fchdaten f\u00fcr die Pflanze 'beifuss' im Jahr 2019 sind nicht verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1406,
            "prompt_tokens": 1332,
            "completion_tokens": 74
        }
    },
    {
        "id": 570,
        "plant": "Beifuss",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Hat die Beifuss in N\u00fcrnberg bis zum 22.05.2022 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Bl\u00fchdaten f\u00fcr die Pflanze Beifuss im Jahr 2022 sind nicht verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 997,
            "prompt_tokens": 909,
            "completion_tokens": 88
        }
    },
    {
        "id": 571,
        "plant": "Beifuss",
        "city": "Leipzig",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Ist die Beifuss in Leipzig um den 23.06.2023 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Bl\u00fctendaten f\u00fcr die Pflanze Beifuss im Jahr 2023 sind nicht verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 999,
            "prompt_tokens": 911,
            "completion_tokens": 88
        }
    },
    {
        "id": 572,
        "plant": "Beifuss",
        "city": "Hamburg",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Hat die Beifuss in Hamburg am 30.06.2023 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "F\u00fcr die Pflanze Beifuss liegen keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr das Jahr 2023 vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1407,
            "prompt_tokens": 1335,
            "completion_tokens": 72
        }
    },
    {
        "id": 573,
        "plant": "Beifuss",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "Hat die Beifuss in diesem Jahr in Stuttgart bis zum 24.02.2019 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Es konnte keine Bl\u00fctedaten f\u00fcr Beifuss im Jahr 2019 gefunden werden.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 982,
            "prompt_tokens": 895,
            "completion_tokens": 87
        }
    },
    {
        "id": 574,
        "plant": "Beifuss",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 27.02.2019 in K\u00f6ln sagen, dass die Beifuss dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Es konnte keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr 'Beifuss' im Jahr 2019 gefunden werden.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 989,
            "prompt_tokens": 901,
            "completion_tokens": 88
        }
    },
    {
        "id": 575,
        "plant": "Beifuss",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Gab es in K\u00f6ln bis 27.02.2019 schon eine Bl\u00fcte der Beifuss in diesem Jahr?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Es liegen keine Bl\u00fctendaten f\u00fcr die angefragte Pflanze Beifuss im Jahr 2019 vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 983,
            "prompt_tokens": 891,
            "completion_tokens": 92
        }
    },
    {
        "id": 576,
        "plant": "Beifuss",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Hat die Beifuss in K\u00f6ln am 27.02.2019 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "F\u00fcr die Pflanze Beifuss liegen keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr das Jahr 2019 vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1407,
            "prompt_tokens": 1335,
            "completion_tokens": 72
        }
    },
    {
        "id": 577,
        "plant": "Beifuss",
        "city": "Berlin",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "Hat die Beifuss in Berlin dieses Jahr bis 05.04.2021 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Beifuss ist in der Liste der bekannten Pflanzen, aber es liegen keine Bl\u00fctedaten f\u00fcr das Jahr 2021 vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 997,
            "prompt_tokens": 899,
            "completion_tokens": 98
        }
    },
    {
        "id": 578,
        "plant": "Beifuss",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Hat die Beifuss in diesem Jahr in Stuttgart bis zum 28.02.2019 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Beifuss ist in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten, aber es liegen keine Bloom-Daten f\u00fcr das Jahr 2019 vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 991,
            "prompt_tokens": 895,
            "completion_tokens": 96
        }
    },
    {
        "id": 579,
        "plant": "Beifuss",
        "city": "Bremen",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "Hat die Beifuss in Bremen am 05.04.2021 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "F\u00fcr die Pflanze Beifuss sind keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr das Jahr 2021 vorhanden.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1407,
            "prompt_tokens": 1335,
            "completion_tokens": 72
        }
    },
    {
        "id": 580,
        "plant": "Beifuss",
        "city": "Bremen",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Ist in Bremen um den 30.06.2023 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Beifuss oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Bl\u00fctedaten f\u00fcr die Pflanze Beifuss im Jahr 2023 sind nicht verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 991,
            "prompt_tokens": 903,
            "completion_tokens": 88
        }
    },
    {
        "id": 581,
        "plant": "Beifuss",
        "city": "Berlin",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Hat sich die Beifuss in Berlin zum 27.02.2019 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "F\u00fcr die Pflanze Beifuss liegen keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr das Jahr 2019 vor, daher kann nicht festgestellt werden, ob sie sich in Berlin zum 27.02.2019 schon ge\u00f6ffnet hat oder eine Bl\u00fchphase hatte.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1436,
            "prompt_tokens": 1335,
            "completion_tokens": 101
        }
    },
    {
        "id": 582,
        "plant": "Beifuss",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Konnte man in D\u00fcsseldorf bis zum 22.05.2022 schon Bl\u00fcten der Beifuss beobachten?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Beifuss ist in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten, aber es liegen keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr das Jahr 2022 vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 989,
            "prompt_tokens": 891,
            "completion_tokens": 98
        }
    },
    {
        "id": 583,
        "plant": "Beifuss",
        "city": "Berlin",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "Hat die Beifuss in Berlin bis zum 05.04.2021 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "F\u00fcr die Pflanze Beifuss liegen f\u00fcr das Jahr 2021 keine Bl\u00fchdaten vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1419,
            "prompt_tokens": 1347,
            "completion_tokens": 72
        }
    },
    {
        "id": 584,
        "plant": "Beifuss",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Ist die Beifuss in D\u00fcsseldorf um den 18.05.2022 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Es gibt keine verf\u00fcgbaren Daten zur Bl\u00fctezeit f\u00fcr Beifuss im Jahr 2022 in D\u00fcsseldorf.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1424,
            "prompt_tokens": 1350,
            "completion_tokens": 74
        }
    },
    {
        "id": 585,
        "plant": "Beifuss",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Gab es in K\u00f6ln bis 29.04.2021 schon eine Bl\u00fcte der Beifuss in diesem Jahr?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Beifuss ist in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten, aber es konnten keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr das Jahr 2021 gefunden werden.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 990,
            "prompt_tokens": 891,
            "completion_tokens": 99
        }
    },
    {
        "id": 586,
        "plant": "Beifuss",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "Hat die Beifuss in Stuttgart am 12.01.2018 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "F\u00fcr die Pflanze Beifuss liegen keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr das Jahr 2018 vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1407,
            "prompt_tokens": 1335,
            "completion_tokens": 72
        }
    },
    {
        "id": 587,
        "plant": "Beifuss",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Ist in M\u00fcnchen um den 01.02.2019 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Beifuss oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "F\u00fcr die Pflanze Beifuss sind keine Bl\u00fctezeitdaten f\u00fcr das Jahr 2019 verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1411,
            "prompt_tokens": 1338,
            "completion_tokens": 73
        }
    },
    {
        "id": 588,
        "plant": "Beifuss",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "Hat die Beifuss in M\u00fcnchen dieses Jahr bis 17.05.2022 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctendaten f\u00fcr Beifuss im Jahr 2022 sind nicht verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1402,
            "prompt_tokens": 1332,
            "completion_tokens": 70
        }
    },
    {
        "id": 589,
        "plant": "Beifuss",
        "city": "Berlin",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Beifuss in Berlin in diesem Jahr schon vor dem 28.02.2019 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Bl\u00fchdaten f\u00fcr die Pflanze Beifuss im Jahr 2019 sind nicht verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 993,
            "prompt_tokens": 905,
            "completion_tokens": 88
        }
    },
    {
        "id": 590,
        "plant": "Beifuss",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Gab es in Stuttgart bis 11.04.2021 schon eine Bl\u00fcte der Beifuss in diesem Jahr?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "F\u00fcr die Pflanze Beifuss liegen keine Bl\u00fctendaten f\u00fcr das Jahr 2021 vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1393,
            "prompt_tokens": 1320,
            "completion_tokens": 73
        }
    },
    {
        "id": 591,
        "plant": "Beifuss",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Beifuss in N\u00fcrnberg bis 11.04.2021 bereits eingesetzt hat?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeitdaten f\u00fcr die Pflanze Beifuss im Jahr 2021 sind nicht verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 988,
            "prompt_tokens": 899,
            "completion_tokens": 89
        }
    },
    {
        "id": 592,
        "plant": "Beifuss",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Hat die Beifuss in D\u00fcsseldorf dieses Jahr bis 04.06.2023 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "F\u00fcr die Pflanze Beifuss sind keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr das Jahr 2023 verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1404,
            "prompt_tokens": 1332,
            "completion_tokens": 72
        }
    },
    {
        "id": 593,
        "plant": "Beifuss",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "Hat sich die Beifuss in N\u00fcrnberg zum 17.05.2022 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen oder es liegen keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr die Beifuss im Jahr 2022 vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 999,
            "prompt_tokens": 901,
            "completion_tokens": 98
        }
    },
    {
        "id": 594,
        "plant": "Beifuss",
        "city": "Leipzig",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Beifuss in Leipzig in diesem Jahr schon vor dem 05.04.2021 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "F\u00fcr die Pflanze Beifuss sind keine Bl\u00fctendaten f\u00fcr das Jahr 2021 verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1414,
            "prompt_tokens": 1341,
            "completion_tokens": 73
        }
    },
    {
        "id": 595,
        "plant": "Beifuss",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Hat sich die Beifuss in K\u00f6ln zum 18.05.2022 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Es liegen keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr Beifuss im Jahr 2022 vor, daher kann nicht bestimmt werden, ob eine Bl\u00fchphase in K\u00f6ln zum 18.05.2022 stattgefunden hat.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1430,
            "prompt_tokens": 1335,
            "completion_tokens": 95
        }
    },
    {
        "id": 596,
        "plant": "Beifuss",
        "city": "Leipzig",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Hat die Beifuss in Leipzig bis zum 30.06.2023 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "F\u00fcr die Pflanze Beifuss sind keine Bl\u00fctendaten f\u00fcr das Jahr 2023 verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1420,
            "prompt_tokens": 1347,
            "completion_tokens": 73
        }
    },
    {
        "id": 597,
        "plant": "Beifuss",
        "city": "Bremen",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Beifuss in Bremen in diesem Jahr schon vor dem 12.03.2020 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Es liegen keine Bl\u00fch Daten f\u00fcr Beifuss im Jahr 2020 vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1410,
            "prompt_tokens": 1341,
            "completion_tokens": 69
        }
    },
    {
        "id": 598,
        "plant": "Beifuss",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 04.06.2023 in D\u00fcsseldorf sagen, dass die Beifuss dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "F\u00fcr die Pflanze Beifuss sind keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr das Jahr 2023 verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1407,
            "prompt_tokens": 1335,
            "completion_tokens": 72
        }
    },
    {
        "id": 599,
        "plant": "Beifuss",
        "city": "Bremen",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Haben sich bis 22.05.2022 in Bremen bereits Bl\u00fcten an der Beifuss gezeigt?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Keine Bl\u00fctendaten f\u00fcr Beifuss im Jahr 2022 verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1385,
            "prompt_tokens": 1317,
            "completion_tokens": 68
        }
    },
    {
        "id": 600,
        "plant": "Eichel",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "Hat sich die Eichel in K\u00f6ln zum 12.01.2018 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze 'Eichel' ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 984,
            "prompt_tokens": 901,
            "completion_tokens": 83
        }
    },
    {
        "id": 601,
        "plant": "Eichel",
        "city": "Hamburg",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Hat die Eichel in diesem Jahr in Hamburg bis zum 09.01.2018 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 974,
            "prompt_tokens": 895,
            "completion_tokens": 79
        }
    },
    {
        "id": 602,
        "plant": "Eichel",
        "city": "Leipzig",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Haben sich bis 29.04.2021 in Leipzig bereits Bl\u00fcten an der Eichel gezeigt?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Eichel ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 967,
            "prompt_tokens": 889,
            "completion_tokens": 78
        }
    },
    {
        "id": 603,
        "plant": "Eichel",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Konnte man in Magdeburg bis zum 09.01.2018 schon Bl\u00fcten der Eichel beobachten?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze 'Eichel' ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 975,
            "prompt_tokens": 895,
            "completion_tokens": 80
        }
    },
    {
        "id": 604,
        "plant": "Eichel",
        "city": "Berlin",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Eichel in Berlin bis 28.02.2019 bereits eingesetzt hat?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze 'Eichel' ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 982,
            "prompt_tokens": 899,
            "completion_tokens": 83
        }
    },
    {
        "id": 605,
        "plant": "Eichel",
        "city": "Hamburg",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Hat die Eichel in Hamburg bis zum 15.01.2018 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 988,
            "prompt_tokens": 909,
            "completion_tokens": 79
        }
    },
    {
        "id": 606,
        "plant": "Eichel",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "Ist die Eichel in N\u00fcrnberg um den 17.05.2022 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze 'Eichel' ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 886,
            "prompt_tokens": 842,
            "completion_tokens": 44
        }
    },
    {
        "id": 607,
        "plant": "Eichel",
        "city": "Bremen",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Ist in Bremen um den 09.01.2018 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Eichel oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Eichel ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 984,
            "prompt_tokens": 903,
            "completion_tokens": 81
        }
    },
    {
        "id": 608,
        "plant": "Eichel",
        "city": "Leipzig",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Hat sich die Eichel in Leipzig zum 22.05.2022 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1396,
            "prompt_tokens": 1333,
            "completion_tokens": 63
        }
    },
    {
        "id": 609,
        "plant": "Eichel",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Hat die Eichel in M\u00fcnchen dieses Jahr bis 07.03.2020 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1393,
            "prompt_tokens": 1330,
            "completion_tokens": 63
        }
    },
    {
        "id": 610,
        "plant": "Eichel",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Hat sich die Eichel in K\u00f6ln zum 15.01.2018 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze 'Eichel' ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1400,
            "prompt_tokens": 1333,
            "completion_tokens": 67
        }
    },
    {
        "id": 611,
        "plant": "Eichel",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Haben sich bis 09.01.2018 in D\u00fcsseldorf bereits Bl\u00fcten an der Eichel gezeigt?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 968,
            "prompt_tokens": 889,
            "completion_tokens": 79
        }
    },
    {
        "id": 612,
        "plant": "Eichel",
        "city": "Berlin",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Hat die Eichel in Berlin am 28.02.2019 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1396,
            "prompt_tokens": 1333,
            "completion_tokens": 63
        }
    },
    {
        "id": 613,
        "plant": "Eichel",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Haben sich bis 11.04.2021 in Stuttgart bereits Bl\u00fcten an der Eichel gezeigt?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 968,
            "prompt_tokens": 889,
            "completion_tokens": 79
        }
    },
    {
        "id": 614,
        "plant": "Eichel",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Ist die Eichel in D\u00fcsseldorf zu diesem Zeitpunkt (14.03.2020) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Eichel ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 870,
            "prompt_tokens": 830,
            "completion_tokens": 40
        }
    },
    {
        "id": 615,
        "plant": "Eichel",
        "city": "Berlin",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "Ist die Eichel in Berlin zu diesem Zeitpunkt (17.05.2022) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze 'Eichel' ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 875,
            "prompt_tokens": 830,
            "completion_tokens": 45
        }
    },
    {
        "id": 616,
        "plant": "Eichel",
        "city": "Berlin",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Hat die Eichel in Berlin bis zum 15.01.2018 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze 'Eichel' ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 884,
            "prompt_tokens": 840,
            "completion_tokens": 44
        }
    },
    {
        "id": 617,
        "plant": "Eichel",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Ist die Eichel in D\u00fcsseldorf zu diesem Zeitpunkt (29.04.2021) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 978,
            "prompt_tokens": 899,
            "completion_tokens": 79
        }
    },
    {
        "id": 618,
        "plant": "Eichel",
        "city": "Bremen",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "Ist in Bremen um den 24.02.2019 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Eichel oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Eichel ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 876,
            "prompt_tokens": 834,
            "completion_tokens": 42
        }
    },
    {
        "id": 619,
        "plant": "Eichel",
        "city": "Berlin",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Hat die Eichel in Berlin dieses Jahr bis 04.06.2023 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze 'Eichel' ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 875,
            "prompt_tokens": 830,
            "completion_tokens": 45
        }
    },
    {
        "id": 620,
        "plant": "Eichel",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Haben sich bis 28.02.2019 in K\u00f6ln bereits Bl\u00fcten an der Eichel gezeigt?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1378,
            "prompt_tokens": 1315,
            "completion_tokens": 63
        }
    },
    {
        "id": 621,
        "plant": "Eichel",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "Ist die Eichel in Stuttgart zu diesem Zeitpunkt (17.05.2022) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Eichel ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 869,
            "prompt_tokens": 830,
            "completion_tokens": 39
        }
    },
    {
        "id": 622,
        "plant": "Eichel",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Ist die Eichel in N\u00fcrnberg zu diesem Zeitpunkt (12.03.2020) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze 'Eichel' ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 874,
            "prompt_tokens": 830,
            "completion_tokens": 44
        }
    },
    {
        "id": 623,
        "plant": "Eichel",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Konnte man in M\u00fcnchen bis zum 15.01.2018 schon Bl\u00fcten der Eichel beobachten?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 970,
            "prompt_tokens": 891,
            "completion_tokens": 79
        }
    },
    {
        "id": 624,
        "plant": "Eichel",
        "city": "Hamburg",
        "date": "06.01.2018",
        "sentence": "Hat die Eichel in Hamburg dieses Jahr bis 06.01.2018 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1393,
            "prompt_tokens": 1330,
            "completion_tokens": 63
        }
    },
    {
        "id": 625,
        "plant": "Eichel",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Ist die Eichel in K\u00f6ln um den 09.01.2018 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 990,
            "prompt_tokens": 911,
            "completion_tokens": 79
        }
    },
    {
        "id": 626,
        "plant": "Eichel",
        "city": "Leipzig",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Hat die Eichel in Leipzig am 29.04.2021 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze 'Eichel' ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 877,
            "prompt_tokens": 832,
            "completion_tokens": 45
        }
    },
    {
        "id": 627,
        "plant": "Eichel",
        "city": "Berlin",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Ist die Eichel in Berlin um den 11.04.2021 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze 'Eichel' ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen, daher kann keine Auskunft \u00fcber die Bl\u00fctezeit gegeben werden.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 899,
            "prompt_tokens": 842,
            "completion_tokens": 57
        }
    },
    {
        "id": 628,
        "plant": "Eichel",
        "city": "Hamburg",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Eichel in Hamburg bis 12.03.2020 bereits eingesetzt hat?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Eichel ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 872,
            "prompt_tokens": 830,
            "completion_tokens": 42
        }
    },
    {
        "id": 629,
        "plant": "Eichel",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Konnte man in K\u00f6ln bis zum 22.05.2022 schon Bl\u00fcten der Eichel beobachten?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 970,
            "prompt_tokens": 891,
            "completion_tokens": 79
        }
    },
    {
        "id": 630,
        "plant": "Eichel",
        "city": "Berlin",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Hat die Eichel in Berlin dieses Jahr bis 29.04.2021 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 978,
            "prompt_tokens": 899,
            "completion_tokens": 79
        }
    },
    {
        "id": 631,
        "plant": "Eichel",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Eichel in Stuttgart in diesem Jahr schon vor dem 24.02.2019 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze 'Eichel' ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 880,
            "prompt_tokens": 836,
            "completion_tokens": 44
        }
    },
    {
        "id": 632,
        "plant": "Eichel",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Ist die Eichel in Stuttgart zu diesem Zeitpunkt (07.03.2020) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze 'Eichel' ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 874,
            "prompt_tokens": 830,
            "completion_tokens": 44
        }
    },
    {
        "id": 633,
        "plant": "Eichel",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "Haben sich bis 24.02.2019 in N\u00fcrnberg bereits Bl\u00fcten an der Eichel gezeigt?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1378,
            "prompt_tokens": 1315,
            "completion_tokens": 63
        }
    },
    {
        "id": 634,
        "plant": "Eichel",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "Ist in Magdeburg um den 05.04.2021 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Eichel oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze 'Eichel' ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 990,
            "prompt_tokens": 907,
            "completion_tokens": 83
        }
    },
    {
        "id": 635,
        "plant": "Eichel",
        "city": "Berlin",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Hat die Eichel in Berlin bis zum 15.01.2018 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze 'Eichel' ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 884,
            "prompt_tokens": 840,
            "completion_tokens": 44
        }
    },
    {
        "id": 636,
        "plant": "Eichel",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Hat die Eichel in M\u00fcnchen am 07.03.2020 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1396,
            "prompt_tokens": 1333,
            "completion_tokens": 63
        }
    },
    {
        "id": 637,
        "plant": "Eichel",
        "city": "Leipzig",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Hat sich die Eichel in Leipzig zum 30.06.2023 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1396,
            "prompt_tokens": 1333,
            "completion_tokens": 63
        }
    },
    {
        "id": 638,
        "plant": "Eichel",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Gab es in D\u00fcsseldorf bis 22.05.2022 schon eine Bl\u00fcte der Eichel in diesem Jahr?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 862,
            "prompt_tokens": 822,
            "completion_tokens": 40
        }
    },
    {
        "id": 639,
        "plant": "Eichel",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Eichel in M\u00fcnchen zum 23.06.2023 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Eichel ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 877,
            "prompt_tokens": 834,
            "completion_tokens": 43
        }
    },
    {
        "id": 640,
        "plant": "Eichel",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Haben sich bis 22.05.2022 in K\u00f6ln bereits Bl\u00fcten an der Eichel gezeigt?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1378,
            "prompt_tokens": 1315,
            "completion_tokens": 63
        }
    },
    {
        "id": 641,
        "plant": "Eichel",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 01.02.2019 in Stuttgart sagen, dass die Eichel dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze 'Eichel' ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 984,
            "prompt_tokens": 901,
            "completion_tokens": 83
        }
    },
    {
        "id": 642,
        "plant": "Eichel",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Ist in N\u00fcrnberg um den 18.05.2022 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Eichel oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze 'Eichel' ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 878,
            "prompt_tokens": 834,
            "completion_tokens": 44
        }
    },
    {
        "id": 643,
        "plant": "Eichel",
        "city": "Hamburg",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Haben sich bis 15.01.2018 in Hamburg bereits Bl\u00fcten an der Eichel gezeigt?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1378,
            "prompt_tokens": 1315,
            "completion_tokens": 63
        }
    },
    {
        "id": 644,
        "plant": "Eichel",
        "city": "Bremen",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Hat die Eichel in Bremen dieses Jahr bis 09.01.2018 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1393,
            "prompt_tokens": 1330,
            "completion_tokens": 63
        }
    },
    {
        "id": 645,
        "plant": "Eichel",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Hat die Eichel in diesem Jahr in K\u00f6ln bis zum 28.02.2019 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 974,
            "prompt_tokens": 895,
            "completion_tokens": 79
        }
    },
    {
        "id": 646,
        "plant": "Eichel",
        "city": "Leipzig",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Haben sich bis 30.06.2023 in Leipzig bereits Bl\u00fcten an der Eichel gezeigt?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 968,
            "prompt_tokens": 889,
            "completion_tokens": 79
        }
    },
    {
        "id": 647,
        "plant": "Eichel",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "Hat die Eichel in diesem Jahr in K\u00f6ln bis zum 24.02.2019 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Eichel ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 868,
            "prompt_tokens": 826,
            "completion_tokens": 42
        }
    },
    {
        "id": 648,
        "plant": "Eichel",
        "city": "Berlin",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Ist die Eichel in Berlin um den 28.02.2019 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Eichel ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 885,
            "prompt_tokens": 842,
            "completion_tokens": 43
        }
    },
    {
        "id": 649,
        "plant": "Eichel",
        "city": "Berlin",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "Hat die Eichel in Berlin dieses Jahr bis 05.04.2021 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1393,
            "prompt_tokens": 1330,
            "completion_tokens": 63
        }
    },
    {
        "id": 650,
        "plant": "Kastanie",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "Ist die Kastanie in D\u00fcsseldorf zu diesem Zeitpunkt (12.01.2018) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 980,
            "prompt_tokens": 900,
            "completion_tokens": 80
        }
    },
    {
        "id": 651,
        "plant": "Kastanie",
        "city": "Bremen",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Kastanie in Bremen in diesem Jahr schon vor dem 18.05.2022 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Kastanie ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 988,
            "prompt_tokens": 906,
            "completion_tokens": 82
        }
    },
    {
        "id": 652,
        "plant": "Kastanie",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Ist die Kastanie in N\u00fcrnberg um den 09.01.2018 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Kastanie ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 884,
            "prompt_tokens": 842,
            "completion_tokens": 42
        }
    },
    {
        "id": 653,
        "plant": "Kastanie",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Hat sich die Kastanie in K\u00f6ln zum 09.01.2018 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1396,
            "prompt_tokens": 1333,
            "completion_tokens": 63
        }
    },
    {
        "id": 654,
        "plant": "Kastanie",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Ist in N\u00fcrnberg um den 15.01.2018 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Kastanie oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Kastanie ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 876,
            "prompt_tokens": 834,
            "completion_tokens": 42
        }
    },
    {
        "id": 655,
        "plant": "Kastanie",
        "city": "Bremen",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Gab es in Bremen bis 22.05.2022 schon eine Bl\u00fcte der Kastanie in diesem Jahr?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Kastanie ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 974,
            "prompt_tokens": 892,
            "completion_tokens": 82
        }
    },
    {
        "id": 656,
        "plant": "Kastanie",
        "city": "Hamburg",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Hat die Kastanie in Hamburg dieses Jahr bis 27.02.2019 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 980,
            "prompt_tokens": 900,
            "completion_tokens": 80
        }
    },
    {
        "id": 657,
        "plant": "Kastanie",
        "city": "Leipzig",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Hat die Kastanie in Leipzig am 04.06.2023 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 982,
            "prompt_tokens": 902,
            "completion_tokens": 80
        }
    },
    {
        "id": 658,
        "plant": "Kastanie",
        "city": "Bremen",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Kastanie in Bremen bis 30.06.2023 bereits eingesetzt hat?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Kastanie ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 872,
            "prompt_tokens": 830,
            "completion_tokens": 42
        }
    },
    {
        "id": 659,
        "plant": "Kastanie",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Hat die Kastanie in N\u00fcrnberg dieses Jahr bis 11.04.2021 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Kastanie ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 980,
            "prompt_tokens": 900,
            "completion_tokens": 80
        }
    },
    {
        "id": 660,
        "plant": "Kastanie",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Hat die Kastanie in Stuttgart dieses Jahr bis 07.03.2020 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Kastanie ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 982,
            "prompt_tokens": 900,
            "completion_tokens": 82
        }
    },
    {
        "id": 661,
        "plant": "Kastanie",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "06.01.2018",
        "sentence": "Ist in Magdeburg um den 06.01.2018 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Kastanie oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 988,
            "prompt_tokens": 908,
            "completion_tokens": 80
        }
    },
    {
        "id": 662,
        "plant": "Kastanie",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Haben sich bis 15.01.2018 in Stuttgart bereits Bl\u00fcten an der Kastanie gezeigt?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Kastanie ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 860,
            "prompt_tokens": 820,
            "completion_tokens": 40
        }
    },
    {
        "id": 663,
        "plant": "Kastanie",
        "city": "Berlin",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Hat die Kastanie in Berlin dieses Jahr bis 29.04.2021 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Kastanie ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 890,
            "prompt_tokens": 830,
            "completion_tokens": 60
        }
    },
    {
        "id": 664,
        "plant": "Kastanie",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Hat die Kastanie in N\u00fcrnberg dieses Jahr bis 09.01.2018 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Kastanie ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 872,
            "prompt_tokens": 830,
            "completion_tokens": 42
        }
    },
    {
        "id": 665,
        "plant": "Kastanie",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "06.01.2018",
        "sentence": "Haben sich bis 06.01.2018 in N\u00fcrnberg bereits Bl\u00fcten an der Kastanie gezeigt?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Kastanie ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 860,
            "prompt_tokens": 820,
            "completion_tokens": 40
        }
    },
    {
        "id": 666,
        "plant": "Kastanie",
        "city": "Leipzig",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Hat die Kastanie in Leipzig dieses Jahr bis 28.02.2019 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Kastanie ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 872,
            "prompt_tokens": 830,
            "completion_tokens": 42
        }
    },
    {
        "id": 667,
        "plant": "Kastanie",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Kastanie in D\u00fcsseldorf zum 17.05.2022 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Kastanie ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 876,
            "prompt_tokens": 834,
            "completion_tokens": 42
        }
    },
    {
        "id": 668,
        "plant": "Kastanie",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "Hat die Kastanie in D\u00fcsseldorf bis zum 17.05.2022 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Kastanie ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 989,
            "prompt_tokens": 910,
            "completion_tokens": 79
        }
    },
    {
        "id": 669,
        "plant": "Kastanie",
        "city": "Hamburg",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 01.02.2019 in Hamburg sagen, dass die Kastanie dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Kastanie ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 985,
            "prompt_tokens": 902,
            "completion_tokens": 83
        }
    },
    {
        "id": 670,
        "plant": "Kastanie",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Ist in Stuttgart um den 09.01.2018 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Kastanie oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze 'Kastanie' ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 987,
            "prompt_tokens": 904,
            "completion_tokens": 83
        }
    },
    {
        "id": 671,
        "plant": "Kastanie",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Hat die Kastanie in N\u00fcrnberg dieses Jahr bis 22.05.2022 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 980,
            "prompt_tokens": 900,
            "completion_tokens": 80
        }
    },
    {
        "id": 672,
        "plant": "Kastanie",
        "city": "Leipzig",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Kastanie in Leipzig in diesem Jahr schon vor dem 24.02.2019 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Kastanie ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 878,
            "prompt_tokens": 836,
            "completion_tokens": 42
        }
    },
    {
        "id": 673,
        "plant": "Kastanie",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Kastanie in M\u00fcnchen bis 18.05.2022 bereits eingesetzt hat?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze 'Kastanie' ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 982,
            "prompt_tokens": 900,
            "completion_tokens": 82
        }
    },
    {
        "id": 674,
        "plant": "Kastanie",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Haben sich bis 14.03.2020 in N\u00fcrnberg bereits Bl\u00fcten an der Kastanie gezeigt?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Kastanie ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 969,
            "prompt_tokens": 890,
            "completion_tokens": 79
        }
    },
    {
        "id": 675,
        "plant": "Kastanie",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "Haben sich bis 12.01.2018 in M\u00fcnchen bereits Bl\u00fcten an der Kastanie gezeigt?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 970,
            "prompt_tokens": 890,
            "completion_tokens": 80
        }
    },
    {
        "id": 676,
        "plant": "Kastanie",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Ist die Kastanie in Stuttgart um den 11.04.2021 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Kastanie ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 884,
            "prompt_tokens": 842,
            "completion_tokens": 42
        }
    },
    {
        "id": 677,
        "plant": "Kastanie",
        "city": "Leipzig",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Ist in Leipzig um den 15.01.2018 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Kastanie oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Kastanie ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 986,
            "prompt_tokens": 904,
            "completion_tokens": 82
        }
    },
    {
        "id": 678,
        "plant": "Kastanie",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Kastanie in N\u00fcrnberg bis 12.03.2020 bereits eingesetzt hat?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze 'Kastanie' ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 986,
            "prompt_tokens": 900,
            "completion_tokens": 86
        }
    },
    {
        "id": 679,
        "plant": "Kastanie",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Kastanie in M\u00fcnchen zum 15.01.2018 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Kastanie ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 876,
            "prompt_tokens": 834,
            "completion_tokens": 42
        }
    },
    {
        "id": 680,
        "plant": "Kastanie",
        "city": "Berlin",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Hat die Kastanie in Berlin am 09.01.2018 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Kastanie ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 874,
            "prompt_tokens": 832,
            "completion_tokens": 42
        }
    },
    {
        "id": 681,
        "plant": "Kastanie",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Haben sich bis 30.06.2023 in D\u00fcsseldorf bereits Bl\u00fcten an der Kastanie gezeigt?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze 'Kastanie' ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 972,
            "prompt_tokens": 890,
            "completion_tokens": 82
        }
    },
    {
        "id": 682,
        "plant": "Kastanie",
        "city": "Leipzig",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Ist in Leipzig um den 30.06.2023 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Kastanie oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze 'kastanie' ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 986,
            "prompt_tokens": 903,
            "completion_tokens": 83
        }
    },
    {
        "id": 683,
        "plant": "Kastanie",
        "city": "Berlin",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Hat die Kastanie in Berlin bis zum 27.02.2019 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 990,
            "prompt_tokens": 910,
            "completion_tokens": 80
        }
    },
    {
        "id": 684,
        "plant": "Kastanie",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Kastanie in Magdeburg in diesem Jahr schon vor dem 30.06.2023 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Kastanie ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 883,
            "prompt_tokens": 840,
            "completion_tokens": 43
        }
    },
    {
        "id": 685,
        "plant": "Kastanie",
        "city": "Berlin",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Hat die Kastanie in Berlin am 04.06.2023 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze 'Kastanie' ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 987,
            "prompt_tokens": 902,
            "completion_tokens": 85
        }
    },
    {
        "id": 686,
        "plant": "Kastanie",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Hat die Kastanie in D\u00fcsseldorf bis zum 04.06.2023 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze 'Kastanie' ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 995,
            "prompt_tokens": 910,
            "completion_tokens": 85
        }
    },
    {
        "id": 687,
        "plant": "Kastanie",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "Hat sich die Kastanie in N\u00fcrnberg zum 05.04.2021 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1396,
            "prompt_tokens": 1333,
            "completion_tokens": 63
        }
    },
    {
        "id": 688,
        "plant": "Kastanie",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Ist die Kastanie in M\u00fcnchen um den 09.01.2018 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Kastanie ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 884,
            "prompt_tokens": 842,
            "completion_tokens": 42
        }
    },
    {
        "id": 689,
        "plant": "Kastanie",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "Hat sich die Kastanie in D\u00fcsseldorf zum 24.02.2019 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1393,
            "prompt_tokens": 1333,
            "completion_tokens": 60
        }
    },
    {
        "id": 690,
        "plant": "Kastanie",
        "city": "Leipzig",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Ist die Kastanie in Leipzig um den 12.03.2020 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 992,
            "prompt_tokens": 912,
            "completion_tokens": 80
        }
    },
    {
        "id": 691,
        "plant": "Kastanie",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "Hat die Kastanie in K\u00f6ln bis zum 05.04.2021 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 990,
            "prompt_tokens": 910,
            "completion_tokens": 80
        }
    },
    {
        "id": 692,
        "plant": "Kastanie",
        "city": "Leipzig",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "Hat sich die Kastanie in Leipzig zum 24.02.2019 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Kastanie ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 875,
            "prompt_tokens": 832,
            "completion_tokens": 43
        }
    },
    {
        "id": 693,
        "plant": "Kastanie",
        "city": "Bremen",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Hat die Kastanie in Bremen bis zum 11.04.2021 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 990,
            "prompt_tokens": 910,
            "completion_tokens": 80
        }
    },
    {
        "id": 694,
        "plant": "Kastanie",
        "city": "Hamburg",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Kastanie in Hamburg bis 17.05.2022 bereits eingesetzt hat?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 980,
            "prompt_tokens": 900,
            "completion_tokens": 80
        }
    },
    {
        "id": 695,
        "plant": "Kastanie",
        "city": "Leipzig",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "Ist die Kastanie in Leipzig um den 12.01.2018 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Kastanie ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 882,
            "prompt_tokens": 842,
            "completion_tokens": 40
        }
    },
    {
        "id": 696,
        "plant": "Kastanie",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Ist die Kastanie in N\u00fcrnberg zu diesem Zeitpunkt (23.06.2023) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 980,
            "prompt_tokens": 900,
            "completion_tokens": 80
        }
    },
    {
        "id": 697,
        "plant": "Kastanie",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Kastanie in K\u00f6ln in diesem Jahr schon vor dem 18.05.2022 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Kastanie ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 878,
            "prompt_tokens": 836,
            "completion_tokens": 42
        }
    },
    {
        "id": 698,
        "plant": "Kastanie",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Ist in Magdeburg um den 27.02.2019 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Kastanie oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Kastanie ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 898,
            "prompt_tokens": 838,
            "completion_tokens": 60
        }
    },
    {
        "id": 699,
        "plant": "Kastanie",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Ist die Kastanie in D\u00fcsseldorf zu diesem Zeitpunkt (15.01.2018) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 980,
            "prompt_tokens": 900,
            "completion_tokens": 80
        }
    },
    {
        "id": 700,
        "plant": "Linde",
        "city": "Bremen",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Hat die Linde in Bremen am 04.06.2023 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 980,
            "prompt_tokens": 901,
            "completion_tokens": 79
        }
    },
    {
        "id": 701,
        "plant": "Linde",
        "city": "Hamburg",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Hat die Linde in Hamburg am 15.01.2018 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Linde ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 872,
            "prompt_tokens": 832,
            "completion_tokens": 40
        }
    },
    {
        "id": 702,
        "plant": "Linde",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Ist die Linde in Stuttgart um den 09.01.2018 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze 'Linde' ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 994,
            "prompt_tokens": 911,
            "completion_tokens": 83
        }
    },
    {
        "id": 703,
        "plant": "Linde",
        "city": "Berlin",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Linde in Berlin bis 14.03.2020 bereits eingesetzt hat?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 978,
            "prompt_tokens": 899,
            "completion_tokens": 79
        }
    },
    {
        "id": 704,
        "plant": "Linde",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Linde in D\u00fcsseldorf in diesem Jahr schon vor dem 27.02.2019 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Linde ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 986,
            "prompt_tokens": 905,
            "completion_tokens": 81
        }
    },
    {
        "id": 705,
        "plant": "Linde",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Haben sich bis 04.06.2023 in M\u00fcnchen bereits Bl\u00fcten an der Linde gezeigt?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Linde ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 860,
            "prompt_tokens": 820,
            "completion_tokens": 40
        }
    },
    {
        "id": 706,
        "plant": "Linde",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Linde in Magdeburg in diesem Jahr schon vor dem 24.02.2019 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Linde ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 991,
            "prompt_tokens": 909,
            "completion_tokens": 82
        }
    },
    {
        "id": 707,
        "plant": "Linde",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "06.01.2018",
        "sentence": "Hat die Linde in Stuttgart am 06.01.2018 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze 'Linde' ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 876,
            "prompt_tokens": 832,
            "completion_tokens": 44
        }
    },
    {
        "id": 708,
        "plant": "Linde",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Linde in M\u00fcnchen zum 24.02.2019 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Linde ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 876,
            "prompt_tokens": 834,
            "completion_tokens": 42
        }
    },
    {
        "id": 709,
        "plant": "Linde",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Hat die Linde in Magdeburg dieses Jahr bis 12.03.2020 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 874,
            "prompt_tokens": 834,
            "completion_tokens": 40
        }
    },
    {
        "id": 710,
        "plant": "Linde",
        "city": "Berlin",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Hat die Linde in diesem Jahr in Berlin bis zum 23.06.2023 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 974,
            "prompt_tokens": 895,
            "completion_tokens": 79
        }
    },
    {
        "id": 711,
        "plant": "Linde",
        "city": "Hamburg",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Haben sich bis 01.02.2019 in Hamburg bereits Bl\u00fcten an der Linde gezeigt?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1378,
            "prompt_tokens": 1315,
            "completion_tokens": 63
        }
    },
    {
        "id": 712,
        "plant": "Linde",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 27.02.2019 in Magdeburg sagen, dass die Linde dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Linde ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 876,
            "prompt_tokens": 836,
            "completion_tokens": 40
        }
    },
    {
        "id": 713,
        "plant": "Linde",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Haben sich bis 11.04.2021 in K\u00f6ln bereits Bl\u00fcten an der Linde gezeigt?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Linde ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 860,
            "prompt_tokens": 820,
            "completion_tokens": 40
        }
    },
    {
        "id": 714,
        "plant": "Linde",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Haben sich bis 14.03.2020 in D\u00fcsseldorf bereits Bl\u00fcten an der Linde gezeigt?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Linde ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 860,
            "prompt_tokens": 820,
            "completion_tokens": 40
        }
    },
    {
        "id": 715,
        "plant": "Linde",
        "city": "Hamburg",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Hat die Linde in Hamburg dieses Jahr bis 09.01.2018 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 978,
            "prompt_tokens": 899,
            "completion_tokens": 79
        }
    },
    {
        "id": 716,
        "plant": "Linde",
        "city": "Berlin",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Hat die Linde in Berlin am 11.04.2021 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze 'Linde' ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 985,
            "prompt_tokens": 901,
            "completion_tokens": 84
        }
    },
    {
        "id": 717,
        "plant": "Linde",
        "city": "Leipzig",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Ist in Leipzig um den 22.05.2022 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Linde oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 982,
            "prompt_tokens": 903,
            "completion_tokens": 79
        }
    },
    {
        "id": 718,
        "plant": "Linde",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Ist die Linde in Stuttgart zu diesem Zeitpunkt (14.03.2020) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 978,
            "prompt_tokens": 899,
            "completion_tokens": 79
        }
    },
    {
        "id": 719,
        "plant": "Linde",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Hat die Linde in diesem Jahr in Stuttgart bis zum 01.02.2019 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 971,
            "prompt_tokens": 895,
            "completion_tokens": 76
        }
    },
    {
        "id": 720,
        "plant": "Linde",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Linde in Stuttgart in diesem Jahr schon vor dem 22.05.2022 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze 'Linde' ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 988,
            "prompt_tokens": 905,
            "completion_tokens": 83
        }
    },
    {
        "id": 721,
        "plant": "Linde",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 30.06.2023 in D\u00fcsseldorf sagen, dass die Linde dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze 'Linde' ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 985,
            "prompt_tokens": 901,
            "completion_tokens": 84
        }
    },
    {
        "id": 722,
        "plant": "Linde",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "Haben sich bis 05.04.2021 in Stuttgart bereits Bl\u00fcten an der Linde gezeigt?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Linde ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 860,
            "prompt_tokens": 820,
            "completion_tokens": 40
        }
    },
    {
        "id": 723,
        "plant": "Linde",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Ist die Linde in Magdeburg um den 18.05.2022 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Linde ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 888,
            "prompt_tokens": 846,
            "completion_tokens": 42
        }
    },
    {
        "id": 724,
        "plant": "Linde",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Ist die Linde in Magdeburg um den 09.01.2018 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 994,
            "prompt_tokens": 915,
            "completion_tokens": 79
        }
    },
    {
        "id": 725,
        "plant": "Linde",
        "city": "Bremen",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Hat die Linde in Bremen am 14.03.2020 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Linde ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 874,
            "prompt_tokens": 832,
            "completion_tokens": 42
        }
    },
    {
        "id": 726,
        "plant": "Linde",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Konnte man in D\u00fcsseldorf bis zum 14.03.2020 schon Bl\u00fcten der Linde beobachten?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 970,
            "prompt_tokens": 891,
            "completion_tokens": 79
        }
    },
    {
        "id": 727,
        "plant": "Linde",
        "city": "Bremen",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Ist die Linde in Bremen um den 04.06.2023 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Linde ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 989,
            "prompt_tokens": 911,
            "completion_tokens": 78
        }
    },
    {
        "id": 728,
        "plant": "Linde",
        "city": "Leipzig",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Haben sich bis 01.02.2019 in Leipzig bereits Bl\u00fcten an der Linde gezeigt?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Linde ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 860,
            "prompt_tokens": 820,
            "completion_tokens": 40
        }
    },
    {
        "id": 729,
        "plant": "Linde",
        "city": "Berlin",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Haben sich bis 07.03.2020 in Berlin bereits Bl\u00fcten an der Linde gezeigt?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 965,
            "prompt_tokens": 889,
            "completion_tokens": 76
        }
    },
    {
        "id": 730,
        "plant": "Linde",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "06.01.2018",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Linde in D\u00fcsseldorf in diesem Jahr schon vor dem 06.01.2018 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze 'Linde' ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 985,
            "prompt_tokens": 905,
            "completion_tokens": 80
        }
    },
    {
        "id": 731,
        "plant": "Linde",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Linde in Stuttgart in diesem Jahr schon vor dem 18.05.2022 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze 'Linde' ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 988,
            "prompt_tokens": 905,
            "completion_tokens": 83
        }
    },
    {
        "id": 732,
        "plant": "Linde",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Linde in K\u00f6ln in diesem Jahr schon vor dem 04.06.2023 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 984,
            "prompt_tokens": 905,
            "completion_tokens": 79
        }
    },
    {
        "id": 733,
        "plant": "Linde",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "Ist die Linde in N\u00fcrnberg um den 05.04.2021 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 990,
            "prompt_tokens": 911,
            "completion_tokens": 79
        }
    },
    {
        "id": 734,
        "plant": "Linde",
        "city": "Berlin",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Ist in Berlin um den 22.05.2022 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Linde oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze 'Linde' ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 987,
            "prompt_tokens": 903,
            "completion_tokens": 84
        }
    },
    {
        "id": 735,
        "plant": "Linde",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Ist die Linde in K\u00f6ln zu diesem Zeitpunkt (07.03.2020) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 978,
            "prompt_tokens": 899,
            "completion_tokens": 79
        }
    },
    {
        "id": 736,
        "plant": "Linde",
        "city": "Bremen",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Ist in Bremen um den 23.06.2023 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Linde oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Linde ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 981,
            "prompt_tokens": 903,
            "completion_tokens": 78
        }
    },
    {
        "id": 737,
        "plant": "Linde",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Linde in D\u00fcsseldorf in diesem Jahr schon vor dem 12.03.2020 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Linde ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 876,
            "prompt_tokens": 836,
            "completion_tokens": 40
        }
    },
    {
        "id": 738,
        "plant": "Linde",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Hat die Linde in K\u00f6ln bis zum 18.05.2022 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze 'Linde' ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 992,
            "prompt_tokens": 909,
            "completion_tokens": 83
        }
    },
    {
        "id": 739,
        "plant": "Linde",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Ist die Linde in M\u00fcnchen um den 27.02.2019 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 990,
            "prompt_tokens": 911,
            "completion_tokens": 79
        }
    },
    {
        "id": 740,
        "plant": "Linde",
        "city": "Hamburg",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Hat die Linde in Hamburg bis zum 30.06.2023 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 988,
            "prompt_tokens": 909,
            "completion_tokens": 79
        }
    },
    {
        "id": 741,
        "plant": "Linde",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Ist die Linde in Magdeburg zu diesem Zeitpunkt (27.02.2019) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Linde ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 984,
            "prompt_tokens": 903,
            "completion_tokens": 81
        }
    },
    {
        "id": 742,
        "plant": "Linde",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Linde in N\u00fcrnberg bis 01.02.2019 bereits eingesetzt hat?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Linde ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 980,
            "prompt_tokens": 899,
            "completion_tokens": 81
        }
    },
    {
        "id": 743,
        "plant": "Linde",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Ist die Linde in K\u00f6ln zu diesem Zeitpunkt (22.05.2022) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Linde ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 981,
            "prompt_tokens": 899,
            "completion_tokens": 82
        }
    },
    {
        "id": 744,
        "plant": "Linde",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "06.01.2018",
        "sentence": "Ist in M\u00fcnchen um den 06.01.2018 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Linde oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Linde ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 985,
            "prompt_tokens": 903,
            "completion_tokens": 82
        }
    },
    {
        "id": 745,
        "plant": "Linde",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Gab es in N\u00fcrnberg bis 12.03.2020 schon eine Bl\u00fcte der Linde in diesem Jahr?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 970,
            "prompt_tokens": 891,
            "completion_tokens": 79
        }
    },
    {
        "id": 746,
        "plant": "Linde",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "Konnte man in Magdeburg bis zum 17.05.2022 schon Bl\u00fcten der Linde beobachten?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 974,
            "prompt_tokens": 895,
            "completion_tokens": 79
        }
    },
    {
        "id": 747,
        "plant": "Linde",
        "city": "Leipzig",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Gab es in Leipzig bis 23.06.2023 schon eine Bl\u00fcte der Linde in diesem Jahr?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Linde ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 862,
            "prompt_tokens": 822,
            "completion_tokens": 40
        }
    },
    {
        "id": 748,
        "plant": "Linde",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Linde in K\u00f6ln bis 18.05.2022 bereits eingesetzt hat?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 978,
            "prompt_tokens": 899,
            "completion_tokens": 79
        }
    },
    {
        "id": 749,
        "plant": "Linde",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "06.01.2018",
        "sentence": "Gab es in M\u00fcnchen bis 06.01.2018 schon eine Bl\u00fcte der Linde in diesem Jahr?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Linde ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 862,
            "prompt_tokens": 822,
            "completion_tokens": 40
        }
    },
    {
        "id": 750,
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "Leipzig",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Hat die Klatschmohn in diesem Jahr in Leipzig bis zum 28.02.2019 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze 'Klatschmohn' ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 873,
            "prompt_tokens": 830,
            "completion_tokens": 43
        }
    },
    {
        "id": 751,
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "Bremen",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Ist die Klatschmohn in Bremen zu diesem Zeitpunkt (15.01.2018) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Klatschmohn ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 896,
            "prompt_tokens": 834,
            "completion_tokens": 62
        }
    },
    {
        "id": 752,
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "Bremen",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Klatschmohn in Bremen bis 23.06.2023 bereits eingesetzt hat?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 988,
            "prompt_tokens": 907,
            "completion_tokens": 81
        }
    },
    {
        "id": 753,
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "Leipzig",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Haben sich bis 12.03.2020 in Leipzig bereits Bl\u00fcten an der Klatschmohn gezeigt?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Klatschmohn ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 982,
            "prompt_tokens": 897,
            "completion_tokens": 85
        }
    },
    {
        "id": 754,
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "Bremen",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Ist die Klatschmohn in Bremen zu diesem Zeitpunkt (11.04.2021) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Klatschmohn ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 993,
            "prompt_tokens": 907,
            "completion_tokens": 86
        }
    },
    {
        "id": 755,
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "Bremen",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Haben sich bis 01.02.2019 in Bremen bereits Bl\u00fcten an der Klatschmohn gezeigt?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1390,
            "prompt_tokens": 1325,
            "completion_tokens": 65
        }
    },
    {
        "id": 756,
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Ist die Klatschmohn in D\u00fcsseldorf um den 30.06.2023 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze 'Klatschmohn' ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1006,
            "prompt_tokens": 919,
            "completion_tokens": 87
        }
    },
    {
        "id": 757,
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "Leipzig",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Konnte man in Leipzig bis zum 29.04.2021 schon Bl\u00fcten der Klatschmohn beobachten?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 980,
            "prompt_tokens": 899,
            "completion_tokens": 81
        }
    },
    {
        "id": 758,
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "Leipzig",
        "date": "06.01.2018",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Klatschmohn in Leipzig in diesem Jahr schon vor dem 06.01.2018 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Klatschmohn ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 998,
            "prompt_tokens": 913,
            "completion_tokens": 85
        }
    },
    {
        "id": 759,
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "Leipzig",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Klatschmohn in Leipzig zum 23.06.2023 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 992,
            "prompt_tokens": 911,
            "completion_tokens": 81
        }
    },
    {
        "id": 760,
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "Hamburg",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Konnte man in Hamburg bis zum 07.03.2020 schon Bl\u00fcten der Klatschmohn beobachten?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze 'Klatschmohn' ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 987,
            "prompt_tokens": 899,
            "completion_tokens": 88
        }
    },
    {
        "id": 761,
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "Ist die Klatschmohn in Magdeburg um den 12.01.2018 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Klatschmohn ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1008,
            "prompt_tokens": 923,
            "completion_tokens": 85
        }
    },
    {
        "id": 762,
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "Ist in Magdeburg um den 12.01.2018 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Klatschmohn oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Klatschmohn ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 886,
            "prompt_tokens": 842,
            "completion_tokens": 44
        }
    },
    {
        "id": 763,
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "Bremen",
        "date": "06.01.2018",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Klatschmohn in Bremen bis 06.01.2018 bereits eingesetzt hat?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 988,
            "prompt_tokens": 907,
            "completion_tokens": 81
        }
    },
    {
        "id": 764,
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Ist die Klatschmohn in Stuttgart zu diesem Zeitpunkt (01.02.2019) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze 'Klatschmohn' ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 995,
            "prompt_tokens": 907,
            "completion_tokens": 88
        }
    },
    {
        "id": 765,
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Hat die Klatschmohn in M\u00fcnchen dieses Jahr bis 28.02.2019 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Klatschmohn ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 993,
            "prompt_tokens": 907,
            "completion_tokens": 86
        }
    },
    {
        "id": 766,
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Haben sich bis 29.04.2021 in Magdeburg bereits Bl\u00fcten an der Klatschmohn gezeigt?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Klatschmohn ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 872,
            "prompt_tokens": 828,
            "completion_tokens": 44
        }
    },
    {
        "id": 767,
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Klatschmohn in N\u00fcrnberg bis 17.05.2022 bereits eingesetzt hat?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Klatschmohn ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 990,
            "prompt_tokens": 907,
            "completion_tokens": 83
        }
    },
    {
        "id": 768,
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Hat die Klatschmohn in diesem Jahr in K\u00f6ln bis zum 27.02.2019 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 984,
            "prompt_tokens": 903,
            "completion_tokens": 81
        }
    },
    {
        "id": 769,
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "Bremen",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Ist in Bremen um den 14.03.2020 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Klatschmohn oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Klatschmohn ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 997,
            "prompt_tokens": 911,
            "completion_tokens": 86
        }
    },
    {
        "id": 770,
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Hat sich die Klatschmohn in D\u00fcsseldorf zum 14.03.2020 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze 'Klatschmohn' ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 994,
            "prompt_tokens": 909,
            "completion_tokens": 85
        }
    },
    {
        "id": 771,
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "Bremen",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Ist die Klatschmohn in Bremen um den 18.05.2022 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze 'Klatschmohn' ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1007,
            "prompt_tokens": 919,
            "completion_tokens": 88
        }
    },
    {
        "id": 772,
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "Leipzig",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Ist die Klatschmohn in Leipzig zu diesem Zeitpunkt (30.06.2023) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Klatschmohn ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 992,
            "prompt_tokens": 907,
            "completion_tokens": 85
        }
    },
    {
        "id": 773,
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Klatschmohn in Stuttgart zum 30.06.2023 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Klatschmohn ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 997,
            "prompt_tokens": 911,
            "completion_tokens": 86
        }
    },
    {
        "id": 774,
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Hat die Klatschmohn in M\u00fcnchen bis zum 15.01.2018 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze 'Klatschmohn' ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1001,
            "prompt_tokens": 917,
            "completion_tokens": 84
        }
    },
    {
        "id": 775,
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Hat die Klatschmohn in Stuttgart dieses Jahr bis 28.02.2019 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze 'Klatschmohn' ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 995,
            "prompt_tokens": 907,
            "completion_tokens": 88
        }
    },
    {
        "id": 776,
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "Berlin",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Klatschmohn in Berlin bis 14.03.2020 bereits eingesetzt hat?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 988,
            "prompt_tokens": 907,
            "completion_tokens": 81
        }
    },
    {
        "id": 777,
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Ist die Klatschmohn in D\u00fcsseldorf zu diesem Zeitpunkt (28.02.2019) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 988,
            "prompt_tokens": 907,
            "completion_tokens": 81
        }
    },
    {
        "id": 778,
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "Leipzig",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "Haben sich bis 12.01.2018 in Leipzig bereits Bl\u00fcten an der Klatschmohn gezeigt?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 978,
            "prompt_tokens": 897,
            "completion_tokens": 81
        }
    },
    {
        "id": 779,
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "Leipzig",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Ist in Leipzig um den 27.02.2019 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Klatschmohn oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Klatschmohn ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 997,
            "prompt_tokens": 911,
            "completion_tokens": 86
        }
    },
    {
        "id": 780,
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "Hamburg",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "Hat sich die Klatschmohn in Hamburg zum 12.01.2018 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze 'Klatschmohn' ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen im 'beginn' Verzeichnis enthalten.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1000,
            "prompt_tokens": 909,
            "completion_tokens": 91
        }
    },
    {
        "id": 781,
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Konnte man in Magdeburg bis zum 04.06.2023 schon Bl\u00fcten der Klatschmohn beobachten?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Klatschmohn ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 988,
            "prompt_tokens": 903,
            "completion_tokens": 85
        }
    },
    {
        "id": 782,
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "Bremen",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Hat sich die Klatschmohn in Bremen zum 01.02.2019 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Klatschmohn ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 880,
            "prompt_tokens": 836,
            "completion_tokens": 44
        }
    },
    {
        "id": 783,
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "Leipzig",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Klatschmohn in Leipzig zum 01.02.2019 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze 'Klatschmohn' ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 995,
            "prompt_tokens": 911,
            "completion_tokens": 84
        }
    },
    {
        "id": 784,
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Gab es in K\u00f6ln bis 29.04.2021 schon eine Bl\u00fcte der Klatschmohn in diesem Jahr?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 980,
            "prompt_tokens": 899,
            "completion_tokens": 81
        }
    },
    {
        "id": 785,
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Klatschmohn in N\u00fcrnberg bis 17.05.2022 bereits eingesetzt hat?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 988,
            "prompt_tokens": 907,
            "completion_tokens": 81
        }
    },
    {
        "id": 786,
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Klatschmohn in Stuttgart in diesem Jahr schon vor dem 11.04.2021 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Klatschmohn ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 998,
            "prompt_tokens": 913,
            "completion_tokens": 85
        }
    },
    {
        "id": 787,
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "Hat die Klatschmohn in diesem Jahr in D\u00fcsseldorf bis zum 17.05.2022 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze 'Klatschmohn' ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 990,
            "prompt_tokens": 903,
            "completion_tokens": 87
        }
    },
    {
        "id": 788,
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Hat die Klatschmohn in diesem Jahr in N\u00fcrnberg bis zum 15.01.2018 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 984,
            "prompt_tokens": 903,
            "completion_tokens": 81
        }
    },
    {
        "id": 789,
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 15.01.2018 in D\u00fcsseldorf sagen, dass die Klatschmohn dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 990,
            "prompt_tokens": 909,
            "completion_tokens": 81
        }
    },
    {
        "id": 790,
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Klatschmohn in M\u00fcnchen in diesem Jahr schon vor dem 17.05.2022 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Klatschmohn ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 996,
            "prompt_tokens": 913,
            "completion_tokens": 83
        }
    },
    {
        "id": 791,
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Gab es in Magdeburg bis 12.03.2020 schon eine Bl\u00fcte der Klatschmohn in diesem Jahr?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 984,
            "prompt_tokens": 903,
            "completion_tokens": 81
        }
    },
    {
        "id": 792,
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "Hamburg",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Klatschmohn in Hamburg bis 01.02.2019 bereits eingesetzt hat?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Klatschmohn ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 992,
            "prompt_tokens": 907,
            "completion_tokens": 85
        }
    },
    {
        "id": 793,
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "Leipzig",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Hat sich die Klatschmohn in Leipzig zum 11.04.2021 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Klatschmohn ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 994,
            "prompt_tokens": 909,
            "completion_tokens": 85
        }
    },
    {
        "id": 794,
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Klatschmohn in M\u00fcnchen bis 30.06.2023 bereits eingesetzt hat?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze 'Klatschmohn' ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 994,
            "prompt_tokens": 907,
            "completion_tokens": 87
        }
    },
    {
        "id": 795,
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Hat die Klatschmohn in diesem Jahr in D\u00fcsseldorf bis zum 30.06.2023 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 984,
            "prompt_tokens": 903,
            "completion_tokens": 81
        }
    },
    {
        "id": 796,
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "Hat die Klatschmohn in diesem Jahr in M\u00fcnchen bis zum 24.02.2019 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Klatschmohn ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 875,
            "prompt_tokens": 830,
            "completion_tokens": 45
        }
    },
    {
        "id": 797,
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Gab es in Magdeburg bis 15.01.2018 schon eine Bl\u00fcte der Klatschmohn in diesem Jahr?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze 'Klatschmohn' ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 991,
            "prompt_tokens": 903,
            "completion_tokens": 88
        }
    },
    {
        "id": 798,
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "Berlin",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "Gab es in Berlin bis 12.01.2018 schon eine Bl\u00fcte der Klatschmohn in diesem Jahr?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Klatschmohn ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 984,
            "prompt_tokens": 899,
            "completion_tokens": 85
        }
    },
    {
        "id": 799,
        "plant": "Klatschmohn",
        "city": "Leipzig",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 09.01.2018 in Leipzig sagen, dass die Klatschmohn dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Klatschmohn ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 995,
            "prompt_tokens": 909,
            "completion_tokens": 86
        }
    },
    {
        "id": 800,
        "plant": "Raps",
        "city": "Hamburg",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Gab es in Hamburg bis 12.03.2020 schon eine Bl\u00fcte der Raps in diesem Jahr?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Raps ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 970,
            "prompt_tokens": 888,
            "completion_tokens": 82
        }
    },
    {
        "id": 801,
        "plant": "Raps",
        "city": "Bremen",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Raps in Bremen zum 09.01.2018 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit f\u00fcr Winterraps im Jahr 2018 begann ungef\u00e4hr am 22.04., also nach dem 09.01.2018. Daher hat die Pflanze am 09.01.2018 in Bremen noch nicht gebl\u00fcht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1557,
            "prompt_tokens": 1450,
            "completion_tokens": 107
        }
    },
    {
        "id": 802,
        "plant": "Raps",
        "city": "Bremen",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Hat die Raps in Bremen dieses Jahr bis 12.03.2020 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit von Winterraps im Jahr 2020 in Deutschland begann durchschnittlich am 12.04. Dieses Datum liegt nach dem 12.03.2020, daher hatte der Raps in Bremen bis zum 12.03.2020 noch nicht gebl\u00fcht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1554,
            "prompt_tokens": 1444,
            "completion_tokens": 110
        }
    },
    {
        "id": 803,
        "plant": "Raps",
        "city": "Berlin",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Raps in Berlin in diesem Jahr schon vor dem 17.05.2022 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Raps ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 981,
            "prompt_tokens": 902,
            "completion_tokens": 79
        }
    },
    {
        "id": 804,
        "plant": "Raps",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Raps in N\u00fcrnberg zum 27.02.2019 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Der Bl\u00fchbeginn des Winterraps im Jahr 2019 lag im Gebiet Deutschland etwa am 18. April, mit einer Abweichung von minus 6 Tagen, also ungef\u00e4hr am 12. April. Am 27. Februar 2019 bl\u00fchte der Winterraps in N\u00fcrnberg daher noch nicht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1568,
            "prompt_tokens": 1450,
            "completion_tokens": 118
        }
    },
    {
        "id": 805,
        "plant": "Raps",
        "city": "Hamburg",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "Haben sich bis 17.05.2022 in Hamburg bereits Bl\u00fcten an der Raps gezeigt?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die mittlere Beobachtung f\u00fcr den Bl\u00fchbeginn von Winterraps im Jahr 2022 lag um den 20.04., also vor dem 17.05.2022. Daher haben sich bis zum 17.05.2022 in Hamburg bereits Bl\u00fcten an der Raps gezeigt.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1541,
            "prompt_tokens": 1429,
            "completion_tokens": 112
        }
    },
    {
        "id": 806,
        "plant": "Raps",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Haben sich bis 09.01.2018 in K\u00f6ln bereits Bl\u00fcten an der Raps gezeigt?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Raps ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 968,
            "prompt_tokens": 886,
            "completion_tokens": 82
        }
    },
    {
        "id": 807,
        "plant": "Raps",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Hat die Raps in N\u00fcrnberg dieses Jahr bis 29.04.2021 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Die Bl\u00fcte des Winterrapses in Deutschland begann im Jahr 2021 im Gebietsmittel am 28.04.2021. Da der 29.04.2021 nach diesem Datum liegt, hat die Winterrapsbl\u00fcte in N\u00fcrnberg bis zum 29.04.2021 bereits begonnen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1558,
            "prompt_tokens": 1444,
            "completion_tokens": 114
        }
    },
    {
        "id": 808,
        "plant": "Raps",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 15.01.2018 in K\u00f6ln sagen, dass die Raps dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze 'Raps' ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen. Au\u00dferdem konnte keine Bl\u00fctendaten f\u00fcr 'Raps' im Jahr 2018 gefunden werden.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1001,
            "prompt_tokens": 898,
            "completion_tokens": 103
        }
    },
    {
        "id": 809,
        "plant": "Raps",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "Hat die Raps in K\u00f6ln bis zum 24.02.2019 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fcte des Winterraps in Deutschland begann im Jahr 2019 durchschnittlich am 18. April, etwas fr\u00fcher als im Mittel (-6 Tage). Zum 24. Februar 2019 hatte der Raps in K\u00f6ln daher noch nicht mit der Bl\u00fcte begonnen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1565,
            "prompt_tokens": 1459,
            "completion_tokens": 106
        }
    },
    {
        "id": 810,
        "plant": "Raps",
        "city": "Berlin",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Raps in Berlin bis 15.01.2018 bereits eingesetzt hat?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Raps ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten oder es liegen keine Bl\u00fctendaten f\u00fcr diese Pflanze vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 991,
            "prompt_tokens": 896,
            "completion_tokens": 95
        }
    },
    {
        "id": 811,
        "plant": "Raps",
        "city": "Berlin",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 04.06.2023 in Berlin sagen, dass die Raps dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Raps ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 980,
            "prompt_tokens": 898,
            "completion_tokens": 82
        }
    },
    {
        "id": 812,
        "plant": "Raps",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir am 30.06.2023 in Magdeburg sagen, dass die Raps dieses Jahr schon gebl\u00fcht hat?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Raps ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen, zudem gibt es keine Bl\u00fctendaten f\u00fcr Raps im Jahr 2023.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1000,
            "prompt_tokens": 902,
            "completion_tokens": 98
        }
    },
    {
        "id": 813,
        "plant": "Raps",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Bl\u00fchte die Raps in N\u00fcrnberg in diesem Jahr schon vor dem 22.05.2022 oder beginnt sie gerade zu bl\u00fchen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Raps ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen. Es gibt nur Winterraps, aber kein Raps. Daher kann ich keine verl\u00e4ssliche Aussage zur Bl\u00fctezeit der Pflanze Raps machen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1014,
            "prompt_tokens": 902,
            "completion_tokens": 112
        }
    },
    {
        "id": 814,
        "plant": "Raps",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Gab es in N\u00fcrnberg bis 07.03.2020 schon eine Bl\u00fcte der Raps in diesem Jahr?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Raps ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen f\u00fcr N\u00fcrnberg.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 971,
            "prompt_tokens": 888,
            "completion_tokens": 83
        }
    },
    {
        "id": 815,
        "plant": "Raps",
        "city": "Bremen",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Raps in Bremen bis 01.02.2019 bereits eingesetzt hat?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Raps ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 978,
            "prompt_tokens": 896,
            "completion_tokens": 82
        }
    },
    {
        "id": 816,
        "plant": "Raps",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "06.01.2018",
        "sentence": "Hat die Raps in Stuttgart am 06.01.2018 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Der Bl\u00fchbeginn von Winterraps im Jahr 2018 lag in Deutschland durchschnittlich um den 22. April, mit einer Abweichung von -2 Tagen. Am 6. Januar 2018 hat der Winterraps in Stuttgart also noch nicht gebl\u00fcht und auch vorher war keine Bl\u00fcte zu erwarten.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1564,
            "prompt_tokens": 1447,
            "completion_tokens": 117
        }
    },
    {
        "id": 817,
        "plant": "Raps",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "Gab es in M\u00fcnchen bis 12.01.2018 schon eine Bl\u00fcte der Raps in diesem Jahr?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze 'Raps' ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten oder es liegen keine Bl\u00fctendaten f\u00fcr diese Pflanze vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 982,
            "prompt_tokens": 888,
            "completion_tokens": 94
        }
    },
    {
        "id": 818,
        "plant": "Raps",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Hat die Raps in N\u00fcrnberg am 09.01.2018 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Der Bl\u00fchbeginn des Winterraps im Jahr 2018 lag im Gebiet Deutschland ungef\u00e4hr am 22. April. Am 09. Januar 2018 hatte der Winterraps also noch nicht begonnen zu bl\u00fchen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1547,
            "prompt_tokens": 1447,
            "completion_tokens": 100
        }
    },
    {
        "id": 819,
        "plant": "Raps",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Hat die Raps in D\u00fcsseldorf bis zum 15.01.2018 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze 'Raps' ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen, stattdessen ist 'winterraps' enthalten. 'Raps' wurde als separate Pflanze nicht gefunden.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1012,
            "prompt_tokens": 906,
            "completion_tokens": 106
        }
    },
    {
        "id": 820,
        "plant": "Raps",
        "city": "Bremen",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "Ist in Bremen um den 05.04.2021 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Raps oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeitdaten f\u00fcr die Pflanze 'Raps' im Jahr 2021 sind nicht verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 986,
            "prompt_tokens": 900,
            "completion_tokens": 86
        }
    },
    {
        "id": 821,
        "plant": "Raps",
        "city": "Berlin",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "Ist in Berlin um den 12.01.2018 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Raps oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze 'Raps' ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen, und es konnten keine Bl\u00fchzeiten-Daten f\u00fcr das Jahr 2018 abgerufen werden.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1002,
            "prompt_tokens": 900,
            "completion_tokens": 102
        }
    },
    {
        "id": 822,
        "plant": "Raps",
        "city": "Leipzig",
        "date": "06.01.2018",
        "sentence": "Hat die Raps in diesem Jahr in Leipzig bis zum 06.01.2018 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 968,
            "prompt_tokens": 892,
            "completion_tokens": 76
        }
    },
    {
        "id": 823,
        "plant": "Raps",
        "city": "Leipzig",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Hat die Raps in diesem Jahr in Leipzig bis zum 04.06.2023 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze 'Raps' ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten. Es gibt jedoch 'winterraps', der m\u00f6glicherweise \u00e4hnlich ist. Bitte spezifizieren Sie, ob 'winterraps' gemeint ist, oder fragen Sie nach einer anderen Pflanze.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1595,
            "prompt_tokens": 1461,
            "completion_tokens": 134
        }
    },
    {
        "id": 824,
        "plant": "Raps",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Ist in N\u00fcrnberg um den 11.04.2021 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Raps oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 979,
            "prompt_tokens": 900,
            "completion_tokens": 79
        }
    },
    {
        "id": 825,
        "plant": "Raps",
        "city": "Hamburg",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Konnte man in Hamburg bis zum 09.01.2018 schon Bl\u00fcten der Raps beobachten?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctendaten f\u00fcr 'Raps' im Jahr 2018 sind nicht verf\u00fcgbar, daher kann nicht bestimmt werden, ob es in Hamburg bis zum 09.01.2018 Bl\u00fcten gab.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 997,
            "prompt_tokens": 888,
            "completion_tokens": 109
        }
    },
    {
        "id": 826,
        "plant": "Raps",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Ist die Raps in Stuttgart um den 27.02.2019 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit f\u00fcr Winterraps in Deutschland im Jahr 2019 begann im Gebietsmittel am 18. April, was deutlich nach dem 27. Februar liegt. Daher war der Winterraps am 27.02.2019 in Stuttgart noch nicht in Bl\u00fcte.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1571,
            "prompt_tokens": 1462,
            "completion_tokens": 109
        }
    },
    {
        "id": 827,
        "plant": "Raps",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "Hat die Raps in K\u00f6ln dieses Jahr bis 24.02.2019 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze 'Raps' ist in der Liste der bekannten Pflanzen nicht enthalten.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 980,
            "prompt_tokens": 896,
            "completion_tokens": 84
        }
    },
    {
        "id": 828,
        "plant": "Raps",
        "city": "Hamburg",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Gab es in Hamburg bis 15.01.2018 schon eine Bl\u00fcte der Raps in diesem Jahr?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze 'Raps' ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen. Es gibt jedoch eine \u00e4hnliche Pflanze 'winterraps', zu der Daten vorhanden sind. F\u00fcr diese Pflanze liegen keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr das Jahr 2018 vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1436,
            "prompt_tokens": 1316,
            "completion_tokens": 120
        }
    },
    {
        "id": 829,
        "plant": "Raps",
        "city": "Bremen",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Ist in Bremen um den 29.04.2021 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Raps oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Raps ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 979,
            "prompt_tokens": 900,
            "completion_tokens": 79
        }
    },
    {
        "id": 830,
        "plant": "Raps",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Ist die Raps in M\u00fcnchen um den 14.03.2020 herum schon in die Bl\u00fcte gegangen oder war sie dieses Jahr schon am Bl\u00fchen?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fcte des Winterraps begann im Jahr 2020 nach den Daten des Deutschen Wetterdienstes am 12.04., was sp\u00e4ter als der 14.03. ist. Daher war der Winterraps um den 14.03.2020 herum noch nicht in Bl\u00fcte.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1576,
            "prompt_tokens": 1462,
            "completion_tokens": 114
        }
    },
    {
        "id": 831,
        "plant": "Raps",
        "city": "Berlin",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Gab es in Berlin bis 09.01.2018 schon eine Bl\u00fcte der Raps in diesem Jahr?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Raps ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen (stattdessen gibt es Winterraps). Au\u00dferdem konnte keine Bl\u00fchdaten-Datei f\u00fcr Raps gefunden werden.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 991,
            "prompt_tokens": 888,
            "completion_tokens": 103
        }
    },
    {
        "id": 832,
        "plant": "Raps",
        "city": "Hamburg",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Hat die Raps in Hamburg am 28.02.2019 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fcte des Winterraps in Deutschland begann im Jahr 2019 durchschnittlich um den 18.04., also deutlich nach dem 28.02.2019. Daher hatte der Winterraps am 28.02.2019 in Hamburg noch nicht zu bl\u00fchen begonnen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1558,
            "prompt_tokens": 1447,
            "completion_tokens": 111
        }
    },
    {
        "id": 833,
        "plant": "Raps",
        "city": "Hamburg",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Haben sich bis 22.05.2022 in Hamburg bereits Bl\u00fcten an der Raps gezeigt?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Raps ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 967,
            "prompt_tokens": 886,
            "completion_tokens": 81
        }
    },
    {
        "id": 834,
        "plant": "Raps",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "Hat die Raps in D\u00fcsseldorf dieses Jahr bis 12.01.2018 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctedaten f\u00fcr die Pflanze 'Raps' im Jahr 2018 sind nicht verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 982,
            "prompt_tokens": 896,
            "completion_tokens": 86
        }
    },
    {
        "id": 835,
        "plant": "Raps",
        "city": "Leipzig",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Ist in Leipzig um den 15.01.2018 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Raps oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Fehler beim Abruf der Bl\u00fctezeitdaten f\u00fcr die Pflanze Raps im Jahr 2018. Es liegen keine genauen Daten vor, um die Bl\u00fctezeit zu bestimmen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1005,
            "prompt_tokens": 900,
            "completion_tokens": 105
        }
    },
    {
        "id": 836,
        "plant": "Raps",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Ist die Raps in D\u00fcsseldorf zu diesem Zeitpunkt (07.03.2020) bereits in Bl\u00fcte oder war sie es schon?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Raps ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen oder es liegen keine Bl\u00fchdaten vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 985,
            "prompt_tokens": 896,
            "completion_tokens": 89
        }
    },
    {
        "id": 837,
        "plant": "Raps",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Hat die Raps in D\u00fcsseldorf am 27.02.2019 schon zu bl\u00fchen begonnen oder war die Bl\u00fcte schon vorher?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Der Winterraps (Raps) hat im Jahr 2019 in Deutschland durchschnittlich am 18. April zu bl\u00fchen begonnen. Am 27. Februar 2019 war die Bl\u00fcte daher noch nicht begonnen und sie hatte auch davor noch nicht begonnen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1555,
            "prompt_tokens": 1447,
            "completion_tokens": 108
        }
    },
    {
        "id": 838,
        "plant": "Raps",
        "city": "Berlin",
        "date": "09.01.2018",
        "sentence": "Hat die Raps in Berlin bis zum 09.01.2018 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit f\u00fcr Winterraps in Deutschland begann im Jahr 2018 ungef\u00e4hr am 22. April. Da der 09. Januar deutlich vor diesem Datum liegt, hat die Bl\u00fcte zu diesem Zeitpunkt noch nicht begonnen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1556,
            "prompt_tokens": 1459,
            "completion_tokens": 97
        }
    },
    {
        "id": 839,
        "plant": "Raps",
        "city": "Bremen",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Hat die Raps in diesem Jahr in Bremen bis zum 12.03.2020 bereits ihre Bl\u00fctezeit begonnen?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Raps ist in der Liste der bekannten Pflanzen nicht enthalten.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 971,
            "prompt_tokens": 892,
            "completion_tokens": 79
        }
    },
    {
        "id": 840,
        "plant": "Raps",
        "city": "Bremen",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "Hat die Raps in Bremen dieses Jahr bis 05.04.2021 bereits gebl\u00fcht oder beginnt die Bl\u00fcte gerade?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fcte des Winterraps in Deutschland begann im Jahr 2021 im Gebietsmittel am 28.04., also nach dem 05.04.2021. Daher hat der Winterraps in Bremen bis zum 05.04.2021 noch nicht gebl\u00fcht und die Bl\u00fcte beginnt erst sp\u00e4ter.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1561,
            "prompt_tokens": 1444,
            "completion_tokens": 117
        }
    },
    {
        "id": 841,
        "plant": "Raps",
        "city": "Bremen",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Raps in Bremen bis 17.05.2022 bereits eingesetzt hat?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze 'Raps' ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 977,
            "prompt_tokens": 896,
            "completion_tokens": 81
        }
    },
    {
        "id": 842,
        "plant": "Raps",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Ist in K\u00f6ln um den 11.04.2021 herum schon Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Raps oder war sie dieses Jahr schon vorbei?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Raps ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 981,
            "prompt_tokens": 900,
            "completion_tokens": 81
        }
    },
    {
        "id": 843,
        "plant": "Raps",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Raps in D\u00fcsseldorf zum 23.06.2023 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Raps ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen, daher liegen keine Informationen \u00fcber die Bl\u00fctezeit vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 992,
            "prompt_tokens": 900,
            "completion_tokens": 92
        }
    },
    {
        "id": 844,
        "plant": "Raps",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "K\u00f6nnen wir sagen, dass die Bl\u00fcte der Raps in Stuttgart bis 14.03.2020 bereits eingesetzt hat?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Es gibt keine Bl\u00fctendaten f\u00fcr die Pflanze 'Raps'. Die Pflanze ist m\u00f6glicherweise nicht in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten oder die Daten sind nicht verf\u00fcgbar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 998,
            "prompt_tokens": 896,
            "completion_tokens": 102
        }
    },
    {
        "id": 845,
        "plant": "Raps",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "22.05.2022",
        "sentence": "Hat die Raps in Magdeburg bis zum 22.05.2022 schon mit der Bl\u00fcte begonnen oder ist sie dieses Jahr bereits aufgebl\u00fcht?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze 'Raps' ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen oder es liegen keine Bl\u00fchdaten f\u00fcr diese Pflanze vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1005,
            "prompt_tokens": 910,
            "completion_tokens": 95
        }
    },
    {
        "id": 846,
        "plant": "Raps",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Bl\u00fcht die Raps in Stuttgart zum 23.06.2023 schon, oder hat sie dieses Jahr schon einmal gebl\u00fcht?",
        "response": "yes",
        "reasoning": "Der Winterraps begann im Jahr 2023 in Deutschland durchschnittlich am 22.04. zu bl\u00fchen, was weit vor dem 23.06.2023 liegt. Somit hat der Winterraps in Stuttgart zu diesem Datum bereits gebl\u00fcht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1555,
            "prompt_tokens": 1450,
            "completion_tokens": 105
        }
    },
    {
        "id": 847,
        "plant": "Raps",
        "city": "Berlin",
        "date": "06.01.2018",
        "sentence": "Haben sich bis 06.01.2018 in Berlin bereits Bl\u00fcten an der Raps gezeigt?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Raps ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen enthalten.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 968,
            "prompt_tokens": 886,
            "completion_tokens": 82
        }
    },
    {
        "id": 848,
        "plant": "Raps",
        "city": "Berlin",
        "date": "12.01.2018",
        "sentence": "Hat sich die Raps in Berlin zum 12.01.2018 schon ge\u00f6ffnet oder gab es dieses Jahr schon eine Bl\u00fchphase?",
        "response": "no",
        "reasoning": "Die Bl\u00fchphase des Winterraps in Deutschland im Jahr 2018 begann im Durchschnitt erst am 22. April. Am 12. Januar 2018 war die Bl\u00fcte also noch nicht ge\u00f6ffnet.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1543,
            "prompt_tokens": 1447,
            "completion_tokens": 96
        }
    },
    {
        "id": 849,
        "plant": "Raps",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Konnte man in Stuttgart bis zum 18.05.2022 schon Bl\u00fcten der Raps beobachten?",
        "response": "no answer",
        "reasoning": "Die Pflanze Raps ist nicht in der Liste der bekannten Pflanzen, und es konnte keine Bl\u00fctdatendatei f\u00fcr Raps im Jahr 2022 gefunden werden.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 991,
            "prompt_tokens": 888,
            "completion_tokens": 103
        }
    }
]