[
    {
        "id": 0,
        "plant": "Apfel",
        "city": "Berlin",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Heute, am 11.04.2021, befinden wir uns in Berlin. Ist die Apfel gerade am Bl\u00fchen?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Apfelbl\u00fcte begann im Jahr 2021 in Deutschland durchschnittlich am 01.05. mit einer Abweichung von 5 Tagen nach sp\u00e4ter. Somit begann die Apfelbl\u00fcte etwa um den 06.05.2021. Heute ist der 11. April 2021, also vor dem Beginn der Apfelbl\u00fcte. Daher bl\u00fcht die Apfel heute in Berlin nicht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1023,
            "prompt_tokens": 903,
            "completion_tokens": 120
        }
    },
    {
        "id": 1,
        "plant": "Apfel",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "Stellen wir uns vor, es ist der 05.04.2021 und wir sind in M\u00fcnchen. Bl\u00fcht die Apfel jetzt?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Bl\u00fcte des Apfels begann im Jahr 2021 in Deutschland im Mittel am 01.05. mit einer Abweichung von 5 Tagen nach sp\u00e4ter. Das bedeutet, der Bl\u00fchbeginn fand ungef\u00e4hr Anfang Mai statt, nicht Anfang April. Am 05.04.2021 ist die Apfelbl\u00fcte somit noch nicht eingetreten.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1017,
            "prompt_tokens": 909,
            "completion_tokens": 108
        }
    },
    {
        "id": 2,
        "plant": "Apfel",
        "city": "Leipzig",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Heute, am 12.03.2020, sind wir in Leipzig. Ist die Apfel gerade in ihrer Bl\u00fctezeit?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit des Apfels begann im Jahr 2020 in Deutschland am 16.04., mit einer Abweichung von minus 10 Tagen, was bedeutet, dass sie ungef\u00e4hr am 6. April begann. Das Bl\u00fch-Ende lag zwischen dem 8. Mai und 12. Mai 2020. Da heute der 12. M\u00e4rz 2020 ist, liegt dieses Datum vor dem Beginn der Bl\u00fctezeit. Daher bl\u00fcht der Apfel am aktuellen Datum nicht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1040,
            "prompt_tokens": 903,
            "completion_tokens": 137
        }
    },
    {
        "id": 3,
        "plant": "Apfel",
        "city": "Leipzig",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Angenommen, heute w\u00e4re der 28.02.2019. Wir sind in Leipzig. Ist die Apfel gerade am Bl\u00fchen?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit des Apfels in Deutschland im Jahr 2019 begann durchschnittlich am 19. April (mit einer Abweichung von -7 Tagen, etwa ab dem 12. April) und endete etwa am 8. Mai (bei 78 % Meldequote). Da das Datum heute der 28. Februar 2019 ist, liegt das weit vor dem Beginn der Apfelbl\u00fcte. Daher bl\u00fcht der Apfel zum heutigen Datum in Leipzig nicht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1044,
            "prompt_tokens": 909,
            "completion_tokens": 135
        }
    },
    {
        "id": 4,
        "plant": "Birke",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Heute ist der 12.03.2020. Wir befinden uns in Magdeburg. Bl\u00fcht die Birke derzeit?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Bl\u00fcte des Apfels begann im Jahr 2020 in Deutschland durchschnittlich am 16. April (mit einer Abweichung von -10 Tagen, also etwa 6. April) und endete etwa um den 8. bis 12. Mai. Am 12. M\u00e4rz 2020 ist die Apfelbl\u00fcte somit noch nicht begonnen, daher bl\u00fcht die Apfelpflanze an diesem Datum in Magdeburg nicht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1030,
            "prompt_tokens": 903,
            "completion_tokens": 127
        }
    },
    {
        "id": 5,
        "plant": "Birke",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Angenommen, heute w\u00e4re der 28.02.2019. Wir sind in D\u00fcsseldorf. Ist die Birke gerade am Bl\u00fchen?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit des Apfels im Jahr 2019 in Deutschland begann ungef\u00e4hr am 12. April (unter Ber\u00fccksichtigung der Abweichungen) und endete Anfang Mai. Da der 28. Februar viel fr\u00fcher ist als der Beginn der Bl\u00fctezeit, bl\u00fcht der Apfel am 28.02.2019 in D\u00fcsseldorf nicht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1017,
            "prompt_tokens": 909,
            "completion_tokens": 108
        }
    },
    {
        "id": 6,
        "plant": "Birke",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Stellen wir uns vor, es ist der 30.06.2023 und wir sind in K\u00f6ln. Bl\u00fcht die Birke jetzt?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Apfelbl\u00fcte im Jahr 2023 begann etwa am 28.04.2023 und endete Mitte Mai, ca. am 17.05.2023 bis 21.05.2023. Da das Datum der Anfrage der 30.06.2023 ist, liegt dieses Datum deutlich nach dem Ende der Apfelbl\u00fcte, somit bl\u00fcht der Apfel zu diesem Zeitpunkt nicht mehr.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1031,
            "prompt_tokens": 909,
            "completion_tokens": 122
        }
    },
    {
        "id": 7,
        "plant": "Birke",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Angenommen, es w\u00e4re der 01.02.2019 und wir w\u00e4ren in M\u00fcnchen. Bl\u00fcht die Birke zu diesem Zeitpunkt?",
        "response": false,
        "reasoning": "Am 01.02.2019 ist die Apfelbl\u00fcte in M\u00fcnchen noch nicht begonnen. Die Daten zeigen, dass der mittlere Beginn der Apfelbl\u00fcte im Jahr 2019 in Deutschland am 19.04. lag, also deutlich sp\u00e4ter als der Februar.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1001,
            "prompt_tokens": 909,
            "completion_tokens": 92
        }
    },
    {
        "id": 8,
        "plant": "Erle",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Angenommen, der heutige Tag ist der 07.03.2020. Wir sind in Magdeburg. Ist die Erle gerade in Bl\u00fcte?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit des Apfels in Deutschland begann im Jahr 2020 durchschnittlich am 16. April mit einer Abweichung von minus 10 Tagen, was um den 6. April herum liegt. Das Bl\u00fctenende lag zwischen dem 8. und 12. Mai. Da der heutige Tag der 7. M\u00e4rz 2020 ist, befindet sich der Apfel zu diesem Zeitpunkt noch nicht in Bl\u00fcte.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1041,
            "prompt_tokens": 917,
            "completion_tokens": 124
        }
    },
    {
        "id": 9,
        "plant": "Erle",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "Angenommen, der heutige Tag ist der 24.02.2019. Wir sind in M\u00fcnchen. Ist die Erle gerade in Bl\u00fcte?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit des Apfels begann im Jahr 2019 ungef\u00e4hr am 12. April (19.04. minus 7 Tage) und endete etwa Anfang bis Mitte Mai. Da heute der 24. Februar 2019 ist, liegt dieser Termin weit vor der beobachteten Bl\u00fctezeit. Daher bl\u00fcht der Apfel am 24. Februar 2019 in M\u00fcnchen nicht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1031,
            "prompt_tokens": 913,
            "completion_tokens": 118
        }
    },
    {
        "id": 10,
        "plant": "Erle",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Heute ist der 30.06.2023. Wir sind in M\u00fcnchen. Ist die Erle gerade in ihrer Bl\u00fctezeit?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit des Apfels im Jahr 2023 begann etwa am 28. April und endete ungef\u00e4hr am 17. bis 21. Mai. Heute ist der 30. Juni 2023, somit ist die Apfelbl\u00fcte zu diesem Zeitpunkt bereits vorbei.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 996,
            "prompt_tokens": 903,
            "completion_tokens": 93
        }
    },
    {
        "id": 11,
        "plant": "Erle",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Heute ist der 27.02.2019. Wir befinden uns in N\u00fcrnberg. Bl\u00fcht die Erle derzeit?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit f\u00fcr Apfel im Jahr 2019 begann etwa am 19. April und endete bis etwa 8. bis 12. Mai. Da heute der 27. Februar 2019 ist, liegt dieser Zeitpunkt vor dem Beginn der Apfelbl\u00fcte, somit bl\u00fcht der Apfel derzeit nicht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1002,
            "prompt_tokens": 899,
            "completion_tokens": 103
        }
    },
    {
        "id": 12,
        "plant": "Hasel",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Heute, am 30.06.2023, befinden wir uns in Stuttgart. Ist die Hasel gerade am Bl\u00fchen?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Apfelbl\u00fcte im Jahr 2023 begann im Gebiet Deutschland durchschnittlich am 28. April und endete sp\u00e4testens um den 21. Mai. Da wir uns am 30. Juni befinden, ist die Apfelbl\u00fcte bereits beendet und die Apfelb\u00e4ume bl\u00fchen zu diesem Zeitpunkt nicht mehr.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1004,
            "prompt_tokens": 903,
            "completion_tokens": 101
        }
    },
    {
        "id": 13,
        "plant": "Hasel",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Heute ist der 01.02.2019. Wir sind in N\u00fcrnberg. Ist die Hasel gerade in ihrer Bl\u00fctezeit?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Apfelbl\u00fcte im Jahr 2019 in Deutschland begann Mitte April (ungef\u00e4hr am 19. April minus 7 Tage), also um den 12. April, und endete Anfang Mai. Da heute der 1. Februar 2019 ist, liegt dieser Zeitpunkt deutlich vor der Bl\u00fctezeit des Apfels. Somit bl\u00fcht der Apfel derzeit nicht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1017,
            "prompt_tokens": 903,
            "completion_tokens": 114
        }
    },
    {
        "id": 14,
        "plant": "Hasel",
        "city": "Hamburg",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "Angenommen, heute w\u00e4re der 05.04.2021. Wir sind in Hamburg. Ist die Hasel gerade am Bl\u00fchen?",
        "response": false,
        "reasoning": "Am 05.04.2021 ist die Apfelbl\u00fcte in Hamburg laut den Daten f\u00fcr das Jahr 2021 noch nicht begonnen. Der mittlere Beginn der Apfelbl\u00fcte im Jahr 2021 liegt etwa um den 01.05., also erst Anfang Mai. Daher bl\u00fcht der Apfel am 05.04.2021 noch nicht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1020,
            "prompt_tokens": 909,
            "completion_tokens": 111
        }
    },
    {
        "id": 15,
        "plant": "Hasel",
        "city": "Hamburg",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Stellen wir uns vor, es ist der 15.01.2018. Wir befinden uns in Hamburg. Bl\u00fcht die Hasel aktuell?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit des Apfels in Deutschland im Jahr 2018 begann im Gebietsmittel am 22. April (mit einer Abweichung von -4 Tagen) und endete etwa zwischen dem 7. bis 10. Mai. Da das aktuelle Datum der 15. Januar 2018 ist, liegt es deutlich vor dem Beginn der Apfelbl\u00fcte. Daher bl\u00fcht der Apfel am 15. Januar in Hamburg nicht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1039,
            "prompt_tokens": 911,
            "completion_tokens": 128
        }
    },
    {
        "id": 16,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "Angenommen, es w\u00e4re der 17.05.2022 und wir w\u00e4ren in Stuttgart. Bl\u00fcht die Winterraps zu diesem Zeitpunkt?",
        "response": false,
        "reasoning": "Der Bl\u00fch-Ende f\u00fcr Apfel im Jahr 2022 lag im Gebiet Deutschland zwischen dem 13.05.2022 (78 % Meldequote) und 16.05.2022 (100 % Meldequote). Am 17.05.2022 ist die Bl\u00fctezeit des Apfels in diesem Gebiet somit bereits beendet, und somit bl\u00fcht der Apfel zu diesem Zeitpunkt nicht mehr.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1032,
            "prompt_tokens": 911,
            "completion_tokens": 121
        }
    },
    {
        "id": 17,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Bremen",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Angenommen, heute w\u00e4re der 04.06.2023. Wir sind in Bremen. Ist die Winterraps gerade am Bl\u00fchen?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit des Apfels begann im Jahr 2023 etwa am 28. April (mit 2 Tagen Abweichung) und endete ungef\u00e4hr am 17. Mai (bei 78% Meldequote) bzw. am 21. Mai (bei 100% Meldequote). Da das angegebene Datum der 4. Juni 2023 ist, liegt dieses Datum au\u00dferhalb des Bl\u00fchzeitraums des Apfels. Daher bl\u00fcht der Apfel am 4. Juni 2023 in Bremen nicht mehr.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1059,
            "prompt_tokens": 911,
            "completion_tokens": 148
        }
    },
    {
        "id": 18,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Angenommen, es w\u00e4re der 14.03.2020 und wir w\u00e4ren in M\u00fcnchen. Bl\u00fcht die Winterraps zu diesem Zeitpunkt?",
        "response": false,
        "reasoning": "Am 14.03.2020 in M\u00fcnchen bl\u00fcht die Winterraps nicht. Die Bl\u00fctezeit f\u00fcr die Apfelb\u00e4ume beginnt im Jahr 2020 etwa am 16.04. (Gebietsmittel), also ein Monat sp\u00e4ter als der 14.03. Damit ist die Pflanze zu diesem Zeitpunkt noch nicht in der Bl\u00fctephase.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1022,
            "prompt_tokens": 911,
            "completion_tokens": 111
        }
    },
    {
        "id": 19,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Leipzig",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Stellen wir uns vor, es ist der 28.02.2019 und wir sind in Leipzig. Bl\u00fcht die Winterraps jetzt?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Bl\u00fcte des Apfels begann im Jahr 2019 in Deutschland etwa am 19. April (mit einer Abweichung von -7 Tagen gegen\u00fcber dem Mittel), und das Bl\u00fchende endete fr\u00fchestens am 8. Mai. Am 28. Februar 2019 ist die Apfelbl\u00fcte also noch nicht begonnen. F\u00fcr Winterraps liegen keine expliziten Daten vor, aber Apfelbl\u00fcte zeigt, dass im Februar keine Bl\u00fcte stattfindet.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1044,
            "prompt_tokens": 911,
            "completion_tokens": 133
        }
    },
    {
        "id": 20,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "Bremen",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Heute ist der 18.05.2022. Wir befinden uns in Bremen. Bl\u00fcht die Winterroggen derzeit?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit von Apfel begann ungef\u00e4hr am 22. April 2022 und endete sp\u00e4testens am 16. Mai 2022. Da heute der 18. Mai 2022 ist, liegt das Datum nach dem Endzeitpunkt der Bl\u00fcte. Daher bl\u00fcht der Apfel derzeit nicht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1001,
            "prompt_tokens": 901,
            "completion_tokens": 100
        }
    },
    {
        "id": 21,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Heute ist der 23.06.2023. Wir befinden uns in K\u00f6ln. Bl\u00fcht die Winterroggen derzeit?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Bl\u00fcte des Apfels begann im Jahr 2023 etwa am 28. April und endete sp\u00e4testens am 21. Mai. Heute ist der 23. Juni 2023, somit ist die Apfelbl\u00fcte bereits vorbei und die Pflanze bl\u00fcht derzeit nicht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 995,
            "prompt_tokens": 901,
            "completion_tokens": 94
        }
    },
    {
        "id": 22,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Stellen wir uns vor, heute sei der 29.04.2021. Wir befinden uns in D\u00fcsseldorf. Bl\u00fcht die Winterroggen aktuell?",
        "response": false,
        "reasoning": "Am 29.04.2021 wird der Bl\u00fchbeginn der Apfelb\u00e4ume in Deutschland f\u00fcr das Jahr 2021 mit etwa dem 1. Mai angegeben, entsprechend ist die Bl\u00fcte der Apfelb\u00e4ume an diesem Tag in D\u00fcsseldorf noch nicht begonnen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1003,
            "prompt_tokens": 913,
            "completion_tokens": 90
        }
    },
    {
        "id": 23,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Stellen wir uns vor, heute sei der 11.04.2021. Wir befinden uns in K\u00f6ln. Bl\u00fcht die Winterroggen aktuell?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit des Apfels beginnt im Jahr 2021 in Deutschland durchschnittlich am 01.05. plus 5 Tage Abweichung, also etwa am 06.05.2021, und endet um den 22.05. bis 26.05. Im Vergleich zum heutigen Datum 11.04.2021 in K\u00f6ln ist die Apfelbl\u00fcte daher noch nicht begonnen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1031,
            "prompt_tokens": 913,
            "completion_tokens": 118
        }
    },
    {
        "id": 0,
        "plant": "Apfel",
        "city": "Berlin",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Heute, am 11.04.2021, befinden wir uns in Berlin. Ist die Apfel gerade am Bl\u00fchen?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit der Birke begann im Jahr 2021 in Deutschland etwa am 16. April plus 2 Tage, also um den 18. April, und endete etwa am 8. Mai plus 8 Tage, also um den 16. Mai. Am 11. April 2021 ist die Birke daher noch nicht am Bl\u00fchen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 928,
            "prompt_tokens": 815,
            "completion_tokens": 113
        }
    },
    {
        "id": 1,
        "plant": "Apfel",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "Stellen wir uns vor, es ist der 05.04.2021 und wir sind in M\u00fcnchen. Bl\u00fcht die Apfel jetzt?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit der Birke in 2021 in Deutschland begann etwa um den 16.04.2021 und endete ungef\u00e4hr am 08.05.2021. Am 05.04.2021 ist die Birke daher noch nicht in Bl\u00fcte.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 930,
            "prompt_tokens": 821,
            "completion_tokens": 109
        }
    },
    {
        "id": 2,
        "plant": "Apfel",
        "city": "Leipzig",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Heute, am 12.03.2020, sind wir in Leipzig. Ist die Apfel gerade in ihrer Bl\u00fctezeit?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit der Birke im Jahr 2020 begann am 06.04.2020 (mit einer Abweichung von -8 Tagen vom Mittel) und endete am 26.04.2020 (mit einer Abweichung von -4 Tagen). Am 12.03.2020 ist die Birke somit noch nicht in der Bl\u00fctezeit, da der Bl\u00fchbeginn erst Anfang April ist.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 939,
            "prompt_tokens": 815,
            "completion_tokens": 124
        }
    },
    {
        "id": 3,
        "plant": "Apfel",
        "city": "Leipzig",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Angenommen, heute w\u00e4re der 28.02.2019. Wir sind in Leipzig. Ist die Apfel gerade am Bl\u00fchen?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Birke beginnt in Leipzig im Jahr 2019 ungef\u00e4hr am 06. April mit der Bl\u00fcte (unter Ber\u00fccksichtigung der Abweichung von -8 Tagen). Da heute der 28. Februar 2019 ist, hat die Birke zu diesem Zeitpunkt noch nicht begonnen zu bl\u00fchen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 920,
            "prompt_tokens": 821,
            "completion_tokens": 99
        }
    },
    {
        "id": 4,
        "plant": "Birke",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Heute ist der 12.03.2020. Wir befinden uns in Magdeburg. Bl\u00fcht die Birke derzeit?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Birke beginnt im Jahr 2020 in Deutschland durchschnittlich um den 6. April mit der Bl\u00fcte (unter Ber\u00fccksichtigung einer Abweichung von -8 Tagen, also etwa um den 29. M\u00e4rz). Am 12. M\u00e4rz 2020 ist die Bl\u00fcte also noch nicht eingetreten, daher bl\u00fcht die Birke derzeit in Magdeburg nicht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 931,
            "prompt_tokens": 815,
            "completion_tokens": 116
        }
    },
    {
        "id": 5,
        "plant": "Birke",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Angenommen, heute w\u00e4re der 28.02.2019. Wir sind in D\u00fcsseldorf. Ist die Birke gerade am Bl\u00fchen?",
        "response": false,
        "reasoning": "Der Bl\u00fchbeginn der Birke in Deutschland im Jahr 2019 lag um den 6. April mit einer Abweichung von -8 Tagen, also ungef\u00e4hr Ende M\u00e4rz bis Anfang April. Heute ist der 28. Februar 2019, was vor dem Bl\u00fchbeginn liegt. Daher bl\u00fcht die Birke am 28.02.2019 in D\u00fcsseldorf noch nicht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 936,
            "prompt_tokens": 821,
            "completion_tokens": 115
        }
    },
    {
        "id": 6,
        "plant": "Birke",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Stellen wir uns vor, es ist der 30.06.2023 und wir sind in K\u00f6ln. Bl\u00fcht die Birke jetzt?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Birke beginnt im Jahr 2023 in Deutschland durchschnittlich am 18.04. (16.04. plus 2 Tage) zu bl\u00fchen und endet ungef\u00e4hr am 12.05. (06.05. plus 6 Tage). Am 30.06.2023 ist die Birkenbl\u00fcte somit bereits vorbei.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 928,
            "prompt_tokens": 821,
            "completion_tokens": 107
        }
    },
    {
        "id": 7,
        "plant": "Birke",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Angenommen, es w\u00e4re der 01.02.2019 und wir w\u00e4ren in M\u00fcnchen. Bl\u00fcht die Birke zu diesem Zeitpunkt?",
        "response": false,
        "reasoning": "Am 01.02.2019 in M\u00fcnchen bl\u00fcht die Birke nicht, da der Bl\u00fchbeginn der Birke im Jahr 2019 im Gebiet Deutschland etwa am 06.04. (mit einer Abweichung von -8 Tagen, d.h. etwa Ende M\u00e4rz) beginnt. Der Bl\u00fchzeitraum liegt somit deutlich nach dem 01.02.2019.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 937,
            "prompt_tokens": 821,
            "completion_tokens": 116
        }
    },
    {
        "id": 8,
        "plant": "Erle",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Angenommen, der heutige Tag ist der 07.03.2020. Wir sind in Magdeburg. Ist die Erle gerade in Bl\u00fcte?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit der Birke begann im Jahr 2020 in Deutschland etwa am 06. April, mit einer Abweichung von minus 8 Tagen. Das bedeutet, dass die Birke in Magdeburg am 07. M\u00e4rz 2020 noch nicht in Bl\u00fcte war, da der Bl\u00fch-Beginn erst Anfang April stattfand.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 939,
            "prompt_tokens": 829,
            "completion_tokens": 110
        }
    },
    {
        "id": 9,
        "plant": "Erle",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "Angenommen, der heutige Tag ist der 24.02.2019. Wir sind in M\u00fcnchen. Ist die Erle gerade in Bl\u00fcte?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Birke beginnt im Jahr 2019 in Deutschland durchschnittlich am 6. April mit der Bl\u00fcte, mit einer Abweichung von -8 Tagen, also ungef\u00e4hr am 29. M\u00e4rz. Das Ende der Bl\u00fcte liegt ungef\u00e4hr am 24. April. Da der heutige Tag der 24. Februar 2019 ist, liegt dieser deutlich vor der Bl\u00fctezeit der Birke, daher bl\u00fcht die Birke zu diesem Zeitpunkt in M\u00fcnchen nicht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 957,
            "prompt_tokens": 825,
            "completion_tokens": 132
        }
    },
    {
        "id": 10,
        "plant": "Erle",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Heute ist der 30.06.2023. Wir sind in M\u00fcnchen. Ist die Erle gerade in ihrer Bl\u00fctezeit?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit der Birke in Deutschland im Jahr 2023 begann durchschnittlich am 16.04., mit einer Abweichung von 2 Tagen nach sp\u00e4ter, also etwa 18.04., und endete durchschnittlich am 06.05., mit einer Abweichung von 6 Tagen nach sp\u00e4ter, also etwa 12.05. Heute ist der 30.06.2023, was deutlich nach dem Ende der Bl\u00fctezeit liegt. Daher bl\u00fcht die Birke in M\u00fcnchen derzeit nicht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 958,
            "prompt_tokens": 815,
            "completion_tokens": 143
        }
    },
    {
        "id": 11,
        "plant": "Erle",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Heute ist der 27.02.2019. Wir befinden uns in N\u00fcrnberg. Bl\u00fcht die Erle derzeit?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit der Birke im Jahr 2019 begann ungef\u00e4hr am 06. April (mit einer Abweichung von -8 Tagen, also etwa Ende M\u00e4rz) und endete am 27. April (mit einer Abweichung von -3 Tagen, also etwa Mitte April). Am 27. Februar 2019 bl\u00fcht die Birke daher noch nicht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 925,
            "prompt_tokens": 811,
            "completion_tokens": 114
        }
    },
    {
        "id": 12,
        "plant": "Hasel",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Heute, am 30.06.2023, befinden wir uns in Stuttgart. Ist die Hasel gerade am Bl\u00fchen?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit der Birke im Jahr 2023 in Deutschland begann etwa am 16. April und endete um den 6. Mai. Am 30. Juni 2023 befindet sich die Birke daher nicht mehr in der Bl\u00fctezeit. Da die Frage aber nach der Hasel stellt, und diese Informationen spezifisch f\u00fcr die Birke sind, kann f\u00fcr die Hasel keine Antwort gegeben werden.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 936,
            "prompt_tokens": 815,
            "completion_tokens": 121
        }
    },
    {
        "id": 13,
        "plant": "Hasel",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Heute ist der 01.02.2019. Wir sind in N\u00fcrnberg. Ist die Hasel gerade in ihrer Bl\u00fctezeit?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Birke beginnt im Jahr 2019 in N\u00fcrnberg etwa am 29. M\u00e4rz (06. April minus 8 Tage) zu bl\u00fchen und endet ihre Bl\u00fctezeit etwa am 24. April (27. April minus 3 Tage). Da heute der 01. Februar 2019 ist, liegt dieses Datum vor der Bl\u00fctezeit der Birke. Deshalb bl\u00fcht die Birke jetzt nicht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 953,
            "prompt_tokens": 815,
            "completion_tokens": 138
        }
    },
    {
        "id": 14,
        "plant": "Hasel",
        "city": "Hamburg",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "Angenommen, heute w\u00e4re der 05.04.2021. Wir sind in Hamburg. Ist die Hasel gerade am Bl\u00fchen?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit der Birke im Jahr 2021 in Deutschland begann etwa um den 16. April und endete um den 8. Mai. Da der 5. April vor dem Bl\u00fchbeginn liegt, bl\u00fcht die Birke zu diesem Datum noch nicht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 931,
            "prompt_tokens": 821,
            "completion_tokens": 110
        }
    },
    {
        "id": 15,
        "plant": "Hasel",
        "city": "Hamburg",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Stellen wir uns vor, es ist der 15.01.2018. Wir befinden uns in Hamburg. Bl\u00fcht die Hasel aktuell?",
        "response": false,
        "reasoning": "Am 15.01.2018 ist die Birke in Hamburg noch nicht in der Bl\u00fcte. Die Bl\u00fctezeit der Birke beginnt durchschnittlich am 14. April und endet etwa am 29. April im Jahr 2018. Der Januar liegt deutlich vor dieser Bl\u00fcteperiode.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 920,
            "prompt_tokens": 823,
            "completion_tokens": 97
        }
    },
    {
        "id": 16,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "Angenommen, es w\u00e4re der 17.05.2022 und wir w\u00e4ren in Stuttgart. Bl\u00fcht die Winterraps zu diesem Zeitpunkt?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Birke beginnt im Gebiet Deutschland im Jahr 2022 normalerweise am 14.04. zu bl\u00fchen und endet am 04.05. Am 17.05.2022 w\u00e4re die Bl\u00fctezeit der Birke in Stuttgart somit bereits vorbei.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 913,
            "prompt_tokens": 823,
            "completion_tokens": 90
        }
    },
    {
        "id": 17,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Bremen",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Angenommen, heute w\u00e4re der 04.06.2023. Wir sind in Bremen. Ist die Winterraps gerade am Bl\u00fchen?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit der Birke im Jahr 2023 begann durchschnittlich am 16.04.2023 mit einer Abweichung von 2 Tagen, also etwa am 18.04.2023, und endete am 06.05.2023 mit einer Abweichung von 6 Tagen, also etwa am 12.05.2023. Heute ist der 04.06.2023, somit ist die Birke in Bremen zu diesem Zeitpunkt nicht mehr am Bl\u00fchen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 980,
            "prompt_tokens": 823,
            "completion_tokens": 157
        }
    },
    {
        "id": 18,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Angenommen, es w\u00e4re der 14.03.2020 und wir w\u00e4ren in M\u00fcnchen. Bl\u00fcht die Winterraps zu diesem Zeitpunkt?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit der Birke im Jahr 2020 in Deutschland begann ungef\u00e4hr am 29. M\u00e4rz (06.04. minus 8 Tage) und endete am 22. April (26.04. minus 4 Tage). Am 14. M\u00e4rz 2020, dem angegebenen Datum, war die Birke demnach noch nicht in Bl\u00fcte.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 935,
            "prompt_tokens": 823,
            "completion_tokens": 112
        }
    },
    {
        "id": 19,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Leipzig",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Stellen wir uns vor, es ist der 28.02.2019 und wir sind in Leipzig. Bl\u00fcht die Winterraps jetzt?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Birke beginnt im Jahr 2019 in Deutschland etwa am 6. April zu bl\u00fchen (unter Ber\u00fccksichtigung einer Abweichung von -8 Tagen ist der Bl\u00fchbeginn immer noch nach dem 28. Februar). Da wir den 28. Februar haben, ist die Birke zu diesem Zeitpunkt in Leipzig noch nicht in Bl\u00fcte.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 948,
            "prompt_tokens": 823,
            "completion_tokens": 125
        }
    },
    {
        "id": 20,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "Bremen",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Heute ist der 18.05.2022. Wir befinden uns in Bremen. Bl\u00fcht die Winterroggen derzeit?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit der Birke im Jahr 2022 begann etwa am 14. April und endete etwa am 4. Mai. Da heute der 18. Mai 2022 ist, hat die Birke zu diesem Zeitpunkt nicht mehr gebl\u00fcht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 904,
            "prompt_tokens": 813,
            "completion_tokens": 91
        }
    },
    {
        "id": 21,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Heute ist der 23.06.2023. Wir befinden uns in K\u00f6ln. Bl\u00fcht die Winterroggen derzeit?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit der Birke im Jahr 2023 begann etwa am 16. April und endete am 6. Mai. Da heute der 23. Juni 2023 ist, liegt dieses Datum au\u00dferhalb der Bl\u00fctezeit der Birke, die bereits vorbei ist.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 907,
            "prompt_tokens": 813,
            "completion_tokens": 94
        }
    },
    {
        "id": 22,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Stellen wir uns vor, heute sei der 29.04.2021. Wir befinden uns in D\u00fcsseldorf. Bl\u00fcht die Winterroggen aktuell?",
        "response": true,
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit der Birke im Jahr 2021 beginnt am 16. April plus 2 Tage, also etwa am 18. April, und endet am 8. Mai plus 8 Tage, also etwa am 16. Mai. Da heute der 29. April 2021 ist, liegt dieser Tag innerhalb der Bl\u00fctezeit der Birke. Daher bl\u00fcht die Birke aktuell.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 946,
            "prompt_tokens": 825,
            "completion_tokens": 121
        }
    },
    {
        "id": 23,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Stellen wir uns vor, heute sei der 11.04.2021. Wir befinden uns in K\u00f6ln. Bl\u00fcht die Winterroggen aktuell?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit der Birke begann im Jahr 2021 in Deutschland (Gebietsmittel) am 16.04.2021 plus 2 Tage Abweichung, also ungef\u00e4hr am 18.04.2021. Am 11.04.2021 ist die Birke daher noch nicht in Bl\u00fcte.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 945,
            "prompt_tokens": 825,
            "completion_tokens": 120
        }
    },
    {
        "id": 0,
        "plant": "Apfel",
        "city": "Berlin",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Heute, am 11.04.2021, befinden wir uns in Berlin. Ist die Apfel gerade am Bl\u00fchen?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Erle beginnt in 2021 um den 24. Februar zu bl\u00fchen und endet ungef\u00e4hr am 25. M\u00e4rz. Am 11. April 2021 befindet sich die Erle also au\u00dferhalb der Bl\u00fctezeit.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 842,
            "prompt_tokens": 759,
            "completion_tokens": 83
        }
    },
    {
        "id": 1,
        "plant": "Apfel",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "Stellen wir uns vor, es ist der 05.04.2021 und wir sind in M\u00fcnchen. Bl\u00fcht die Apfel jetzt?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit der Erle im Jahr 2021 begann etwa um den 24. Februar und endete ungef\u00e4hr am 25. M\u00e4rz. Am 05. April 2021 ist die Bl\u00fctezeit der Erle in M\u00fcnchen somit bereits vorbei, daher bl\u00fcht die Erle zu diesem Zeitpunkt nicht mehr.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 866,
            "prompt_tokens": 765,
            "completion_tokens": 101
        }
    },
    {
        "id": 2,
        "plant": "Apfel",
        "city": "Leipzig",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Heute, am 12.03.2020, sind wir in Leipzig. Ist die Apfel gerade in ihrer Bl\u00fctezeit?",
        "response": true,
        "reasoning": "Die Erle hat im Jahr 2020 in Deutschland (Leipzig) ihre Bl\u00fctezeit vom 12. Februar bis zum 18. M\u00e4rz. Am 12. M\u00e4rz 2020 befindet sich die Erle somit mitten in ihrer Bl\u00fctezeit.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 848,
            "prompt_tokens": 759,
            "completion_tokens": 89
        }
    },
    {
        "id": 3,
        "plant": "Apfel",
        "city": "Leipzig",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Angenommen, heute w\u00e4re der 28.02.2019. Wir sind in Leipzig. Ist die Apfel gerade am Bl\u00fchen?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit der Erle in Leipzig im Jahr 2019 begann am 22. Februar und endete am 22. M\u00e4rz. Am 28. Februar 2019 befindet sich das Datum innerhalb dieser Zeitspanne, daher bl\u00fcht die Erle zu diesem Zeitpunkt.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 859,
            "prompt_tokens": 765,
            "completion_tokens": 94
        }
    },
    {
        "id": 4,
        "plant": "Birke",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Heute ist der 12.03.2020. Wir befinden uns in Magdeburg. Bl\u00fcht die Birke derzeit?",
        "response": true,
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit der Erle im Jahr 2020 in Deutschland begann ungef\u00e4hr am 12. Februar und endete um den 18. M\u00e4rz. Da heute der 12. M\u00e4rz 2020 ist, befindet sich die Erle somit in der Bl\u00fctezeit.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 850,
            "prompt_tokens": 759,
            "completion_tokens": 91
        }
    },
    {
        "id": 5,
        "plant": "Birke",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Angenommen, heute w\u00e4re der 28.02.2019. Wir sind in D\u00fcsseldorf. Ist die Birke gerade am Bl\u00fchen?",
        "response": true,
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit der Erle in Deutschland begann im Jahr 2019 am 22. Februar (geografisch in D\u00fcsseldorf \u00e4hnlich). Da heute der 28. Februar 2019 ist, befindet sich die Erle innerhalb ihrer Bl\u00fctezeit, die bis zum 22. M\u00e4rz 2019 andauert.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 866,
            "prompt_tokens": 765,
            "completion_tokens": 101
        }
    },
    {
        "id": 6,
        "plant": "Birke",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Stellen wir uns vor, es ist der 30.06.2023 und wir sind in K\u00f6ln. Bl\u00fcht die Birke jetzt?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Erle beginnt 2023 etwa am 20. Februar zu bl\u00fchen und h\u00f6rt um den 27. M\u00e4rz auf zu bl\u00fchen. Am 30. Juni 2023 in K\u00f6ln bl\u00fcht die Erle daher nicht mehr.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 852,
            "prompt_tokens": 765,
            "completion_tokens": 87
        }
    },
    {
        "id": 7,
        "plant": "Birke",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Angenommen, es w\u00e4re der 01.02.2019 und wir w\u00e4ren in M\u00fcnchen. Bl\u00fcht die Birke zu diesem Zeitpunkt?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Erle beginnt im Jahr 2019 in Deutschland laut den Daten etwa am 22. Februar (mit einer Abweichung von -6 Tagen, also um den 16. Februar) zu bl\u00fchen und endet die Bl\u00fcte ungef\u00e4hr am 22. M\u00e4rz (mit einer Abweichung von -5 Tagen, also um den 17. M\u00e4rz). Am 1. Februar 2019 ist die Erle demnach noch nicht am Bl\u00fchen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 895,
            "prompt_tokens": 765,
            "completion_tokens": 130
        }
    },
    {
        "id": 8,
        "plant": "Erle",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Angenommen, der heutige Tag ist der 07.03.2020. Wir sind in Magdeburg. Ist die Erle gerade in Bl\u00fcte?",
        "response": true,
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit der Erle in Magdeburg im Jahr 2020 begann am 12. Februar (mit einer Abweichung von -16 Tagen) und endete am 18. M\u00e4rz (mit einer Abweichung von -9 Tagen). Da der heutige Tag der 7. M\u00e4rz 2020 ist, liegt er innerhalb dieses Zeitraums, sodass die Erle zu diesem Zeitpunkt bl\u00fcht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 895,
            "prompt_tokens": 773,
            "completion_tokens": 122
        }
    },
    {
        "id": 9,
        "plant": "Erle",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "Angenommen, der heutige Tag ist der 24.02.2019. Wir sind in M\u00fcnchen. Ist die Erle gerade in Bl\u00fcte?",
        "response": true,
        "reasoning": "Die Erle begann im Jahr 2019 in Deutschland (einschlie\u00dflich M\u00fcnchen) etwa am 22. Februar zu bl\u00fchen (mit einer Abweichung von -6 Tagen zum Mittel). Das Bl\u00fchende endete etwa am 22. M\u00e4rz (-5 Tage Abweichung). Am 24. Februar 2019 liegt somit innerhalb des Bl\u00fctezeitraums, daher bl\u00fcht die Erle zu diesem Datum.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 893,
            "prompt_tokens": 769,
            "completion_tokens": 124
        }
    },
    {
        "id": 10,
        "plant": "Erle",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Heute ist der 30.06.2023. Wir sind in M\u00fcnchen. Ist die Erle gerade in ihrer Bl\u00fctezeit?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit der Erle im Jahr 2023 in Deutschland begann etwa am 12. Februar (20. Februar - 8 Tage) und endete am 27. M\u00e4rz. Heute ist der 30. Juni 2023, damit liegt das Datum au\u00dferhalb der Bl\u00fctezeit der Erle.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 858,
            "prompt_tokens": 759,
            "completion_tokens": 99
        }
    },
    {
        "id": 11,
        "plant": "Erle",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Heute ist der 27.02.2019. Wir befinden uns in N\u00fcrnberg. Bl\u00fcht die Erle derzeit?",
        "response": true,
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit der Erle im Jahr 2019 begann am 22. Februar und endete am 22. M\u00e4rz. Da heute der 27. Februar 2019 ist, befindet sich die Erle derzeit innerhalb der Bl\u00fctezeit.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 842,
            "prompt_tokens": 755,
            "completion_tokens": 87
        }
    },
    {
        "id": 12,
        "plant": "Hasel",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Heute, am 30.06.2023, befinden wir uns in Stuttgart. Ist die Hasel gerade am Bl\u00fchen?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit der Erle im Jahr 2023 begann ungef\u00e4hr am 20. Februar und endete am 27. M\u00e4rz. Am 30. Juni 2023, dem aktuellen Datum, ist die Erle daher nicht mehr am Bl\u00fchen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 848,
            "prompt_tokens": 759,
            "completion_tokens": 89
        }
    },
    {
        "id": 13,
        "plant": "Hasel",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Heute ist der 01.02.2019. Wir sind in N\u00fcrnberg. Ist die Hasel gerade in ihrer Bl\u00fctezeit?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit der Erle im Jahr 2019 in Deutschland beginnt um den 22. Februar und endet um den 22. M\u00e4rz. Da heute der 01. Februar 2019 ist, befindet sich die Erle noch nicht in ihrer Bl\u00fctezeit.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 850,
            "prompt_tokens": 759,
            "completion_tokens": 91
        }
    },
    {
        "id": 14,
        "plant": "Hasel",
        "city": "Hamburg",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "Angenommen, heute w\u00e4re der 05.04.2021. Wir sind in Hamburg. Ist die Hasel gerade am Bl\u00fchen?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit der Erle in Deutschland begann im Jahr 2021 durchschnittlich am 24. Februar und endete am 25. M\u00e4rz. Da heute der 5. April 2021 ist, hat die Erle zu diesem Zeitpunkt bereits aufgeh\u00f6rt zu bl\u00fchen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 859,
            "prompt_tokens": 765,
            "completion_tokens": 94
        }
    },
    {
        "id": 15,
        "plant": "Hasel",
        "city": "Hamburg",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Stellen wir uns vor, es ist der 15.01.2018. Wir befinden uns in Hamburg. Bl\u00fcht die Hasel aktuell?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Erle beginnt im Jahr 2018 ab dem 03.03. zu bl\u00fchen und endet um den 08.04. Die Hasel bl\u00fcht daher am 15.01.2018 noch nicht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 850,
            "prompt_tokens": 767,
            "completion_tokens": 83
        }
    },
    {
        "id": 16,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "Angenommen, es w\u00e4re der 17.05.2022 und wir w\u00e4ren in Stuttgart. Bl\u00fcht die Winterraps zu diesem Zeitpunkt?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit der Erle im Jahr 2022 begann am 16.02. (mit einer Abweichung von -12 Tagen) und endete am 23.03. (mit einer Abweichung von -4 Tagen). Am 17.05.2022 liegt dieser Zeitpunkt deutlich au\u00dferhalb der Bl\u00fctezeit, daher bl\u00fcht die Erle zu diesem Zeitpunkt nicht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 883,
            "prompt_tokens": 767,
            "completion_tokens": 116
        }
    },
    {
        "id": 17,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Bremen",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Angenommen, heute w\u00e4re der 04.06.2023. Wir sind in Bremen. Ist die Winterraps gerade am Bl\u00fchen?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit der Erle im Jahr 2023 begann ungef\u00e4hr am 20. Februar und endete am 27. M\u00e4rz. Da heute der 4. Juni 2023 ist, liegt dieses Datum au\u00dferhalb der Bl\u00fctezeit der Erle, daher bl\u00fcht die Erle zu diesem Zeitpunkt nicht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 867,
            "prompt_tokens": 767,
            "completion_tokens": 100
        }
    },
    {
        "id": 18,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Angenommen, es w\u00e4re der 14.03.2020 und wir w\u00e4ren in M\u00fcnchen. Bl\u00fcht die Winterraps zu diesem Zeitpunkt?",
        "response": true,
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit der Erle im Jahr 2020 in Deutschland begann etwa am 12. Februar (mit einer Abweichung von -16 Tagen) und endete um den 18. M\u00e4rz (mit einer Abweichung von -9 Tagen). Der 14. M\u00e4rz liegt somit innerhalb des Bl\u00fctezeitraums, daher bl\u00fcht die Erle zu diesem Zeitpunkt in M\u00fcnchen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 883,
            "prompt_tokens": 767,
            "completion_tokens": 116
        }
    },
    {
        "id": 19,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Leipzig",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Stellen wir uns vor, es ist der 28.02.2019 und wir sind in Leipzig. Bl\u00fcht die Winterraps jetzt?",
        "response": true,
        "reasoning": "Die Erle beginnt 2019 in Deutschland durchschnittlich am 22. Februar zu bl\u00fchen, mit einer Abweichung von -6 Tagen, das bedeutet ungef\u00e4hr am 16. Februar. Ihr Bl\u00fchende liegt im Mittel am 22. M\u00e4rz, mit einer Abweichung von -5 Tagen, also ungef\u00e4hr am 17. M\u00e4rz. Am 28. Februar 2019 befindet sich die Erle somit innerhalb ihres Bl\u00fctezeitraums und bl\u00fcht daher.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 901,
            "prompt_tokens": 767,
            "completion_tokens": 134
        }
    },
    {
        "id": 20,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "Bremen",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Heute ist der 18.05.2022. Wir befinden uns in Bremen. Bl\u00fcht die Winterroggen derzeit?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Erle begann im Jahr 2022 in Deutschland etwa am 4. Februar (16. Februar minus 12 Tage) zu bl\u00fchen und endete am 19. M\u00e4rz (23. M\u00e4rz minus 4 Tage). Am 18. Mai 2022 bl\u00fcht die Erle somit nicht mehr.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 858,
            "prompt_tokens": 757,
            "completion_tokens": 101
        }
    },
    {
        "id": 21,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Heute ist der 23.06.2023. Wir befinden uns in K\u00f6ln. Bl\u00fcht die Winterroggen derzeit?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit der Erle begann 2023 ungef\u00e4hr am 20. Februar und endete am 27. M\u00e4rz. Heute ist der 23. Juni 2023, also liegt das Datum deutlich au\u00dferhalb der Bl\u00fctezeit. Daher bl\u00fcht die Erle derzeit nicht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 851,
            "prompt_tokens": 757,
            "completion_tokens": 94
        }
    },
    {
        "id": 22,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Stellen wir uns vor, heute sei der 29.04.2021. Wir befinden uns in D\u00fcsseldorf. Bl\u00fcht die Winterroggen aktuell?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit der Erle in Deutschland im Jahr 2021 begann um den 24. Februar und endete um den 25. M\u00e4rz. Am 29. April 2021 in D\u00fcsseldorf bl\u00fcht die Erle somit nicht mehr.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 856,
            "prompt_tokens": 769,
            "completion_tokens": 87
        }
    },
    {
        "id": 23,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Stellen wir uns vor, heute sei der 11.04.2021. Wir befinden uns in K\u00f6ln. Bl\u00fcht die Winterroggen aktuell?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit der Erle im Jahr 2021 begann etwa am 24. Februar (Abweichung -4 Tage) und endete etwa am 25. M\u00e4rz (Abweichung -2 Tage). Da heute der 11. April 2021 ist, liegt das Datum nach der Bl\u00fctezeit, daher bl\u00fcht die Erle aktuell nicht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 880,
            "prompt_tokens": 769,
            "completion_tokens": 111
        }
    },
    {
        "id": 0,
        "plant": "Apfel",
        "city": "Berlin",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Heute, am 11.04.2021, befinden wir uns in Berlin. Ist die Apfel gerade am Bl\u00fchen?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Hasel beginnt im Jahr 2021 in Deutschland etwa am 10. Februar zu bl\u00fchen (mit einer Abweichung von 2 Tagen nach sp\u00e4ter), und das Bl\u00fchen endet etwa am 18. M\u00e4rz (mit ebenfalls 2 Tagen nach sp\u00e4ter). Am 11. April 2021 ist also die Bl\u00fctezeit der Hasel bereits vorbei.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 926,
            "prompt_tokens": 815,
            "completion_tokens": 111
        }
    },
    {
        "id": 1,
        "plant": "Apfel",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "Stellen wir uns vor, es ist der 05.04.2021 und wir sind in M\u00fcnchen. Bl\u00fcht die Apfel jetzt?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit der Hasel im Jahr 2021 begann etwa um den 10. Februar und endete etwa um den 18. M\u00e4rz in Deutschland. Am 05.04.2021, also nach dem 18. M\u00e4rz, bl\u00fcht die Hasel daher nicht mehr.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 917,
            "prompt_tokens": 821,
            "completion_tokens": 96
        }
    },
    {
        "id": 2,
        "plant": "Apfel",
        "city": "Leipzig",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Heute, am 12.03.2020, sind wir in Leipzig. Ist die Apfel gerade in ihrer Bl\u00fctezeit?",
        "response": false,
        "reasoning": "Im Jahr 2020 begann die Bl\u00fctezeit der Hasel in Deutschland durchschnittlich am 22.01. mit einer Abweichung von -17 Tagen, also fr\u00fch, und endete am 08.03. mit einer Abweichung von -8 Tagen, also ebenfalls fr\u00fcher als \u00fcblich. Am 12.03.2020, dem aktuellen Datum, war die Hasel somit bereits nicht mehr in ihrer Bl\u00fctezeit.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 940,
            "prompt_tokens": 815,
            "completion_tokens": 125
        }
    },
    {
        "id": 3,
        "plant": "Apfel",
        "city": "Leipzig",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Angenommen, heute w\u00e4re der 28.02.2019. Wir sind in Leipzig. Ist die Apfel gerade am Bl\u00fchen?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit der Hasel im Jahr 2019 begann am 2. Februar (05.02 minus 3 Tage) und endete am 14. M\u00e4rz (15.03 minus 1 Tag). Am 28. Februar 2019 befindet sich die Hasel also in der Bl\u00fctezeit. Allerdings wurde nach der Apfel gefragt, und die Antwort bezieht sich auf die Hasel. Daher: F\u00fcr die Hasel ist die Antwort ja, f\u00fcr den Apfel liegen keine Daten vor.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 960,
            "prompt_tokens": 821,
            "completion_tokens": 139
        }
    },
    {
        "id": 4,
        "plant": "Birke",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Heute ist der 12.03.2020. Wir befinden uns in Magdeburg. Bl\u00fcht die Birke derzeit?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Hasel bl\u00fcht im Jahr 2020 in Deutschland in der Regel vom 22.01. (beginnt) bis zum 08.03. (endet). Da heute der 12.03.2020 ist, ist die Bl\u00fctezeit der Hasel bereits vorbei. Demnach bl\u00fcht die Hasel am 12.03.2020 in Magdeburg nicht mehr.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 933,
            "prompt_tokens": 815,
            "completion_tokens": 118
        }
    },
    {
        "id": 5,
        "plant": "Birke",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Angenommen, heute w\u00e4re der 28.02.2019. Wir sind in D\u00fcsseldorf. Ist die Birke gerade am Bl\u00fchen?",
        "response": true,
        "reasoning": "Die Hasel beginnt im Jahr 2019 in Deutschland durchschnittlich am 05.02. plus einer Abweichung von -3 Tagen zu bl\u00fchen, was bedeutet, dass die Bl\u00fcte am 02.02.2019 begonnen hat. Das Bl\u00fchen endet durchschnittlich am 15.03. plus einer Abweichung von -1 Tag, also am 14.03.2019. Da heute der 28.02.2019 ist, liegt das Datum innerhalb des Bl\u00fctezeitraums der Hasel.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 967,
            "prompt_tokens": 821,
            "completion_tokens": 146
        }
    },
    {
        "id": 6,
        "plant": "Birke",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Stellen wir uns vor, es ist der 30.06.2023 und wir sind in K\u00f6ln. Bl\u00fcht die Birke jetzt?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Haselbl\u00fcte begann im Jahr 2023 etwa am 12. Januar (mit -27 Tagen Abweichung vom Mittel) und endete am 16. M\u00e4rz. Da der 30. Juni weit nach dem Ende der Bl\u00fctezeit liegt, bl\u00fcht die Hasel am 30.06.2023 in K\u00f6ln nicht mehr.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 929,
            "prompt_tokens": 821,
            "completion_tokens": 108
        }
    },
    {
        "id": 7,
        "plant": "Birke",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Angenommen, es w\u00e4re der 01.02.2019 und wir w\u00e4ren in M\u00fcnchen. Bl\u00fcht die Birke zu diesem Zeitpunkt?",
        "response": false,
        "reasoning": "Am 01.02.2019 in M\u00fcnchen hat die Hasel noch nicht zu bl\u00fchen begonnen. Der Bl\u00fchbeginn der Hasel lag im Jahr 2019 durchschnittlich bei ca. dem 05.02., mit einer Abweichung von -3 Tagen, was etwa den 02.02. ergibt. Da der 01.02. vor diesem Zeitpunkt liegt, bl\u00fcht die Hasel an diesem Tag noch nicht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 947,
            "prompt_tokens": 821,
            "completion_tokens": 126
        }
    },
    {
        "id": 8,
        "plant": "Erle",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Angenommen, der heutige Tag ist der 07.03.2020. Wir sind in Magdeburg. Ist die Erle gerade in Bl\u00fcte?",
        "response": true,
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit der Hasel im Jahr 2020 begann etwa am 22.01.2020 und endete am 08.03.2020. Da heute der 07.03.2020 ist, befindet sich die Hasel momentan noch in der Bl\u00fcte.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 923,
            "prompt_tokens": 829,
            "completion_tokens": 94
        }
    },
    {
        "id": 9,
        "plant": "Erle",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "Angenommen, der heutige Tag ist der 24.02.2019. Wir sind in M\u00fcnchen. Ist die Erle gerade in Bl\u00fcte?",
        "response": true,
        "reasoning": "Die Haselbl\u00fcte begann 2019 in Deutschland etwa am 5. Februar (mit einer Abweichung von -3 Tagen) und endete etwa am 15. M\u00e4rz (mit einer Abweichung von -1 Tag). Der 24. Februar 2019 liegt somit innerhalb dieses Bl\u00fctezeitraums, daher bl\u00fcht die Hasel zu diesem Zeitpunkt.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 938,
            "prompt_tokens": 825,
            "completion_tokens": 113
        }
    },
    {
        "id": 10,
        "plant": "Erle",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Heute ist der 30.06.2023. Wir sind in M\u00fcnchen. Ist die Erle gerade in ihrer Bl\u00fctezeit?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Hasel bl\u00fcht im Jahr 2023 in Deutschland vom etwa 12. Januar (mit einer Abweichung von -27 Tagen, somit fr\u00fcher, ab ca. Mitte Dezember 2022) bis zum 16. M\u00e4rz 2023. Am 30. Juni 2023 liegt das Datum deutlich nach der Bl\u00fctezeit, daher bl\u00fcht die Hasel zu diesem Zeitpunkt nicht mehr.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 934,
            "prompt_tokens": 815,
            "completion_tokens": 119
        }
    },
    {
        "id": 11,
        "plant": "Erle",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Heute ist der 27.02.2019. Wir befinden uns in N\u00fcrnberg. Bl\u00fcht die Erle derzeit?",
        "response": true,
        "reasoning": "Die Haselbl\u00fcte begann im Jahr 2019 rund um den 5. Februar (mit einer Abweichung von -3 Tagen, also etwa dem 2. Februar) und endete etwa am 15. M\u00e4rz (mit einer Abweichung von -1 Tag, also ungef\u00e4hr dem 14. M\u00e4rz). Da heute der 27. Februar 2019 ist, liegt dieses Datum inmitten der Bl\u00fctezeit der Hasel, die in N\u00fcrnberg ebenfalls in Deutschland liegt. Daher bl\u00fcht die Hasel derzeit.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 955,
            "prompt_tokens": 811,
            "completion_tokens": 144
        }
    },
    {
        "id": 12,
        "plant": "Hasel",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Heute, am 30.06.2023, befinden wir uns in Stuttgart. Ist die Hasel gerade am Bl\u00fchen?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Hasel bl\u00fcht in Deutschland im Jahr 2023 etwa vom 12. Januar bis zum 16. M\u00e4rz. Am 30. Juni 2023, dem heutigen Datum, ist die Hasel daher nicht mehr in der Bl\u00fcte.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 902,
            "prompt_tokens": 815,
            "completion_tokens": 87
        }
    },
    {
        "id": 13,
        "plant": "Hasel",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Heute ist der 01.02.2019. Wir sind in N\u00fcrnberg. Ist die Hasel gerade in ihrer Bl\u00fctezeit?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Hasel begann im Jahr 2019 in Deutschland im Mittel am 05. Februar mit einer Abweichung von -3 Tagen, also etwa am 2. Februar zu bl\u00fchen. Das Bl\u00fchende endete im Mittel am 15. M\u00e4rz mit einer Abweichung von -1 Tag, also etwa am 14. M\u00e4rz. Da heute der 1. Februar 2019 ist, liegt das Datum vor dem Beginn der Bl\u00fctezeit der Hasel. Daher ist die Hasel am 01.02.2019 in N\u00fcrnberg nicht in Bl\u00fcte.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 968,
            "prompt_tokens": 815,
            "completion_tokens": 153
        }
    },
    {
        "id": 14,
        "plant": "Hasel",
        "city": "Hamburg",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "Angenommen, heute w\u00e4re der 05.04.2021. Wir sind in Hamburg. Ist die Hasel gerade am Bl\u00fchen?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Hasel bl\u00fcht im Jahr 2021 in Hamburg ungef\u00e4hr vom 10. Februar bis zum 18. M\u00e4rz. Der 5. April 2021 liegt somit nach der Bl\u00fctezeit, daher ist die Hasel an diesem Datum nicht mehr am Bl\u00fchen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 914,
            "prompt_tokens": 821,
            "completion_tokens": 93
        }
    },
    {
        "id": 15,
        "plant": "Hasel",
        "city": "Hamburg",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Stellen wir uns vor, es ist der 15.01.2018. Wir befinden uns in Hamburg. Bl\u00fcht die Hasel aktuell?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit der Hasel im Jahr 2018 in Deutschland begann am 1. Januar 2018 plus den Abweichungen vom Mittel, die den Bl\u00fchbeginn um 19 Tage fr\u00fcher anzeigen, was etwa am 1. Januar 2018 liegt. Die Hasel beginnt also gegen den 1. Januar zu bl\u00fchen. Die Hasel bl\u00fcht bis zum 15. April 2018 (31. M\u00e4rz + 15 Tage). Am 15. Januar 2018, dem angegebenen Datum, befindet sich die Hasel somit in der Bl\u00fctezeit. Die Antwort war zun\u00e4chst falsch eingesch\u00e4tzt, daher korrigiere ich: Am 15.01.2018 bl\u00fcht die Hasel in Hamburg sicherlich.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1012,
            "prompt_tokens": 823,
            "completion_tokens": 189
        }
    },
    {
        "id": 16,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "Angenommen, es w\u00e4re der 17.05.2022 und wir w\u00e4ren in Stuttgart. Bl\u00fcht die Winterraps zu diesem Zeitpunkt?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Haselbl\u00fcte im Jahr 2022 begann ungef\u00e4hr am 23. Januar und endete ungef\u00e4hr am 14. M\u00e4rz. Am 17. Mai 2022, also dem angegebenen Datum in Stuttgart, bl\u00fcht die Hasel daher nicht mehr.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 913,
            "prompt_tokens": 823,
            "completion_tokens": 90
        }
    },
    {
        "id": 17,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Bremen",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Angenommen, heute w\u00e4re der 04.06.2023. Wir sind in Bremen. Ist die Winterraps gerade am Bl\u00fchen?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit der Hasel lag im Jahr 2023 im Gebiet Deutschland, zu dem auch Bremen geh\u00f6rt, zwischen dem 12. Januar (mit einer Abweichung von -27 Tagen vom Mittel) und dem 16. M\u00e4rz. Am 4. Juni 2023 ist die Hasel somit nicht mehr am Bl\u00fchen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 944,
            "prompt_tokens": 823,
            "completion_tokens": 121
        }
    },
    {
        "id": 18,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Angenommen, es w\u00e4re der 14.03.2020 und wir w\u00e4ren in M\u00fcnchen. Bl\u00fcht die Winterraps zu diesem Zeitpunkt?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Haselbl\u00fcte begann im Jahr 2020 im Gebiet Deutschland am 22.01.2020 und endete am 08.03.2020. Am 14.03.2020 war die Bl\u00fcte somit bereits vorbei, daher bl\u00fcht die Hasel zu diesem Zeitpunkt nicht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 921,
            "prompt_tokens": 823,
            "completion_tokens": 98
        }
    },
    {
        "id": 19,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Leipzig",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Stellen wir uns vor, es ist der 28.02.2019 und wir sind in Leipzig. Bl\u00fcht die Winterraps jetzt?",
        "response": true,
        "reasoning": "Die Hasel beginnt im Jahr 2019 in Deutschland (inklusive Leipzig) etwa am 05. Februar zu bl\u00fchen (mit einer Abweichung von -3 Tagen, also etwas fr\u00fcher). Die Bl\u00fcte endet etwa am 15. M\u00e4rz (mit einer Abweichung von -1 Tag). Daher bl\u00fcht die Hasel am 28. Februar 2019 in Leipzig definitiv noch.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 941,
            "prompt_tokens": 823,
            "completion_tokens": 118
        }
    },
    {
        "id": 20,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "Bremen",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Heute ist der 18.05.2022. Wir befinden uns in Bremen. Bl\u00fcht die Winterroggen derzeit?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit der Hasel im Jahr 2022 begann etwa am 23. Januar und endete etwa am 14. M\u00e4rz. Da heute der 18. Mai 2022 ist, liegt dieses Datum au\u00dferhalb der Bl\u00fctezeit der Hasel, daher bl\u00fcht die Hasel derzeit nicht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 912,
            "prompt_tokens": 813,
            "completion_tokens": 99
        }
    },
    {
        "id": 21,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Heute ist der 23.06.2023. Wir befinden uns in K\u00f6ln. Bl\u00fcht die Winterroggen derzeit?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Hasel bl\u00fcht in Deutschland im Jahr 2023 durchschnittlich vom 12. Januar bis zum 16. M\u00e4rz. Am 23. Juni 2023, dem heutigen Datum, bl\u00fcht die Hasel somit nicht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 898,
            "prompt_tokens": 813,
            "completion_tokens": 85
        }
    },
    {
        "id": 22,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Stellen wir uns vor, heute sei der 29.04.2021. Wir befinden uns in D\u00fcsseldorf. Bl\u00fcht die Winterroggen aktuell?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit der Hasel in Deutschland im Jahr 2021 begann ungef\u00e4hr am 12. Februar (10. Februar plus 2 Tage) und endete etwa am 20. M\u00e4rz (18. M\u00e4rz plus 2 Tage). Der heutige Termin ist der 29. April 2021, was au\u00dferhalb der Bl\u00fctezeit der Hasel liegt. Daher bl\u00fcht die Hasel am 29. April 2021 in D\u00fcsseldorf nicht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 953,
            "prompt_tokens": 825,
            "completion_tokens": 128
        }
    },
    {
        "id": 23,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Stellen wir uns vor, heute sei der 11.04.2021. Wir befinden uns in K\u00f6ln. Bl\u00fcht die Winterroggen aktuell?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit der Hasel im Jahr 2021 begann etwa am 12. Februar und endete etwa am 20. M\u00e4rz. Da heute der 11. April 2021 ist, liegt das Datum au\u00dferhalb der Bl\u00fctezeit, daher bl\u00fcht die Hasel aktuell nicht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 921,
            "prompt_tokens": 825,
            "completion_tokens": 96
        }
    },
    {
        "id": 0,
        "plant": "Apfel",
        "city": "Berlin",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Heute, am 11.04.2021, befinden wir uns in Berlin. Ist die Apfel gerade am Bl\u00fchen?",
        "response": false,
        "reasoning": "Winterraps beginnt im Jahr 2021 im Gebiet Deutschland durchschnittlich am 28.04. mit einer Abweichung von 4 Tagen. Das heutige Datum ist der 11.04.2021, also vor dem Bl\u00fchbeginn. Daher bl\u00fcht der Winterraps zurzeit noch nicht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1017,
            "prompt_tokens": 915,
            "completion_tokens": 102
        }
    },
    {
        "id": 1,
        "plant": "Apfel",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "Stellen wir uns vor, es ist der 05.04.2021 und wir sind in M\u00fcnchen. Bl\u00fcht die Apfel jetzt?",
        "response": false,
        "reasoning": "According to bloom data for winterraps in 2021 in Germany, the average beginning of the blooming phase is around April 28th with a deviation of 4 days later, which means blooming starts approximately between April 28 and early May. Since the date in question is April 5th, 2021, the winterraps is not yet blooming at this time.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1036,
            "prompt_tokens": 921,
            "completion_tokens": 115
        }
    },
    {
        "id": 2,
        "plant": "Apfel",
        "city": "Leipzig",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Heute, am 12.03.2020, sind wir in Leipzig. Ist die Apfel gerade in ihrer Bl\u00fctezeit?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit von Winterraps im Jahr 2020 begann ungef\u00e4hr am 31.03.2020 (12.04. minus 12 Tage) und endete ungef\u00e4hr am 05.05.2020 (12.05. minus 7 Tage). Am 12.03.2020, dem aktuellen Datum, hat Winterraps also noch nicht mit der Bl\u00fcte begonnen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1034,
            "prompt_tokens": 915,
            "completion_tokens": 119
        }
    },
    {
        "id": 3,
        "plant": "Apfel",
        "city": "Leipzig",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Angenommen, heute w\u00e4re der 28.02.2019. Wir sind in Leipzig. Ist die Apfel gerade am Bl\u00fchen?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit von Winterraps im Jahr 2019 beginnt ungef\u00e4hr Mitte April (18.04.2019 minus 6 Tage) und endet in der Regel Mitte bis Ende Mai (19.05.2019 bis 24.05.2019). Am 28. Februar 2019 ist Winterraps daher noch nicht in der Bl\u00fcte.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1033,
            "prompt_tokens": 921,
            "completion_tokens": 112
        }
    },
    {
        "id": 4,
        "plant": "Birke",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "12.03.2020",
        "sentence": "Heute ist der 12.03.2020. Wir befinden uns in Magdeburg. Bl\u00fcht die Birke derzeit?",
        "response": false,
        "reasoning": "Der Bl\u00fchbeginn von Winterraps im Jahr 2020 in Deutschland lag durchschnittlich am 12.04., und das Bl\u00fchende durchschnittlich am 12.05. (Meldestand 74%). Am 12.03.2020 ist Winterraps daher noch nicht in der Bl\u00fctephase.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1018,
            "prompt_tokens": 915,
            "completion_tokens": 103
        }
    },
    {
        "id": 5,
        "plant": "Birke",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Angenommen, heute w\u00e4re der 28.02.2019. Wir sind in D\u00fcsseldorf. Ist die Birke gerade am Bl\u00fchen?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Bl\u00fcte des Winterraps im Jahr 2019 in Deutschland (D\u00fcsseldorf) begann durchschnittlich am 18.04.2019 (mit einer Abweichung von -6 Tagen, also etwa um den 12.04.2019) und endete um den 19.05.2019 bis 24.05.2019. Am 28.02.2019 ist die Bl\u00fctezeit des Winterraps noch nicht erreicht, daher bl\u00fcht die Pflanze zu diesem Datum nicht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1066,
            "prompt_tokens": 921,
            "completion_tokens": 145
        }
    },
    {
        "id": 6,
        "plant": "Birke",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Stellen wir uns vor, es ist der 30.06.2023 und wir sind in K\u00f6ln. Bl\u00fcht die Birke jetzt?",
        "response": false,
        "reasoning": "Winterraps beginnt etwa um den 20. April zu bl\u00fchen und endet etwa um den 21. Mai, je nach Jahr etwas variierend. Am 30. Juni 2023 ist Winterraps in K\u00f6ln daher nicht mehr in Bl\u00fcte.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1012,
            "prompt_tokens": 921,
            "completion_tokens": 91
        }
    },
    {
        "id": 7,
        "plant": "Birke",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Angenommen, es w\u00e4re der 01.02.2019 und wir w\u00e4ren in M\u00fcnchen. Bl\u00fcht die Birke zu diesem Zeitpunkt?",
        "response": false,
        "reasoning": "Am 01.02.2019 bl\u00fcht der Winterraps in Deutschland (und somit auch in M\u00fcnchen) nicht, da der Bl\u00fchbeginn laut Daten des Jahres 2019 um den 18.04. liegt. Der 01. Februar ist deutlich vor diesem Zeitraum, daher ist zu diesem Zeitpunkt keine Bl\u00fcte zu erwarten.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1028,
            "prompt_tokens": 921,
            "completion_tokens": 107
        }
    },
    {
        "id": 8,
        "plant": "Erle",
        "city": "Magdeburg",
        "date": "07.03.2020",
        "sentence": "Angenommen, der heutige Tag ist der 07.03.2020. Wir sind in Magdeburg. Ist die Erle gerade in Bl\u00fcte?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Bl\u00fcte des Winterraps begann im Jahr 2020 durchschnittlich am 12.04., mit einer Abweichung von -12 Tagen ergibt sich ein Bl\u00fchbeginn um den 31.03.2020. Das Bl\u00fchende lag zwischen dem 12.05. und 17.05.2020. Am 07.03.2020 war der Winterraps demnach noch nicht in Bl\u00fcte.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1055,
            "prompt_tokens": 929,
            "completion_tokens": 126
        }
    },
    {
        "id": 9,
        "plant": "Erle",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "24.02.2019",
        "sentence": "Angenommen, der heutige Tag ist der 24.02.2019. Wir sind in M\u00fcnchen. Ist die Erle gerade in Bl\u00fcte?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit des Winterraps in Deutschland begann im Jahr 2019 etwa am 18.04. (18. April) und endet im Mai. Da der heutige Tag der 24.02.2019 ist, liegt dieser Zeitpunkt vor Beginn der Bl\u00fctezeit, daher bl\u00fcht der Winterraps derzeit nicht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1032,
            "prompt_tokens": 925,
            "completion_tokens": 107
        }
    },
    {
        "id": 10,
        "plant": "Erle",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Heute ist der 30.06.2023. Wir sind in M\u00fcnchen. Ist die Erle gerade in ihrer Bl\u00fctezeit?",
        "response": false,
        "reasoning": "Der Winterraps beginnt im Jahr 2023 im Gebiet Deutschland durchschnittlich am 22.04. mit einer leichten Abweichung von -2 Tagen. Das Bl\u00fch-Ende ist im Jahr 2023 im Gebiet Deutschland bei einer Meldequote von 74 % durchschnittlich am 21.05. zu erwarten mit einer Abweichung von +2 Tagen. Da heute der 30.06.2023 ist, befindet sich Winterraps au\u00dferhalb seiner Bl\u00fctezeit.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1052,
            "prompt_tokens": 915,
            "completion_tokens": 137
        }
    },
    {
        "id": 11,
        "plant": "Erle",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "27.02.2019",
        "sentence": "Heute ist der 27.02.2019. Wir befinden uns in N\u00fcrnberg. Bl\u00fcht die Erle derzeit?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit des Winterraps in Deutschland im Jahr 2019 begann ungef\u00e4hr am 18. April (mit einer Abweichung von -6 Tagen) und endete Mitte bis Ende Mai. Am 27. Februar 2019 ist der Winterraps somit noch nicht in Bl\u00fcte.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1010,
            "prompt_tokens": 911,
            "completion_tokens": 99
        }
    },
    {
        "id": 12,
        "plant": "Hasel",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "30.06.2023",
        "sentence": "Heute, am 30.06.2023, befinden wir uns in Stuttgart. Ist die Hasel gerade am Bl\u00fchen?",
        "response": false,
        "reasoning": "Der Winterraps beginnt in Deutschland durchschnittlich um den 22. April zu bl\u00fchen und endet etwa um den 21. bis 25. Mai. Heute ist der 30. Juni, daher liegt diese Zeit weit nach der Bl\u00fctezeit von Winterraps. Somit bl\u00fcht Winterraps am 30. Juni nicht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1023,
            "prompt_tokens": 915,
            "completion_tokens": 108
        }
    },
    {
        "id": 13,
        "plant": "Hasel",
        "city": "N\u00fcrnberg",
        "date": "01.02.2019",
        "sentence": "Heute ist der 01.02.2019. Wir sind in N\u00fcrnberg. Ist die Hasel gerade in ihrer Bl\u00fctezeit?",
        "response": false,
        "reasoning": "Der Winterraps beginnt im Gebiet Deutschland im Jahr 2019 durchschnittlich am 18.04. mit der Bl\u00fctezeit, mit einer Abweichung von -6 Tagen. Das bedeutet, die Bl\u00fctezeit beginnt ungef\u00e4hr um den 12.04.2019. Das Bl\u00fcteende liegt im Mai. Am 01.02.2019 bl\u00fcht Winterraps daher noch nicht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1035,
            "prompt_tokens": 915,
            "completion_tokens": 120
        }
    },
    {
        "id": 14,
        "plant": "Hasel",
        "city": "Hamburg",
        "date": "05.04.2021",
        "sentence": "Angenommen, heute w\u00e4re der 05.04.2021. Wir sind in Hamburg. Ist die Hasel gerade am Bl\u00fchen?",
        "response": false,
        "reasoning": "Der Bl\u00fchbeginn von Winterraps im Jahr 2021 in Deutschland wird mittig auf den 28.04.2021 datiert mit einer Abweichung von 4 Tagen, was etwa Anfang Mai entspricht. Das Bl\u00fchende tritt ungef\u00e4hr Ende Mai bis Anfang Juni ein. Am 05.04.2021 ist Winterraps daher noch nicht am Bl\u00fchen.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1037,
            "prompt_tokens": 921,
            "completion_tokens": 116
        }
    },
    {
        "id": 15,
        "plant": "Hasel",
        "city": "Hamburg",
        "date": "15.01.2018",
        "sentence": "Stellen wir uns vor, es ist der 15.01.2018. Wir befinden uns in Hamburg. Bl\u00fcht die Hasel aktuell?",
        "response": false,
        "reasoning": "Der Winterraps beginnt in Deutschland im Jahr 2018 durchschnittlich am 22. April zu bl\u00fchen und endet im Durchschnitt am 12. bzw. 16. Mai. Da der 15. Januar deutlich vor dieser Bl\u00fctezeit liegt, bl\u00fcht der Winterraps am 15.01.2018 in Hamburg nicht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1032,
            "prompt_tokens": 923,
            "completion_tokens": 109
        }
    },
    {
        "id": 16,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Stuttgart",
        "date": "17.05.2022",
        "sentence": "Angenommen, es w\u00e4re der 17.05.2022 und wir w\u00e4ren in Stuttgart. Bl\u00fcht die Winterraps zu diesem Zeitpunkt?",
        "response": true,
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit des Winterraps beginnt im Jahr 2022 etwa am 20.04. (mit einer Abweichung von -4 Tagen, somit ca. am 16.04.) und endet ungef\u00e4hr zwischen dem 17.05. (74% Meldequote) und 20.05. (100% Meldequote) in Deutschland. Am 17.05.2022 befindet sich die Winterraps also noch innerhalb der Bl\u00fctezeit.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1057,
            "prompt_tokens": 923,
            "completion_tokens": 134
        }
    },
    {
        "id": 17,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Bremen",
        "date": "04.06.2023",
        "sentence": "Angenommen, heute w\u00e4re der 04.06.2023. Wir sind in Bremen. Ist die Winterraps gerade am Bl\u00fchen?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit des Winterraps im Jahr 2023 begann etwa am 20.04.2023 (22.04. minus 2 Tage) und endete zwischen dem 23.05.2023 und 27.05.2023 (21.05. plus 2 Tage bzw. 25.05. plus 2 Tage). Da heute der 04.06.2023 ist, liegt dieser Zeitpunkt nach dem Enddatum der Bl\u00fctezeit, somit bl\u00fcht der Winterraps aktuell nicht mehr.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1071,
            "prompt_tokens": 923,
            "completion_tokens": 148
        }
    },
    {
        "id": 18,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "M\u00fcnchen",
        "date": "14.03.2020",
        "sentence": "Angenommen, es w\u00e4re der 14.03.2020 und wir w\u00e4ren in M\u00fcnchen. Bl\u00fcht die Winterraps zu diesem Zeitpunkt?",
        "response": false,
        "reasoning": "Der Beginn der Bl\u00fctezeit von Winterraps im Gebiet Deutschland im Jahr 2020 war ungef\u00e4hr am 12. April (mit einer Abweichung von -12 Tagen). Das bedeutet, dass die Bl\u00fctezeit erst nach dem 14. M\u00e4rz beginnt. Daher bl\u00fcht Winterraps am 14. M\u00e4rz 2020 in M\u00fcnchen noch nicht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1034,
            "prompt_tokens": 923,
            "completion_tokens": 111
        }
    },
    {
        "id": 19,
        "plant": "Winterraps",
        "city": "Leipzig",
        "date": "28.02.2019",
        "sentence": "Stellen wir uns vor, es ist der 28.02.2019 und wir sind in Leipzig. Bl\u00fcht die Winterraps jetzt?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit von Winterraps im Jahr 2019 begann ungef\u00e4hr am 18. April. Am 28. Februar 2019 hat Winterraps daher noch nicht gebl\u00fcht, da dieser Zeitpunkt deutlich vor dem Bl\u00fchbeginn liegt.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1012,
            "prompt_tokens": 923,
            "completion_tokens": 89
        }
    },
    {
        "id": 20,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "Bremen",
        "date": "18.05.2022",
        "sentence": "Heute ist der 18.05.2022. Wir befinden uns in Bremen. Bl\u00fcht die Winterroggen derzeit?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit des Winterrapses im Jahr 2022 begann ca. am 16.04.2022 (20.04. minus 4 Tage) und endete zwischen dem 15.05.2022 (f\u00fcr 74% Meldequote) und dem 17.05.2022 (f\u00fcr 100% Meldequote minus 3 Tage). Am 18.05.2022 ist die Bl\u00fctezeit bereits vorbei, daher bl\u00fcht der Winterraps zu diesem Datum in Bremen nicht mehr.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1060,
            "prompt_tokens": 913,
            "completion_tokens": 147
        }
    },
    {
        "id": 21,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "23.06.2023",
        "sentence": "Heute ist der 23.06.2023. Wir befinden uns in K\u00f6ln. Bl\u00fcht die Winterroggen derzeit?",
        "response": false,
        "reasoning": "Die Bl\u00fctezeit des Winterraps im Jahr 2023 begann etwa am 20. April (22. April minus 2 Tage) und endete sp\u00e4testens am 27. Mai (25. Mai plus 2 Tage). Am 23. Juni 2023 liegt dieser Zeitraum deutlich au\u00dferhalb; daher bl\u00fcht der Winterraps zu diesem Datum in K\u00f6ln nicht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1027,
            "prompt_tokens": 913,
            "completion_tokens": 114
        }
    },
    {
        "id": 22,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "D\u00fcsseldorf",
        "date": "29.04.2021",
        "sentence": "Stellen wir uns vor, heute sei der 29.04.2021. Wir befinden uns in D\u00fcsseldorf. Bl\u00fcht die Winterroggen aktuell?",
        "response": true,
        "reasoning": "Der Beginn der Bl\u00fcte von Winterraps f\u00fcr das Jahr 2021 lag im Gebiet Deutschland um den 28.04.2021 mit einer Abweichung von +4 Tagen. Das Bl\u00fch-Ende lag bei etwa dem 31.05.2021. Da heute der 29.04.2021 ist, befinden wir uns nach dem Bl\u00fch-Beginn und vor dem Bl\u00fch-Ende, somit bl\u00fcht der Winterraps aktuell in D\u00fcsseldorf.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1060,
            "prompt_tokens": 925,
            "completion_tokens": 135
        }
    },
    {
        "id": 23,
        "plant": "Winterroggen",
        "city": "K\u00f6ln",
        "date": "11.04.2021",
        "sentence": "Stellen wir uns vor, heute sei der 11.04.2021. Wir befinden uns in K\u00f6ln. Bl\u00fcht die Winterroggen aktuell?",
        "response": false,
        "reasoning": "Der Bl\u00fch-Beginn von Winterraps im Jahr 2021 in Deutschland begann am 28.04.2021 (Gebietsmittel) mit einer Abweichung von 4 Tagen nach hinten, was bedeutet, dass Winterraps erst gegen Ende April zu bl\u00fchen beginnt. Das aktuelle Datum ist der 11.04.2021, also vor dem Bl\u00fch-Beginn. Daher bl\u00fcht Winterraps am 11.04.2021 in K\u00f6ln noch nicht.",
        "tokens": {
            "total_tokens": 1066,
            "prompt_tokens": 925,
            "completion_tokens": 141
        }
    }
]